<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Лоуренс В. Рид on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D0%BE%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%81-%D0%B2.-%D1%80%D0%B8%D0%B4/</link>
    <description>Recent content in Лоуренс В. Рид on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jun 2020 11:52:27 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D0%BE%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%81-%D0%B2.-%D1%80%D0%B8%D0%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Война и налоги: что обусловило Великую хартию вольностей?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/voina-i-nalohi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 11:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/voina-i-nalohi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/media/8376/20150608_1shutterstock237233494.jpg?anchor=center&amp;amp;mode=crop&amp;amp;width=1920&amp;amp;rnd=131303473050000000&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;15 июня 1215 года в долине Раннимед-на-Темзе, всего в двадцати милях к западу от Лондона была принята &amp;ldquo;Великая хартия вольнстей&amp;rdquo;. О таких событиях нужно помнить, так как они побуждают нас лучше понимать то, что мы должны знать и никогда не должны забывать.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Именно в этот день в 1215 году влиятельные дворяне вынудили английского монарха подписать и скрепить печатью &lt;em&gt;Magna Carta&lt;/em&gt;, что на латыни означает &amp;ldquo;Великая хартия&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Большинство людей имеют некоторое представление о том, что это событие имело какое-то отношение к человеческой свободе, но вряд ли они знают, что его причиной стали два брата и два бедствия.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Знаете ли вы о великой гиперинфляции 17-го века?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/velikaya-hyperinflyaciya-17-veka/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 10:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/velikaya-hyperinflyaciya-17-veka/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Самый старый трюк в истории денег &amp;mdash; обманывать людей, обесценивая монету или валюту. Он известен, по крайней мере, с восьмого века до нашей эры, когда еврейский пророк Исайя наказал за это израильтян. &amp;ldquo;Твое серебро превратилось в прах, твое вино смешалось с водой!&amp;rdquo;&amp;mdash; возгласил он.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Частные эмитенты денег в тех случаях, когда правительства не запрещают их деятельность по корыстным причинам, вроде бы тоже могут испытывать соблазн снизить ценность своего продукта. К счастью, их стимулы действуют в обратном направлении.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Вспоминая Республику Рагуса</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/vspominaya-ragusu/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 11:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/vspominaya-ragusu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Гостей хорватского города Дубровник на Адриатике поражает великолепие каменных стен, окружающих его Старый город, красота черепичных крыш на фоне синего моря и потрясающий вид на весь город с вершины горы Срё. Даже если вы ничего не слышали о его средневековой истории или трагедиях военного времени, Дубровник &amp;mdash; красивое место, которое стоит посетить.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Для меня в Дубровник был связан прежде всего с тем местом, которое занимает этот город в экономической истории. Когда я гулял по городским стенам и шел по улицам и переулкам Старого города, я знал, что нахожусь в самом сердце Рагусы – так называлась республика, штаб-квартира которой находилась здесь 450 лет. В 15-м и 16-м веках этот город был одним из самых свободных и процветающих анклавов на планете.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Первая современная либеральная революция: Комунерос против Священной Римской империи</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/pervaya-liberalnaya/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 12:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/pervaya-liberalnaya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Исторические юбилеи с большими круглыми цифрами привлекают мое внимание, как и внимание большинства людей. Мы часто отмечаем 10-ю или 50-ю годовщину какого-то события, или столетие со дня рождения важного человека. Не так часто выпадает дата в половину тысячелетия и здесь у меня есть для вас хороший вариант.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;16 апреля, исполнилось 500 лет со дня начала захватывающего восстания комунеров. Восстание охватило в основном Кастилию, которая в 1520 году была львиной долей того, что мы сегодня знаем как Испанию (Арагон &amp;mdash; большая часть остальной территории). Чем больше я узнавал о повстанцах, тем больше понимал, что я бы с радостью присоединился к ним, будь я кастильцем того времени.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
