<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Альфред Г Кузан on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%84%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%B3-%D0%BA%D1%83%D0%B7%D0%B0%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Альфред Г Кузан on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Oct 2020 14:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%84%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%B3-%D0%BA%D1%83%D0%B7%D0%B0%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Действительно ли мы окончательно избавились от анархии?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/deistvitelno-li-my-izbavilis-ot-anarchii/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 14:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/deistvitelno-li-my-izbavilis-ot-anarchii/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;кафедра госуправления, государственный Университет штата Нью-Мексико&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Большое спасибо Мюррею Ротбарду и Уолтеру Блоку за их поддержку более ранней версии этого доклада. Мои коллеги, Кэл Кларк, Рагу Ропп и Пол Сагал из Университета штата Нью-Мексико также высказали полезную критику. Джанет Гарсия изящно напечатала рукопись.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;вступление&#34;&gt;Вступление&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Главный вопрос, вокруг которого вращается полемика между либертарианскими мыслителями сегодня, как и всегда, звучит как &amp;ldquo;может ли человек жить в абсолютной анархии, или все же минимальное государство необходимо для максимизации свободы?&amp;rdquo; Однако, в этой дискуссии упущен вопрос, может ли человек вообще жить вне анархии? Можем ли мы действительно отменить анархию и на ее месте создать правительство? Большинство людей, независимо от их идеологических предпочтений, согласны с тем, что отсутствие анархии возможно, что они живут &amp;ldquo;при правительстве&amp;rdquo;, а анархия была бы ничем иным, как хаосом и насилием. &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
