<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Липтон Мэттьюс on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D1%8D%D1%82%D1%82%D1%8C%D1%8E%D1%81/</link>
    <description>Recent content in Липтон Мэттьюс on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Dec 2022 20:22:17 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D1%8D%D1%82%D1%82%D1%8C%D1%8E%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Борьба с отмыванием денег: овчинка не стоит выделки</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/money-laundering-another-noncrime-pursued-criminal-authorities/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 20:22:17 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/money-laundering-another-noncrime-pursued-criminal-authorities/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/money_laundering-w.jpg?itok=r92MZBzZ&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Отмывание денег &amp;mdash; это процесс сокрытия источника средств, полученных от незаконной деятельности, для создания видимости законности. По данным Департамента по экономическим и социальным вопросам ООН, ежегодные потоки отмывающихся денег составляют 2,7 процента мирового валового внутреннего продукта (&lt;a href=&#34;https://www.un.org/development/desa/en/news/financing/facti-interim-report.html&#34;&gt;ВВП&lt;/a&gt;). Государства вкладывают средства в борьбу с &lt;a href=&#34;https://www.nortonrosefulbright.com/en/knowledge/publications/9ec4ce24/anti-money-laundering-regulation-around-the-world&#34;&gt;отмыванием денег,&lt;/a&gt; чтобы лишить преступников возможности получать прибыль от незаконной деятельности. Считается, что правила борьбы с отмыванием денег облегчают чиновникам отслеживание преступных доходов и преследование преступников.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Но эффективны ли такие правила для пресечения потока незаконных операций? Правительства могут считать, что это так, но исследования говорят об обратном. Как отмечает экономист Аарон Кляйн, американские финансовые &lt;a href=&#34;https://www.brookings.edu/research/3-steps-to-improve-anti-money-laundering-regulation/&#34;&gt;учреждения&lt;/a&gt; ежегодно тратят 50 миллиардов долларов на борьбу с отмыванием денег, несмотря на то, что им удается получить менее 1 процента от 2 триллионов долларов, которые генерируются финансовыми преступлениями. Финансовые корпорации также обременены требованиями, предусматривающими строгий контроль за счетами клиентов и отчетностью о повседневной деятельности, которая предполагает незаконность, например, телеграфные переводы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему важны моральные аргументы в пользу капитализма</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-its-important-make-moral-case-capitalism/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-its-important-make-moral-case-capitalism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/choices-wire.jpg?itok=ceAf5QYE&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Верно то, что рыночный капитализм &amp;mdash; лучшая &lt;a href=&#34;https://www.hoover.org/research/socialism-capitalism-and-income&#34;&gt;система&lt;/a&gt;, обеспечивающая процветание человечества. Поэтому неудивительно, что многие защитники свободного рынка превозносят динамизм капитализма. Однако, занимаясь утилитарной защитой капитализма, эти защитники могут уступить &lt;a href=&#34;https://www.newstatesman.com/future-capitalism-market-moral-economists-paul-collier-tim-rogan&#34;&gt;моральную&lt;/a&gt; позицию социалистам.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;важность-морального-аргумента&#34;&gt;Важность морального аргумента&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Демонстрация непрактичности социализма необходима, но она является неэффективной стратегией для стимулирования доброй воли к капитализму, потому что возражения против капитализма обычно основываются на моральных основаниях. К сожалению, даже трезвые критики социализма могут отвергнуть капитализм на том основании, что он бесчеловечен и функционирует как средство обогащения элиты. Следовательно, либертарианские гимны превосходству свободного рыночного капитализма могут быть ошибочно истолкованы как оправдание правления элиты. Чтобы улучшить репутацию капитализма, защитники рынка должны напомнить скептикам, что это моральная система, основанная на свободе и добровольном участии. Несмотря на возражения критиков, суть капитализма &amp;mdash; это выбор, а не прибыль.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
