<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Роберт П. Мерфи on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%BF.-%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%84%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Роберт П. Мерфи on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Oct 2020 11:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%BF.-%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%84%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Сравнение подходов австрийской школы и «права и экономики» к вопросам безопасности продукции</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/sravnenie-podhodov/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/sravnenie-podhodov/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/safety%20recall.png?itok=-kmUBds7&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Как соведущий (вместе с Томом Вудсом) подкаста &lt;a href=&#34;http://www.contrakrugman.com&#34;&gt;Contra Krugman&lt;/a&gt;, я трачу много времени, противопоставляя типичный кейнсианский подход австро-либертарианскому. Однако, возможно, еще интереснее показать, как австрийцы отличаются от другой дружественной рынку парадигмы, а именно парадигмы &amp;ldquo;Право и экономика&amp;rdquo;, связанной с Чикагской школой и UCLA.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В этой статье я покажу отличие австрийской школы от направления &amp;ldquo;Право и экономика&amp;rdquo; в вопросах регулирования безопасности продуктов, а в следующей статье (&lt;a href=&#34;https://mises.org/wire/austrian-school-vs-law-economics-air-pollution&#34;&gt;часть 2&lt;/a&gt;) я продемонстрирую их различия в отношении загрязнения воздуха. Как мы увидим, австрийская экономика в сочетании с либертарианской политической теорией предлагает гораздо более убедительную основу для анализа типичных вопросов государственного регулирования, и на самом деле она гораздо более разумна в этих ситуациях, чем (иногда намеренно) &amp;ldquo;шокирующие&amp;rdquo; высказывания экономистов чикагской и UCLA традиции.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
