<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Коннор Мортелл on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%80-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB/</link>
    <description>Recent content in Коннор Мортелл on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Aug 2022 11:43:08 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%80-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Смена членства в спортивной конференции как сецессия? Пример &#34;нации по согласию&#34;</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/college-conference-switching-secession-case-study-nations-consent/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 11:43:08 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/college-conference-switching-secession-case-study-nations-consent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/football-wire.jpg?itok=5RZ7zgCa&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В статье &lt;a href=&#34;https://mises.in.ua/article/nations-consent/&#34;&gt;&amp;ldquo;Нации по согласию&amp;rdquo;&lt;/a&gt; Мюррей Ротбард объясняет, что  либертарианцы, которые склонны рассматривать мир либо через призму государства, либо через призму индивидуума, упускают из виду один из самых важных аспектов реального мира &amp;mdash; нацию. Из-за частого использования терминов &amp;ldquo;нация&amp;rdquo; и &amp;ldquo;государство&amp;rdquo; как взаимозаменяемых, мы забываем, что такое нация на самом деле. Ротбард напоминает нам, что&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;каждый человек обязательно рождается в семье, в языковой и в культурной среде. Каждый человек рождается в одном или нескольких пересекающихся сообществах, обычно включающих этническую группу, со специфическими ценностями, культурой, религиозными верованиями и традициями. Как правило, он рождается в &amp;ldquo;стране&amp;rdquo;. Он всегда рождается в конкретном историческом контексте времени и места.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему владельцы бизнеса не могут просто &#34;переложить&#34; налоговые расходы на потребителей</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-business-owners-cant-just-pass-tax-costs-consumers/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 11:10:08 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-business-owners-cant-just-pass-tax-costs-consumers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dailywire.com/news/psaki-its-unfair-and-absurd-that-companies-would-raise-costs-for-consumers-due-to-higher-taxes??utm_source=twitter&amp;amp;utm_medium=social&amp;amp;utm_campaign=dwtwitter&#34;&gt;Пресс-секретарь Белого дома Джен Псаки, объясняя намерение Байдена повысить налоги на крупные компании  заявила на недавнем брифинге для прессы,&lt;/a&gt;  что &amp;ldquo;есть те, кто утверждает, что в прошлом компании перекладывали эти расходы на потребителей. Мы считаем, что это несправедливо и абсурдно, и американский народ не потерпит этого&amp;rdquo;. Это вызвало резкую критику со стороны правых политиков, включая конгрессмена-республиканца Дэна Креншоу, который разместил &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RepDanCrenshaw/status/1442853627178192920?s=20&#34;&gt;в Твиттере ссылку&lt;/a&gt; на комментарии с припиской &amp;ldquo;Экономика &amp;mdash; это сложно&amp;rdquo;. Депутат прав, подразумевая, что иногда те, кто не обучен экономике, могут упустить основные моменты; однако, похоже, что в этом случае он должен указывать пальцем на себя. Дело в том, что экономика учит нас, что цена в конечном итоге определяется потребителем. Проще говоря, бизнес уже продает по ценам, которые потребители готовы заплатить, чтобы получить максимальную прибыль. Если бы они могли поднять цену, зачем им ждать, пока вырастут их затраты, чтобы сделать это? Поэтому, утверждение о том, что &amp;ldquo;американский народ этого не потерпит&amp;rdquo;, имеет под собой больше оснований, чем многим хотелось бы. Хотя вполне возможно, что незначительные факторы могут привести к тому, что готовность потребителей платить несколько повысится, и в результате предприятия смогут несколько сместить цены, важно понимать, что потребители имеют свой вес в этом вопросе. Никто не объяснил это лучше, чем Мюррей Ротбард в книге &amp;ldquo;Человек, экономика и государство&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ценность субъективна: ни золото, ни криптовалюта не имеют &#34;реальной ценности&#34;</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/value-subjective-neither-gold-nor-crypto-have-real-value/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 12:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/value-subjective-neither-gold-nor-crypto-have-real-value/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://miro.medium.com/max/960/1*tY4SSnr8uoQvuft6wfTDxg.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Средний человек может воспринять  идею, что фиатные деньги &amp;mdash; не идеал, но ему все еще трудно дается понимание разницы между фиатными деньгами и криптовалютой. И эта склонность сваливать все в кучу характерна не только для среднего обывателя, но для многих выдающихся персонажей, таких как &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PeterSchiff/status/1274014324273618945?s=20&#34;&gt;Питер Шифф&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;https://twitter.com/elonmusk/status/1340588909974200321?lang=en&#34;&gt;Илон Маск&lt;/a&gt;. Это широко распространенное смешение криптовалюты и фиатной валюты происходит из-за двух жизненно важных недоразумений: непонимания того, что такое фиат, и непонимания субъективности ценности.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
