<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Сунетра Гупта on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%81%D1%83%D0%BD%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B3%D1%83%D0%BF%D1%82%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Сунетра Гупта on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Oct 2020 11:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%81%D1%83%D0%BD%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B3%D1%83%D0%BF%D1%82%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Мэтт Хэнкок ошибается в отношении коллективного иммунитета</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/matt-hancock-is-wrong-about-herd-immunity/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/matt-hancock-is-wrong-about-herd-immunity/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://unherd.com/wp-content/uploads/2020/10/GettyImages-1200534827-e1602670335464.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мэтт Хэнкок (министр здравоохранения Великобритании,- прим.ред.) на днях объяснил палате представителей, почему центральное утверждение &lt;a href=&#34;https://gbdeclaration.org/#read&#34;&gt;Грейт Баррингтонской декларации&lt;/a&gt; &amp;ldquo;категорически не соответствует действительности&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Многие болезни никогда не достигают коллективного иммунитета, включая корь, малярию, СПИД и грипп…&amp;rdquo;, &amp;mdash; сказал он. &amp;ldquo;Коллективный иммунитет &amp;mdash; это ошибочная цель, даже если бы мы могли ее достичь, а мы не можем&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Давайте посмотрим на болезни, которые он упоминает. Корь, если она попадает на &amp;ldquo;целину&amp;rdquo;, может уничтожить значительную часть населения. На Таити и Муреа, а также на юго-востоке и северо-западе Маркизских островов от от первой эпидемии погибло от 20% до 70% населения. Естественное заражение корью обеспечивает пожизненный иммунитет, и теперь у нас есть вакцина, которая обеспечивает такую ​​же надежную защиту. Нам не удалось ликвидировать болезнь, но те, кто довольно эгоистично предпочитает не вакцинировать своих детей, могут сделать этот выбор только потому, что риски заражения остаются низкими благодаря тем, кто имеет иммунитет &amp;mdash; в настоящее время это комбинация таких, как я, которые заразились и выздоровели, и многих других, которые получили иммунитет благодаря вакцине. Вакцина не действует на младенцев, поэтому вам нужно подождать, пока им исполнится год, прежде чем они ее получат. Мы можем позволить себе такую стратегию, потому что существующий коллективный иммунитет снижает риск заражения, поэтому маловероятно, что они заразятся в первый год жизни. Без этого стадного иммунитета многие из них умрут (как это часто бывает в Африке к югу от Сахары), несмотря на наличие вакцины.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
