<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Жан-Батист Сэй on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B6%D0%B0%D0%BD-%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82-%D1%81%D1%8D%D0%B9/</link>
    <description>Recent content in Жан-Батист Сэй on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Sep 2017 09:55:04 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B6%D0%B0%D0%BD-%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82-%D1%81%D1%8D%D0%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Почему роботы не станут причиной массовой безработицы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-robots-wont-cause-mass-unemployment/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 09:55:04 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-robots-wont-cause-mass-unemployment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В&#xA;&lt;a href=&#34;https://mises.org/blog/trump%E2%80%99s-maoist-steel-obsession&#34;&gt;предыдущей&lt;/a&gt;&#xA;статье я немного рассказал о том, почему нам не стоит&#xA;беспокоиться о технологиях, которые заменят роботами работников из плоти&#xA;и крови:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Похоже, робофобы не понимают, что повышение продуктивности в одной&#xA;сфере высвобождает ресурсы и рабочую силу для других, а потому,&#xA;учитывая, что повышение продуктивности означает рост реальных зарплат,&#xA;спрос на товары и услуги также возрастёт. Их картина будущего&#xA;апокалиптична: это полностью автоматизированный мир, в котором ценные&#xA;товары валяются повсюду огромными кучами, но никто не может насладиться&#xA;ими, потому, что ни у кого нет работы. Я предлагаю развеять страхи,&#xA;использовав простой анализ спроса и предложения и&#xA;&lt;a href=&#34;https://mises.org/library/says-law-markets&#34;&gt;закон Сэя&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Правда о налогах</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-taxes/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 01:50:14 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-taxes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Статья была впервые опубликована в журнале «The Review of Austrian&#xA;Economics», 1994, том 7, №2, с. 75–90, под названием «The Consumption&#xA;Tax: A Critique» («Налог на потребление: критический отзыв») в качестве&#xA;ответа на &lt;a href=&#34;http://www.foxnews.com/story/2005/03/03/greenspan-consumption-tax-could-help-economy/&#34;&gt;призыв Алана Гринспена к введению налога на&#xA;потребление&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;мнимое-превосходство-подоходного-налога&#34;&gt;Мнимое превосходство подоходного налога&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ортодоксальная неоклассическая экономическая теория долгое время&#xA;твердит, что, с точки зрения самих налогоплательщиков, подоходный налог&#xA;«лучше» акцизного налога на определенные формы потребления, поскольку, в&#xA;дополнение к изъятию дохода (совокупный размер такого изъятия&#xA;принимается равным в обоих случаях), акцизный сбор помещает существенную&#xA;налоговую нагрузку на конкретный объект потребления. Таким образом, в&#xA;дополнение к совокупно изъятой сумме денег, акцизный налог искажает и&#xA;деформирует паттерны распределения расходов и ресурсов, сложившиеся в&#xA;соответствии с потребительскими предпочтениями. И, в попытке придать&#xA;этому тезису крепкий научный флер строгой геометрии, на свет извлекаются&#xA;кривые безразличия.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Лорд Кейнс и закон Сэя</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/lord-keynes-and-says-law/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 01:10:58 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/lord-keynes-and-says-law/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Впервые статья была опубликована в журнале The Freeman 30 октября 1950&#xA;г. и переиздана в сборнике &lt;a href=&#34;http://store.mises.org/Planning-for-Freedom-P54C0.aspx&#34;&gt;«Планирование&#xA;свободы»&lt;/a&gt;&#xA;($10).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;i&#34;&gt;I&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Основной вклад лорда Кейнса в экономику заключался не в разработке новых&#xA;идей, а в «уходе от идей старых», как заявлял сам экономист в конце&#xA;предисловия к своей «Общей теории». Кейнсианцы утверждают, что его&#xA;бессмертное достижение состоит в полном опровержении того, что было&#xA;известно как «закон рынков Сэя». Неприятие этого закона, говорят они, и&#xA;есть сутью всех учений Кейнса; все остальные утверждения, содержащиеся в&#xA;его доктрине, с логичной неотвратимостью исходят из этого&#xA;фундаментального положения, и ничего не будут стоить, если наглядно&#xA;показать тщетность его нападок на закон&#xA;Сэя&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; .&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
