<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Людвиг Фон Мизес on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3-%D1%84%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%81/</link>
    <description>Recent content in Людвиг Фон Мизес on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 11:36:08 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3-%D1%84%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Уравнения математической экономики и проблема хозяйственного расчета в социалистическом государстве</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/equations-mathematical-economics-and-problem-economic-calculation-socialist-state/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 11:36:08 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/equations-mathematical-economics-and-problem-economic-calculation-socialist-state/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/static-page/img/QJAE_20141027_0.jpg.webp?itok=CVRefXvS&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;i&#34;&gt;I&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Было высказано мнение, что социалистическая экономика могла бы решить проблему экономического расчета с помощью уравнений, которыми она  описывает условия экономического равновесия. Эта позиция впервые была изложена в статье Бароне, опубликованной в 1908 году; с тех пор она неоднократно выдвигалась другими авторами и пользуется значительной популярностью в настоящее время.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Хайек показал практические трудности, которые стоят на пути этого подхода к решению проблемы. Расчет должен был бы включать все возможные способы использования и комбинирования всех доступных благ. Более того, здесь недостаточно просто свести к общему знаменателю все количества товаров, которые с технологической точки зрения кажутся составляющими единую категорию. Поскольку экономическая целесообразность транспортировки товаров с одного места на другое должна быть отражена в уравнениях, и поскольку последние также должны решать все проблемы, связанные с расположением, товары, которые с технологической точки зрения схожи, но недоступны для использования в одном и том же месте, должны учитываться в расчете как независимые элементы. Если Хайек (1935, стр. 207–214) оценивает порядок величины необходимого количества уравнений и расчетов в сотни тысяч, это, безусловно, значительно ниже числа, которое мы вправе предполагать на основе этого фактора.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Социализм vs экономическая свобода</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/socialism-vs-economic-freedom/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 15:03:01 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/socialism-vs-economic-freedom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/shopping1.jpg?itok=ElZDsZN0&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я нахожусь здесь, в Буэнос-Айресе, в качестве гостя Centro de Difusión Economía Libre. Что такое economía libre? Что означает система экономической свободы? Ответ прост: это рыночная экономика, это система, в которой сотрудничество людей в общественном разделении труда достигается с помощью рынка. Рынок &amp;mdash; это не место, это процесс, это способ, с помощью которого, продавая и покупая, производя и потребляя, индивиды вносят свой вклад в работу общества.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Применительно к этой системе экономической организации &amp;mdash; рыночной экономике &amp;mdash; мы используем термин &amp;ldquo;экономическая свобода&amp;rdquo;. Очень часто люди неправильно понимают его значение, полагая, что экономическая свобода &amp;mdash; это нечто совершенно отдельное от других свобод, и что эти другие свободы, которые они считают более важными, могут быть сохранены даже в отсутствие экономической свободы. Смысл экономической свободы заключается в том, что человек имеет возможность выбрать способ, которым он хочет интегрироваться в общество. Человек может выбрать свою карьеру, он волен делать то, что хочет.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Историческое становление австрийской экономической школы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/historical_setting_of_the_austrian_school_of_economics_3/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 12:03:47 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/historical_setting_of_the_austrian_school_of_economics_3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Ludwig_von_Mises.jpg/274px-Ludwig_von_Mises.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;i-карл-менгер-и-австрийская-экономическая-школа&#34;&gt;I. Карл Менгер и австрийская экономическая школа&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-начало&#34;&gt;1. Начало&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;То, что сегодня известно как австрийская экономическая школа, начало свое существование в 1871 году, когда Карл Менгер опубликовал небольшую книгу под названием &amp;ldquo;Принципы экономической науки&amp;rdquo;. Люди склонны приписывать успехи гениального человека, хотя бы частично, влиянию его окружения и общественного мнения его времени и страны. Хотя этот метод в некоторых случаях может дать некоторые результаты, нет сомнения в том, что он неприменим в отношении австрийцев, мысли, идеи и доктрины которых имеют значение для человечества. Бернард Больцано, Грегор Мендель и Зигмунд Фрейд не получали в своей деятельности никакого стимула от своих родственников, учителей, коллег или друзей. Их труды не вызывали интереса и сочувствия со стороны современников и правительства их страны. Больцано и Мендель занимались своим основным делом в окружении, которое, по отношению к их специальным областям, можно назвать интеллектуальной пустыней, и они умерли задолго до того, как люди начали постигать ценность их вклада. Над Фрейдом посмеивались, когда он впервые обнародовал свои доктрины в Венской медицинской ассоциации.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Столкновение групповых интересов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/clash-group-interests-and-other-essays-c91/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 18:10:24 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/clash-group-interests-and-other-essays-c91/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/71DXAdI++sL.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;i&#34;&gt;&lt;strong&gt;I&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Применение термина &amp;ldquo;групповые напряжения&amp;rdquo; для обозначения современных антагонизмов, безусловно, является эвфемизмом. Мы сталкиваемся с конфликтами, которые считаются неразрешимыми и приводят к почти непрерывным войнам, гражданским войнам и революциям. Если у нас и существует мир, то причина вовсе не в любви к миру, как результат применения философских принципов, а в том, что заинтересованные группы еще не завершили подготовку к бою и по соображениям целесообразности ожидают более благоприятного момента, чтобы нанести первый удар.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Философия псевдопрогрессистов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/philosophy-pseudoprogressives/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 11:53:53 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/philosophy-pseudoprogressives/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/media/35155/mises-planning-for-freedom.jpg?anchor=center&amp;amp;mode=crop&amp;amp;width=900&amp;amp;format=webp&amp;amp;rnd=132097534030000000&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-две-линии-марксистской-мысли-и-политики&#34;&gt;1. Две линии марксистской мысли и политики&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;В течение многих десятилетий в тех странах, которые не приняли открытую политику прямой и всесторонней социализации, управление государственными делами находилось в руках государственных деятелей и партий, которые называли себя &amp;ldquo;прогрессистами&amp;rdquo;.  Эти прогрессисты иногда (но не всегда) очень обижаются, если кто-то называет их марксистами. Их обида справедлива в той мере, в какой их догматы и политика противоречат некоторым марксистским доктринам и их приложению к политическим действиям. А их обидчики правы в той мере, в какой прогрессисты безоговорочно одобряют фундаментальные догмы марксистского вероучения и в той мере, в какой они действуют, согласно этим догмам. Ставя под сомнение идеи Маркса, поборника &amp;ldquo;целостной&amp;rdquo; революции, прогрессисты подписываются под &amp;ldquo;фрагментарной&amp;rdquo; революцией.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Джордан Питерсон и человеческая деятельность</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/jordan-peterson-and-human-action/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 23:44:09 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/jordan-peterson-and-human-action/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Когда профессор психологии из Университета Торонто публично отказался подчиниться принуждению в использовании некоторых местоимений, это сделало его героем новостных лент, а его поступок стал темой для разговоров миллионов людей. Однако, Джордан Питерсон интересен не только этим, а прежде всего тем, что он говорит о важнейших вопросах нашего бытия.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Его лекции на YouTube охватывают широкий диапазон тем, от архетипического толкования Библии и смысла жизни до пятичасового рассуждения о диснеевском Пиноккио. Многие его лекции имеют сотни тысяч просмотров, невзирая на то, что они занимают два с половиной часа и охватывают огромное количество материала.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Элита при капитализме</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/elite-under-capitalism/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 15:17:19 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/elite-under-capitalism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Целый ряд выдающихся авторов, начиная с &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Адама Фергюсона&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, пытались выделить характерную особенность, которая отличает современное капиталистическое общество и рыночную экономику от более ранних способов организации социального сотрудничества. В качестве противоположных друг другу типов рассматривались воинственные и коммерческие нации, общества с военизированной структурой и основанные на индивидуальной свободе, общества, основанные на статусе и основанные на контракте. Описания каждого из двух «идеальных типов», разумеется, отличались у разных авторов. Но все они подчеркивали контраст между двумя типами социального сотрудничества, в частности, в том понимании, что какой-либо третий принцип организации социальных отношений не является осуществимым.&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Социализм: “Проблема экономического расчета“ это “не проблема знания“</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/socialism-calculation-problem-not-knowledge-problem/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 10:00:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/socialism-calculation-problem-not-knowledge-problem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На предстоящей &lt;a href=&#34;https://mises.org/events/aerc-2018&#34;&gt;Австрийской конференции&lt;/a&gt; экономических исследованй (AERC) в Институте Мизеса состоится заседание, посвященное 30-летию вторых дебатов по экономическому расчету при социализме. Эти вторые дебаты начались со статьи &lt;a href=&#34;https://mises.org/system/tdf/rae2_1_1_2.pdf?file=1&amp;amp;type=document&#34;&gt;Израэля Кирцнера&lt;/a&gt; в «&lt;em&gt;Review of Austrian Economics»&lt;/em&gt; 1988 года, в которой анализировались первоначальные дебаты между Мизесом, Хайеком и рыночными социалистами и делались выводы для современных австрийцев. Статья Кирцнера вызвала реакцию Джо Салерно и других экономистов, связанных с Институтом Мизеса, некоторые из которых будут принимать участие в AERC для обсуждения их роли во вторых дебатах.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Нам нужно больше границ и больше государств</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/we-need-more-borders-and-more-states/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 14:20:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/we-need-more-borders-and-more-states/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Государственные границы обычно рассматриваются в контексте торговли и&#xA;миграции. С этой точки зрения они выглядят как средство, которое&#xA;позволяет государству ограничивать приток иностранных рабочих и&#xA;иностранных товаров. Но можно посмотреть на государственные границы и&#xA;под другим углом, и тогда окажется, что они могут выполнять и&#xA;положительную роль, являясь пределами власти государства. То есть, хотя&#xA;границы могут исключать товары и людей, но они же также часто исключают&#xA;и власть других государств.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как экономисты уничтожили предвоенную Германию</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-economists-destroyed-pre-world-war-ii-germany/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 00:26:37 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-economists-destroyed-pre-world-war-ii-germany/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот текст является предисловием к книге Фрэнка Д.Грэма «Обмен, цены и&#xA;производство в условиях гиперинфляции: Германия 1920-1923» (Принстон,&#xA;Нью-Джерси, издание Принстонского унивеситета, 1930), он был опубликован&#xA;в журнале «Экономика» (май, 1932)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Все беды, от которых Европа страдает вот уже двадцать лет, являются&#xA;неизбежным результатом применения теорий, которые вот уже полстолетия&#xA;доминируют в социальной и экономической философии. В первую очередь это&#xA;относится к инфляция в Германии, которая возникла вследствие&#xA;применения теорий, многие годы владевшей умами университетских&#xA;преподавателей, людей, определяющих финансовую политику Рейха и&#xA;редакторов влиятельных газет и журналов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как Карл Маркс оказался на неправильной стороне истории</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-marx-got-on-the-wrong-side-of-history/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 00:54:33 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-marx-got-on-the-wrong-side-of-history/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Люди, говорящие о пребывании на «правильной стороне истории»,&#xA;сознательно или нет, принимают главный элемент марксистского анализа&#xA;капитализма: идею о том, что капиталистическая система следует&#xA;определённому курсу исторического развития, который можно научно&#xA;объяснить и предсказать, и который предполагает, что человечество&#xA;следует путем, ведущим к высшей и лучшей форме устройства общества —&#xA;социализму. (Читайте об этом в моей статье,&#xA;&lt;a href=&#34;https://fee.org/articles/marxists-are-not-on-the-right-side-of-history/&#34;&gt;&amp;ldquo;Марксисты не на &amp;ldquo;правильной стороне истории&amp;rdquo;&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&#xA;).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Коммунистический манифест Карла Маркса и Фридриха Энгельса был&#xA;опубликован в 1848 г. Первый том трёхтомника Маркса, Das Kapital&#xA;(«Капитал»), был опубликован в 1867 г. (два остальных были&#xA;отредактированы и опубликованы Фридрихом Энгельсом в 1883 г. после&#xA;смерти Маркса).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Лорд Кейнс и закон Сэя</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/lord-keynes-and-says-law/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 01:10:58 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/lord-keynes-and-says-law/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Впервые статья была опубликована в журнале The Freeman 30 октября 1950&#xA;г. и переиздана в сборнике &lt;a href=&#34;http://store.mises.org/Planning-for-Freedom-P54C0.aspx&#34;&gt;«Планирование&#xA;свободы»&lt;/a&gt;&#xA;($10).&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;i&#34;&gt;I&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Основной вклад лорда Кейнса в экономику заключался не в разработке новых&#xA;идей, а в «уходе от идей старых», как заявлял сам экономист в конце&#xA;предисловия к своей «Общей теории». Кейнсианцы утверждают, что его&#xA;бессмертное достижение состоит в полном опровержении того, что было&#xA;известно как «закон рынков Сэя». Неприятие этого закона, говорят они, и&#xA;есть сутью всех учений Кейнса; все остальные утверждения, содержащиеся в&#xA;его доктрине, с логичной неотвратимостью исходят из этого&#xA;фундаментального положения, и ничего не будут стоить, если наглядно&#xA;показать тщетность его нападок на закон&#xA;Сэя&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; .&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>И камни превратятся в хлеб: кейнсианское чудо</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/stones-into-bread-the-keynseian-miracle/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 00:17:20 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/stones-into-bread-the-keynseian-miracle/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Статья изначально опубликована в журнале Plain Talk в марте 1948 г. и&#xA;переиздана в сборнике &lt;a href=&#34;http://store.mises.org/planning-for-freedom-p54c0.aspx&#34;&gt;«Планирование&#xA;свободы»&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Обычной уловкой всех авторов-социалистов является распространение мысли&#xA;о том, что изобилие уже существует, и замена капитализма социализмом&#xA;сделает возможной реализацию лозунга «каждому по потребностям». Другие&#xA;авторы говорят о создании этих райских условий с помощью реформы&#xA;денежно-кредитной системы. По их мнению, единственное, чего не хватает,&#xA;– это увеличения денежной массы и кредита. Они полагают процентную&#xA;ставку явлением, искусственно созданным людьми из-за нехватки «средств&#xA;платежа».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
