<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Людвиг фон Мизес on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3-%D1%84%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%81/</link>
    <description>Recent content in Людвиг фон Мизес on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 15:03:01 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3-%D1%84%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Социализм vs экономическая свобода</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/socialism-vs-economic-freedom/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 15:03:01 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/socialism-vs-economic-freedom/</guid>
      <description>Я нахожусь здесь, в Буэнос-Айресе, в качестве гостя Centro de Difusión Economía Libre. Что такое economía libre? Что означает система экономической свободы? Ответ прост: это рыночная экономика, это система, в которой сотрудничество людей в общественном разделении труда достигается с помощью рынка. Рынок &amp;mdash; это не место, это процесс, это способ, с помощью которого, продавая и покупая, производя и потребляя, индивиды вносят свой вклад в работу общества.&#xA;Применительно к этой системе экономической организации &amp;mdash; рыночной экономике &amp;mdash; мы используем термин &amp;ldquo;экономическая свобода&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Историческое становление австрийской экономической школы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/historical_setting_of_the_austrian_school_of_economics_3/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 12:03:47 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/historical_setting_of_the_austrian_school_of_economics_3/</guid>
      <description>I. Карл Менгер и австрийская экономическая школа 1. Начало То, что сегодня известно как австрийская экономическая школа, начало свое существование в 1871 году, когда Карл Менгер опубликовал небольшую книгу под названием &amp;ldquo;Принципы экономической науки&amp;rdquo;. Люди склонны приписывать успехи гениального человека, хотя бы частично, влиянию его окружения и общественного мнения его времени и страны. Хотя этот метод в некоторых случаях может дать некоторые результаты, нет сомнения в том, что он неприменим в отношении австрийцев, мысли, идеи и доктрины которых имеют значение для человечества.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Столкновение групповых интересов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/clash-group-interests-and-other-essays-c91/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 18:10:24 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/clash-group-interests-and-other-essays-c91/</guid>
      <description>I Применение термина &amp;ldquo;групповые напряжения&amp;rdquo; для обозначения современных антагонизмов, безусловно, является эвфемизмом. Мы сталкиваемся с конфликтами, которые считаются неразрешимыми и приводят к почти непрерывным войнам, гражданским войнам и революциям. Если у нас и существует мир, то причина вовсе не в любви к миру, как результат применения философских принципов, а в том, что заинтересованные группы еще не завершили подготовку к бою и по соображениям целесообразности ожидают более благоприятного момента, чтобы нанести первый удар.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Философия псевдопрогрессистов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/philosophy-pseudoprogressives/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 11:53:53 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/philosophy-pseudoprogressives/</guid>
      <description>1. Две линии марксистской мысли и политики В течение многих десятилетий в тех странах, которые не приняли открытую политику прямой и всесторонней социализации, управление государственными делами находилось в руках государственных деятелей и партий, которые называли себя &amp;ldquo;прогрессистами&amp;rdquo;. Эти прогрессисты иногда (но не всегда) очень обижаются, если кто-то называет их марксистами. Их обида справедлива в той мере, в какой их догматы и политика противоречат некоторым марксистским доктринам и их приложению к политическим действиям.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Джордан Питерсон и человеческая деятельность</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/jordan-peterson-and-human-action/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 23:44:09 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/jordan-peterson-and-human-action/</guid>
      <description>Когда профессор психологии из Университета Торонто публично отказался подчиниться принуждению в использовании некоторых местоимений, это сделало его героем новостных лент, а его поступок стал темой для разговоров миллионов людей. Однако, Джордан Питерсон интересен не только этим, а прежде всего тем, что он говорит о важнейших вопросах нашего бытия.&#xA;Его лекции на YouTube охватывают широкий диапазон тем, от архетипического толкования Библии и смысла жизни до пятичасового рассуждения о диснеевском Пиноккио. Многие его лекции имеют сотни тысяч просмотров, невзирая на то, что они занимают два с половиной часа и охватывают огромное количество материала.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Элита при капитализме</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/elite-under-capitalism/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 15:17:19 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/elite-under-capitalism/</guid>
      <description>Целый ряд выдающихся авторов, начиная с Адама Фергюсона, пытались выделить характерную особенность, которая отличает современное капиталистическое общество и рыночную экономику от более ранних способов организации социального сотрудничества. В качестве противоположных друг другу типов рассматривались воинственные и коммерческие нации, общества с военизированной структурой и основанные на индивидуальной свободе, общества, основанные на статусе и основанные на контракте. Описания каждого из двух «идеальных типов», разумеется, отличались у разных авторов. Но все они подчеркивали контраст между двумя типами социального сотрудничества, в частности, в том понимании, что какой-либо третий принцип организации социальных отношений не является осуществимым.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Социализм: “Проблема экономического расчета“ это “не проблема знания“</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/socialism-calculation-problem-not-knowledge-problem/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 10:00:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/socialism-calculation-problem-not-knowledge-problem/</guid>
      <description>На предстоящей Австрийской конференции экономических исследованй (AERC) в Институте Мизеса состоится заседание, посвященное 30-летию вторых дебатов по экономическому расчету при социализме. Эти вторые дебаты начались со статьи Израэля Кирцнера в «Review of Austrian Economics» 1988 года, в которой анализировались первоначальные дебаты между Мизесом, Хайеком и рыночными социалистами и делались выводы для современных австрийцев. Статья Кирцнера вызвала реакцию Джо Салерно и других экономистов, связанных с Институтом Мизеса, некоторые из которых будут принимать участие в AERC для обсуждения их роли во вторых дебатах.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Нам нужно больше границ и больше государств</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/we-need-more-borders-and-more-states/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 14:20:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/we-need-more-borders-and-more-states/</guid>
      <description>Государственные границы обычно рассматриваются в контексте торговли и миграции. С этой точки зрения они выглядят как средство, которое позволяет государству ограничивать приток иностранных рабочих и иностранных товаров. Но можно посмотреть на государственные границы и под другим углом, и тогда окажется, что они могут выполнять и положительную роль, являясь пределами власти государства. То есть, хотя границы могут исключать товары и людей, но они же также часто исключают и власть других государств.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как экономисты уничтожили предвоенную Германию</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-economists-destroyed-pre-world-war-ii-germany/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 00:26:37 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-economists-destroyed-pre-world-war-ii-germany/</guid>
      <description>Этот текст является предисловием к книге Фрэнка Д.Грэма «Обмен, цены и производство в условиях гиперинфляции: Германия 1920-1923» (Принстон, Нью-Джерси, издание Принстонского унивеситета, 1930), он был опубликован в журнале «Экономика» (май, 1932)&#xA;Все беды, от которых Европа страдает вот уже двадцать лет, являются неизбежным результатом применения теорий, которые вот уже полстолетия доминируют в социальной и экономической философии. В первую очередь это относится к инфляция в Германии, которая возникла вследствие применения теорий, многие годы владевшей умами университетских преподавателей, людей, определяющих финансовую политику Рейха и редакторов влиятельных газет и журналов.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как Карл Маркс оказался на неправильной стороне истории</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-marx-got-on-the-wrong-side-of-history/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 00:54:33 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-marx-got-on-the-wrong-side-of-history/</guid>
      <description>Люди, говорящие о пребывании на «правильной стороне истории», сознательно или нет, принимают главный элемент марксистского анализа капитализма: идею о том, что капиталистическая система следует определённому курсу исторического развития, который можно научно объяснить и предсказать, и который предполагает, что человечество следует путем, ведущим к высшей и лучшей форме устройства общества — социализму. (Читайте об этом в моей статье, &amp;ldquo;Марксисты не на &amp;ldquo;правильной стороне истории&amp;rdquo;&amp;rdquo; ).&#xA;Коммунистический манифест Карла Маркса и Фридриха Энгельса был опубликован в 1848 г.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Лорд Кейнс и закон Сэя</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/lord-keynes-and-says-law/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 01:10:58 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/lord-keynes-and-says-law/</guid>
      <description>Впервые статья была опубликована в журнале The Freeman 30 октября 1950 г. и переиздана в сборнике «Планирование свободы» ($10).&#xA;I Основной вклад лорда Кейнса в экономику заключался не в разработке новых идей, а в «уходе от идей старых», как заявлял сам экономист в конце предисловия к своей «Общей теории». Кейнсианцы утверждают, что его бессмертное достижение состоит в полном опровержении того, что было известно как «закон рынков Сэя». Неприятие этого закона, говорят они, и есть сутью всех учений Кейнса; все остальные утверждения, содержащиеся в его доктрине, с логичной неотвратимостью исходят из этого фундаментального положения, и ничего не будут стоить, если наглядно показать тщетность его нападок на закон Сэя1 .</description>
    </item>
    <item>
      <title>И камни превратятся в хлеб: кейнсианское чудо</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/stones-into-bread-the-keynseian-miracle/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 00:17:20 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/stones-into-bread-the-keynseian-miracle/</guid>
      <description>Статья изначально опубликована в журнале Plain Talk в марте 1948 г. и переиздана в сборнике «Планирование свободы».&#xA;Обычной уловкой всех авторов-социалистов является распространение мысли о том, что изобилие уже существует, и замена капитализма социализмом сделает возможной реализацию лозунга «каждому по потребностям». Другие авторы говорят о создании этих райских условий с помощью реформы денежно-кредитной системы. По их мнению, единственное, чего не хватает, – это увеличения денежной массы и кредита. Они полагают процентную ставку явлением, искусственно созданным людьми из-за нехватки «средств платежа».</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
