<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Этан Янг on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%BD-%D1%8F%D0%BD%D0%B3/</link>
    <description>Recent content in Этан Янг on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jul 2021 11:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%BD-%D1%8F%D0%BD%D0%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Трещины в Великой стене, часть 3 — Очарование Китая больше не действует</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/cracks-in-the-great-wall-part-3-chinas-charm-has-expired/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/cracks-in-the-great-wall-part-3-chinas-charm-has-expired/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/07/charm-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Одна из &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Hundred-Year-Marathon-Strategy-Replace-Superpower/dp/1250081343&#34;&gt;основных стратегий, используемых китайцами&lt;/a&gt; еще со времен &lt;a href=&#34;https://www.sjsu.edu/faculty/watkins/warringstates.htm&#34;&gt;периода Воюющих царств,&lt;/a&gt; (который предшествовал первой имперской династии), состоит в том, что сторона, которая ее использует, отказывается от прямой конфронтации и накапливает силы для нанесения решающего удара, когда сопротивление жертвы будет уже бесполезно. Грубый английский перевод названия этой стратегии &amp;mdash; &amp;ldquo;никогда не спрашивать императора о весе его котлов&amp;rdquo;, иначе говоря, не заявлять о своих амбициях на раннем этапе. Современное название этой концепции &amp;mdash; &lt;a href=&#34;https://www.brookings.edu/articles/hus-to-blame-for-chinas-foreign-assertiveness/&#34;&gt;&amp;ldquo;скрываемся и выжидаем&amp;rdquo;.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Трещины в Великой китайской стене, часть 2 — экономический парадокс Китая</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/cracks-in-the-great-wall-part-2-chinas-economic-paradox/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 09:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/cracks-in-the-great-wall-part-2-chinas-economic-paradox/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/07/chinatrapped-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В первой части этой серии заметок я говорил о некоторых признаках, которые свидетельствуют о том, что Китай не так силен и стабилен, как кажется. Это противоречит распространенному мнению о том, что Китай &amp;mdash; это находящийся на подъеме грозный противник, которому каким-то образом удается нарушать законы политической науки и экономики. В этой статье мы более подробно исследуем трещины, которые появляются в политической экономии Китая.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Китай, безусловно, заслужил право называть себя мировой державой, поскольку менее чем за жизнь одного поколения он превратился из одной из беднейших стран мира &lt;a href=&#34;https://www.worldometers.info/gdp/gdp-by-country/&#34;&gt;во вторую по величине экономику мира.&lt;/a&gt; Объяснение довольно простое: Китай провел серию либеральных экономических и политических реформ, которые в сочетании с относительно надежным руководством привели к огромным успехам. В частности, Китай стал мировым производственным центром, что стало причиной появления огромного количества рабочих мест со средним уровнем дохода и  позволило ему двигаться к более высокому уровню экономического развития. Многие антикитайские ястребы сетуют на то, что Китай обманул Запад, заполучив ценный реальный бизнес, который он теперь может использовать в своих интересах. Это верно, но лишь отчасти.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Трещины в Великой стене: 100 лет КПК</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/cracks-in-the-great-wall-part-one-the-ccp-at-100-years/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/cracks-in-the-great-wall-part-one-the-ccp-at-100-years/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/07/chinalightshow-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Коммунистическая партия Китая &lt;a href=&#34;https://www.bbc.com/news/world-asia-china-57648236&#34;&gt;недавно отметила свое 100-летие,&lt;/a&gt; которое сопровождалось грандиозными торжествами и &lt;a href=&#34;https://asia.nikkei.com/Politics/Full-text-of-Xi-Jinping-s-speech-on-the-CCP-s-100th-anniversary&#34;&gt;волнующей речью президента Китая Си Цзиньпина.&lt;/a&gt; В своем выступлении Си рассказал об истории партии и достижениях Китайской Народной Республики. Он также указал на некоторые приоритеты Китая, такие как продолжение модернизации своих вооруженных сил, поддержание экономического роста, сохранение политической модели и противодействие иностранным попыткам ограничить его цели.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В то время как Китай, безусловно, добился больших успехов как в экономическом, так и в политическом плане, если отбросить эту громкую риторику, можно увидеть больше проблем, чем достижений.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Физика, стоящая за свободой</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-physics-behind-freedom/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-physics-behind-freedom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/01/physics-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В книгах, обзоры которых я пишу, я не часто сталкиваюсь с действительно новыми идеями, относящимися к экономике и политике. Обычно авторы, какими бы блестящими они ни были, просто применяют существующие концепции по-новому или расширяют более раннюю идею. Я думаю, что последняя работа доктора &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Adrian_Bejan&#34;&gt;Адриана Беджана&lt;/a&gt; относится к той редкой категории действительно новых идей, потому что он не экономист или политолог. Он, если быть точным, профессор физики, который учился в Массачусетском технологическом институте и имеет множество научных заслуг.  В частности, ему приписывают открытие того, что он называет &lt;a href=&#34;https://mems.duke.edu/research/energy/bejan-constructal-law#:~:text=The%20constructal%20law%20is%20the,systems%20and%20animate%20systems%20together.&#34;&gt;&amp;ldquo;конструкционным законом&amp;rdquo; (constructual law).&lt;/a&gt; Университет Дьюка отмечает:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Биткоин продолжает адаптироваться мейнстримом</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/bitcoin-continues-steady-mainstream-adoption/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 12:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/bitcoin-continues-steady-mainstream-adoption/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/03/btcmountain-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На момент написания этой статьи (22:00 по восточному стандартному времени) цена биткоина составляла около 53000 долларов после падения с 57000 до примерно 43000 долларов в конце февраля. В 2020 году криптовалюта резко выросла с менее чем 6000 долларов в марте до текущей цены.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src=&#34;https://lh4.googleusercontent.com/sna-uEoTqUNqMNYZyz320M_DBHwXOkcYP96cqO7-gsPKyGnMBkZUhc_QYN3-FBR7DNPIhEx8-fHqaxV3hHF94p4P-kV-7_qGZo5ZvIlxdMvKpjimnGKAXrEWKr4dVQnG6dmCmAPV&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Когда биткоин приблизился к своему пиковому историческому максимуму в размере около 20000 долларов в декабре 2020 года, многие инвесторы опасались, что это будет просто &lt;a href=&#34;https://www.investopedia.com/articles/forex/121815/bitcoins-price-history.asp&#34;&gt;повторением ситуации 2017 года,&lt;/a&gt; когда он внезапно взлетел, а затем почти так же быстро рухнул. Однако, в отличие от 2017 года, рост биткоина в 2020 году был вызван не ажиотажем розничных потребителей, а интересом крупных институциональных инвесторов, которые придали траектории движения валюты большую степень стабильности. Технология блокчейн и криптовалюты также распространились более широко с 2017 года.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что движет прогрессом: государство или рынок?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/article/what-drives-progress-the-state-or-the-market/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:20:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/article/what-drives-progress-the-state-or-the-market/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2020/11/progress-1536x975.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Известный американский писатель Марк Твен однажды сказал: &amp;ldquo;История никогда не повторяется, но часто рифмуется&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Чуть более ста лет назад президент Вудро Вильсон начал резкое расширение власти и возможностей правительства, исходя из общего предположения, что государство может научно планировать общество. Президент Франклин Рузвельт, основываясь на той же идее, запустил огромное количество правительственных программ, которые обещали решить все виды социальных проблем и обеспечить такой уровень централизованно управляемого прогресса, который не может обеспечить рынок. Это вызвало настороженность и критику со стороны экономистов, (таких, как Людвиг фон Мизес), которые поддерживали рыночные механизмы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Новое исследование выявило серьезную ошибку в учете смертей от коронавируса</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/new-study-highlights-serious-accounting-error-regarding-covid-deaths/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 14:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/new-study-highlights-serious-accounting-error-regarding-covid-deaths/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://planful.com/wp-content/uploads/accountant_struggling-505827-edited.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На момент написания этой статьи Соединенные Штаты занимают &lt;a href=&#34;https://www.statista.com/statistics/1104709/coronavirus-deaths-worldwide-per-million-inhabitants/&#34;&gt;11 место по количеству смертей от COVID-19 на душу населения&lt;/a&gt;. В Соединенных Штатах было зарегистрировано около 262000 смертей от Covid-19, что не может не вызывать беспокойства.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Однако &lt;a href=&#34;https://www.jhunewsletter.com/article/2020/11/a-closer-look-at-u-s-deaths-due-to-covid-19&#34;&gt;в новом исследовании&lt;/a&gt;, опубликованном &lt;a href=&#34;https://advanced.jhu.edu/directory/genevieve-briand/&#34;&gt;доктором Женевьев Бриан&lt;/a&gt; из Университета Джона Хопкинса, отмечаются некоторые критические ошибки учета на национальном уровне. Исследование, которое все еще проходит проверку, просто изучает необработанные данные, по которым должны были возникнуть вопросы еще несколько месяцев назад. Общий вывод заключается в том, что Covid-19, по крайней мере, согласно собранным данным, не является вирусом-убийцей, как его представляют в СМИ. AIER не одобряет исследований без дальнейшего изучения, но мы заинтересованы в том, чтобы аргумент был изучен и обсужден.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
