<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джефф Дейст on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%84%D1%84-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82/</link>
    <description>Recent content in Джефф Дейст on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2023 12:21:07 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%84%D1%84-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Проблемы, которые ожидают нас в 2023 году</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/friction-ahead-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 12:21:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/friction-ahead-2023/</guid>
      <description>Введение: конфликты и поляризация нарастают на Западе, по крайней мере, в течение последнего десятилетия, но эскалация, которую мы наблюдали в &amp;ldquo;ковидные&amp;rdquo; годы, была особенно тревожной. За последний год это &amp;ldquo;беспокойство&amp;rdquo; переросло в настоящую чрезвычайную ситуацию, поскольку к политической и социальной напряженности добавились инфляционное давление и настоящая война.
В 2023 году у ответственных инвесторов и трудолюбивых сберегателей есть много причин для осторожного, медвежьего прогноза. Сложно сказать, чего следует опасаться больше всего и к чему готовиться в первую очередь: эскалация войны между Украиной и Россией?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Реалистичный рынок частного управления</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/realistic-market-private-governance/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 15:43:58 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/realistic-market-private-governance/</guid>
      <description>На этой конференции, как и на других, посвященных альтернативным правовым и денежным структурам, в последние годы я заметил сильный уклон в пользу действий, а не аргументов, в пользу созидания, а не убеждения, в пользу практики, а не теории. Это похвально и понятно для всех нас, разочарованных этатизмом и всеми его ужасными порождениями: войной, плохими деньгами, разделением, а также экономической, социальной и культурной деградацией. Понятно, что мы хотим избавиться от этого, и не через сто лет, а в течение нашей жизни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неправильная элита</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/wrong-elites/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 13:39:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/wrong-elites/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Поэтому для эффективного ответа на царящий в нашем веке эгалитаризм необходимо продемонстрировать абсурдность, антинаучность, самопротиворечивость эгалитарной доктрины, а также катастрофические последствия эгалитарной программы. Однако, этого будет мало, поскольку такой подход упускает из виду сущностную природу эгалитарной программы: она является не более чем маской для удержания власти правящих сегодня леволиберальных интеллектуальных и медийных элит. Поскольку эти элиты являются классом, формирующим общественное мнение, от их власти нельзя избавиться, до тех пор, пока угнетенной общественности, инстинктивно противостоящей этим элитам, не будет показана истинная природа сил, которые правят ею.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Либертарианский подход к спорам вокруг прав собственности на землю</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/libertarian-approach-disputed-land-titles/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 16:08:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/libertarian-approach-disputed-land-titles/</guid>
      <description>Недавняя вспышка насилия в израильской части Западного берега, в Восточном Иерусалиме и Газе демонстрирует, что как израильтяне, так и палестинцы имеют устойчивую привязанность к физической земле. Обе стороны выдвигают претензии &amp;mdash; юридические, моральные и политические &amp;mdash; на землю на территории Израиля, от самой южной оконечности Газы до самой северной оконечности Голанских высот. В основе этого непрекращающегося и ожесточенного спора лежат взаимосвязанные исторические и религиозные события тысячелетней давности, которые происходили еще до того, как эти места стали называться Святой землей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Абсурдность «случаев COVID»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/absurdnost-sluchaev-covid/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/absurdnost-sluchaev-covid/</guid>
      <description>СМИ объявили, что у Дональда и Мелании Трамп &amp;ldquo;положительный результат&amp;rdquo; на COVID-19. Соседний заголовок утверждает, что девятнадцать тысяч сотрудников Amazon &amp;ldquo;заразились&amp;rdquo; COVID-19 на работе. Обе эти псевдоистории наверняка вызовут очередное абсурдное безумие СМИ.
Как и всегда, тема истерии постоянно меняется: помните &amp;ldquo;не хватит вентиляторов&amp;rdquo;, &amp;ldquo;сглаживайте кривую&amp;rdquo;, &amp;ldquo;следующие две недели имеют решающее значение&amp;rdquo; и т. д.? Помните Нэнси Пелоси в китайском квартале в феврале, которая приглашала всех приезжать на китайский новый год?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про жутких федеральных копов в Портленде</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/zhutkie-fed-cops-v-portlende/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 14:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/zhutkie-fed-cops-v-portlende/</guid>
      <description>Дорогие прогрессивисты из Портландии: федеральное правительство, достаточно большое, чтобы заботиться о вас, является тем же самым федеральным правительством, достаточно большим, чтобы &amp;ldquo;позаботиться о вас&amp;rdquo;.
Жуткая неидентифицированная полиция, федеральные секретные тюрьмы и задержание людей безо всяких процедур на улицах &amp;mdash; вполне предсказуемые и естественные последствия той самой политики, которую вы защищали в течение десятилетий. Почему вы считаете, что большое правительство с большой властью ограничится удобными &amp;ldquo;социальными вопросами&amp;rdquo; и экономическими действиями, которые вы поддерживаете?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ММТ: не современная, не монетарная, не теория</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/mnt/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 23:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/mnt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/list_teaser/s3/static-page/img/disin1.png?itok=KWQqv33N&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Современная денежная теория&amp;rdquo; (MMT) заполучила нового героя и новую библию. Стефани Келтон, профессор экономики в SUNY Stony Brook написала книгу &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Deficit-Myth-Monetary-Peoples-Economy/dp/1541736184&#34;&gt;&amp;ldquo;Миф о дефиците: современная монетарная теория и рождение народной экономики&amp;rdquo;.&lt;/a&gt; Профессор Келтон была советником президентских кампаний Берни Сандерса, и ее идеи все чаще находят поддержку у левых прогрессистов. Вполне возможно, что у нее есть будущее либо в администрации Байдена, либо даже в Совете Федеральной резервной системы, что свидетельствует о том, как быстро наш политический и культурный ландшафт сместился в сторону левого прогрессизма. И левый прогрессивизм требует &amp;ldquo;Новой экономики&amp;rdquo;, чтобы обеспечить интеллектуальное прикрытие того, что по сути является политическим аргументом в пользу безболезненной раздачи плюшек правительством.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Все кризисы — локальны</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/yuzhnaya-dakota-ne-new-york/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 18:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/yuzhnaya-dakota-ne-new-york/</guid>
      <description>«Южная Дакота &amp;mdash; не Нью-Йорк» Это вроде бы, безобидное заявление было сделано в прошлую среду губернатором Кристи Ноем в ответ на призывы к карантину и закрытию бизнесов в штате, девиз которого «Под богом правит народ».
В конце концов, Южная Дакота является одним из наименее густонаселенных штатов на огромном американском Западе. Разве не должны местные обстоятельства диктовать реакцию на инфекционные заболевания?
Если почитать ругань, которую изливают на Ноем на Change.org, то нет, не должны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Brexit: Индивидуализм &gt; Национализм &gt; Глобализм</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/brexit-individualism-nationalism-globalism/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 13:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/brexit-individualism-nationalism-globalism/</guid>
      <description>Децентрализация и сокращение государственной власти всегда хорошая вещь, независимо от мотивации, стоящей за таким движением
Хантер С. Томпсон, сожалея об окончании эпохи контркультуры Сан-Франциско 60-х, писал:
Сегодня, менее чем пять лет спустя, взойдите на высокий холм в Лас-Вегасе и посмотрите на запад. И тогда с правильного ракурса вы почти сможете увидеть отметку уровня прилива &amp;mdash; это место где волна, наконец, повернула обратно.
Будет ли сегодняшнее голосование за Brexit, &amp;mdash; неважно, положительное или отрицательное, &amp;mdash; отметкой того места, где неотвратимый марш глобализма начнет отступать?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
