<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Производство on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in Производство on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Sep 2017 09:55:04 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Почему роботы не станут причиной массовой безработицы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-robots-wont-cause-mass-unemployment/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 09:55:04 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-robots-wont-cause-mass-unemployment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В&#xA;&lt;a href=&#34;https://mises.org/blog/trump%E2%80%99s-maoist-steel-obsession&#34;&gt;предыдущей&lt;/a&gt;&#xA;статье я немного рассказал о том, почему нам не стоит&#xA;беспокоиться о технологиях, которые заменят роботами работников из плоти&#xA;и крови:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Похоже, робофобы не понимают, что повышение продуктивности в одной&#xA;сфере высвобождает ресурсы и рабочую силу для других, а потому,&#xA;учитывая, что повышение продуктивности означает рост реальных зарплат,&#xA;спрос на товары и услуги также возрастёт. Их картина будущего&#xA;апокалиптична: это полностью автоматизированный мир, в котором ценные&#xA;товары валяются повсюду огромными кучами, но никто не может насладиться&#xA;ими, потому, что ни у кого нет работы. Я предлагаю развеять страхи,&#xA;использовав простой анализ спроса и предложения и&#xA;&lt;a href=&#34;https://mises.org/library/says-law-markets&#34;&gt;закон Сэя&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Фундаментальные законы экономики</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ten-fundamental-laws-economics/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:20:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/ten-fundamental-laws-economics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы живем в мире, в котором регулярно повторяются одни и те же&#xA;экономические ошибки, причем конца этому не видно. Поэтому, может быть&#xA;полезно напомнить об основных экономических законах, которые нарушаются&#xA;вновь и вновь. Здесь приведены десять из них.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-производство-предшествует-потреблению&#34;&gt;1. Производство предшествует потреблению&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Хотя представляется очевидным, что потреблять можно только уже&#xA;существующие вещи, идея о стимуляции потребления с целью расширения&#xA;производства царит повсюду. Однако, товары широкого потребления не&#xA;падают с неба. Они находятся в конце длинной цепочки взаимосвязанных&#xA;производственных процессов, которые называются&#xA;&lt;a href=&#34;https://mises.org/library/11-structure-production&#34;&gt;«структура производства»&lt;/a&gt;.&#xA;Даже производство такого очевидно простого предмета, как, к примеру,&#xA;&lt;a href=&#34;https://theoryandpractice.ru/posts/7353-ya-karandash&#34;&gt;карандаш&lt;/a&gt;,&#xA;требует сложной сети производственных процессов, которые имеют&#xA;протяженность во времени и происходят в разных странах и даже на&#xA;континентах.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
