<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джеймс Хэнли on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D1%81-%D1%85%D1%8D%D0%BD%D0%BB%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Джеймс Хэнли on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Jan 2022 14:06:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D1%81-%D1%85%D1%8D%D0%BD%D0%BB%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Примем ли мы ядерный синтез, когда он появится?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/will-we-accept-nuclear-fusion-when-it-comes/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 14:06:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/will-we-accept-nuclear-fusion-when-it-comes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/09/fusion-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В последние несколько месяцев исследователи совершили два значительных прорыва на пути к тому, чтобы сделать ядерный синтез технологически и коммерчески жизнеспособным. В Калифорнии ученые из Национального центра воспламенения ударили лазерными лучами по водородной капсуле, создав около &lt;a href=&#34;https://phys.org/news/2021-08-nuclear-scientists-hail-fusion-breakthrough.html&#34;&gt;десяти квадриллионов ватт энергии&lt;/a&gt;, хотя и всего на 100 триллионных долей секунды. А в Массачусетсе ученые Массачусетского технологического института запустили &lt;a href=&#34;https://www.ans.org/news/article-3240/mit-ramps-10ton-magnet-up-to-20-tesla-in-proof-of-concept-for-commercial-fusion/&#34;&gt;новый сверхпроводящий электромагнит,&lt;/a&gt; необходимый для удержания ядерной плазмы для термоядерного синтеза. Если их предыдущий магнит потреблял 200 миллионов ватт энергии, то этот &amp;mdash; всего около 30 ватт. Это меньше энергии, чем потребляет ваш ноутбук.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Любая ценность субъективна, и это хорошо</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/all-value-is-subjective-and-thats-a-good-thing/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 09:47:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/all-value-is-subjective-and-thats-a-good-thing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/10/goldeggnest-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Любая ценность субъективна, и ни один товар или услуга не обладает внутренней ценностью. Субъективность ценности &amp;mdash; одна из самых важных концепций в экономике.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Кажется, что некоторые вещи имеют внутреннюю ценность. Возьмем, к примеру, воду, которая объективно необходима для жизни. Это та причина, по которой вода имеет ценность, но насколько она ценна? Мы найдем ответ, используя магию маржинального анализа. Вода &amp;mdash; это абстрактное понятие, но вот бутылка воды &amp;mdash; это уже конкретный объект. Поэтому правильный вопрос звучит так: &amp;ldquo;Насколько ценна &lt;em&gt;для вас&lt;/em&gt;  бутылка воды?&amp;rdquo; Ваш точный ответ не только будет отличаться от моего, но и будет меняться в зависимости от конкретных обстоятельств. В прохладную погоду, когда вы физически не напрягались, вы, возможно, не готовы заплатить даже 1 доллар за бутылку воды, но в жаркий сухой день, когда вы энергично занимались спортом, вы, возможно, согласитесь заплатить и 2 доллара. И то, что вы заплатили 2 доллара, не означает, что эта бутылка стоит столько для вас. Ваша оценка этого напитка в  момент сильной жажды может быть намного больше, чем вам пришлось за него заплатить. Но другой человек, столкнувшись с такой же ценой, может решить, что оно того не стоит, и предпочтет подождать до дома, чтобы попить из крана по минимальной цене.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
