<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джеймс Хэнли on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D1%81-%D1%85%D1%8D%D0%BD%D0%BB%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Джеймс Хэнли on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Jan 2022 14:06:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D1%81-%D1%85%D1%8D%D0%BD%D0%BB%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Примем ли мы ядерный синтез, когда он появится?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/will-we-accept-nuclear-fusion-when-it-comes/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 14:06:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/will-we-accept-nuclear-fusion-when-it-comes/</guid>
      <description>В последние несколько месяцев исследователи совершили два значительных прорыва на пути к тому, чтобы сделать ядерный синтез технологически и коммерчески жизнеспособным. В Калифорнии ученые из Национального центра воспламенения ударили лазерными лучами по водородной капсуле, создав около десяти квадриллионов ватт энергии, хотя и всего на 100 триллионных долей секунды. А в Массачусетсе ученые Массачусетского технологического института запустили новый сверхпроводящий электромагнит, необходимый для удержания ядерной плазмы для термоядерного синтеза. Если их предыдущий магнит потреблял 200 миллионов ватт энергии, то этот &amp;mdash; всего около 30 ватт.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Любая ценность субъективна, и это хорошо</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/all-value-is-subjective-and-thats-a-good-thing/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 09:47:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/all-value-is-subjective-and-thats-a-good-thing/</guid>
      <description>Любая ценность субъективна, и ни один товар или услуга не обладает внутренней ценностью. Субъективность ценности &amp;mdash; одна из самых важных концепций в экономике.&#xA;Кажется, что некоторые вещи имеют внутреннюю ценность. Возьмем, к примеру, воду, которая объективно необходима для жизни. Это та причина, по которой вода имеет ценность, но насколько она ценна? Мы найдем ответ, используя магию маржинального анализа. Вода &amp;mdash; это абстрактное понятие, но вот бутылка воды &amp;mdash; это уже конкретный объект.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
