<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джим Федако on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BC-%D1%84%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in Джим Федако on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Jun 2025 13:42:53 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BC-%D1%84%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Государственная собственность — это не настоящая «общественная» собственность</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/government-property-not-really-public-property/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 13:42:53 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/government-property-not-really-public-property/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/static-page/img/entry1.PNG.webp?itok=AzN-bnzc&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Если вы хотите продемонстрировать абсурдность государства — обратите внимание на государственную бухгалтерию. В самом деле, нет лучшего способа показать невозможность решения проблемы редкости с помощью государства, чем просто ознакомиться с ежегодным аудитом любого госучреждения.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Гёте считал двойную запись — суть бухглалтерского учёта — «одним из величайших изобретений человеческого разума». Без бухгалтерии мы теряем способность к расчёту, а без способности к расчёту невозможна современная цивилизация.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Бухглалтерия позволяет предпринимателю понять, получил ли он прибыль, эффективно ли использовал ограниченные ресурсы для создания чего-то более ценного. Также бухгалтерия помогает ему определить, какие действия стоит передать на аутсорсинг, а какие — наоборот, расширить, углубившись в новые этапы производства. По сути, бухгалтерия направляет предпринимателя к таким видам деятельности, которые наилучшим образом удовлетворяют потребности потребителя. &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Теперь выборы решают, кто может управлять вашим автомобилем</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/elections-now-decide-who-can-operate-your-car/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 11:10:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/elections-now-decide-who-can-operate-your-car/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/sad-driver-wire.jpg?itok=d9Bhw8nC&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;После одобрения &amp;ldquo;инфраструктурного&amp;rdquo; законопроекта Байдена выяснилось, что правительство США контролирует даже &amp;ldquo;рубильник&amp;rdquo;, (kill switch) который может отключить ваш автомобиль, если вас сочтут &amp;ldquo;дефективным&amp;rdquo;. (насколько можно судить, это оригинальный термин законопроекта &amp;mdash; impared &amp;mdash; ухудшенный, ослабленный, умственно неполноценный, пьяный; несмотря на некоторую разницу в коннотации, нам кажется, что слово &amp;ldquo;дефективный&amp;rdquo; является наиболее адекватным переводом &amp;mdash; прим. ред.) Думаю, немногие избиратели понимают, что выборы 2020 года были, по сути, референдумом о том, разрешат ли федералы вам управлять вашим автомобилем или нет.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
