<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Марсия Кристофф-Кураповна on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%84%D1%84-%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Марсия Кристофф-Кураповна on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Nov 2017 08:20:04 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%84%D1%84-%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Швейцарское здравоохранение</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/swiss-way-health/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:20:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/swiss-way-health/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[&lt;em&gt;Часть&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://mises.org/topics/swiss-watch&#34;&gt;серии&lt;/a&gt; &lt;em&gt;статей&lt;/em&gt; о швейцарской экономике и обществе.]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Таинственную независимость Швейцарии, пожалуй, лучше всего иллюстрирует&#xA;ее система здравоохранения, которая удовлетворит как сторонников&#xA;свободного рынка, так и этатистов. Это гигантская сеть социальной&#xA;защиты, сплетенная индивидуальной ответственностью и самостоятельно&#xA;приобретенным богатством. Медицинское страхование почти полностью&#xA;основано на рыночных принципах (consumer-based), хотя существуют строгие&#xA;кантональные правила и некоторые регулирующие федеральные законы.&#xA;Страхование не предоставляется и не управляется федеральным или&#xA;кантональным правительством, страховки для частных лиц предоставляют&#xA;частные страховые компании. Страхование не является обязанностью&#xA;работодателей, за исключением крупных транснациональных компаний, да и&#xA;то лишь частично. Не существует бесплатных государственных медицинских&#xA;услуг. Нет Medicare («Медикэр» (англ. &lt;strong&gt;Medicare&lt;/strong&gt;) — одна из&#xA;федеральных программ медицинского страхования для населения старшего&#xA;возраста (старше 65 лет), учреждённая в 1965 году в США, - прим.&#xA;переводчика) Субсидии предоставляются в крайних случаях (бедность,&#xA;немощность) со строгими условиями, которые, в конечном итоге, включают&#xA;возврат субсидий получателем.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
