<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>рост государства on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in рост государства on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Jul 2018 09:20:04 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Как Соединенное Королевство превращается в полицейское государство</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-united-kingdom-became-police-state/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 09:20:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-united-kingdom-became-police-state/</guid>
      <description>В этой статье описывается, как Соединенное Королевство в последние двадцать лет неуклонно движется к полицейскому государству. Правительство скрывает правду, манипулирует данными и разворачивает государственные институты против народа. Эта статья показывает, что вопреки официальному нарративу, вместе с ростом государства общий уровень преступности и количество насильственных преступлений увеличивается, а не уменьшается. Мы также поговорим о том, как лейбористские правительства Тони Блэра и Гордона Брауна с 1997 по 2010 год сознательно скрывали реальные данные о преступлениях, приводя оценку уровня преступности на основе данных опроса, а не реальных цифр.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пациенты «умирают в коридорах» национализированной системы здравоохранения Британии</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/patients-are-dying-corridors-britains-socialised-health-system/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 10:20:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/patients-are-dying-corridors-britains-socialised-health-system/</guid>
      <description>«Пациенты умирают в больничных коридорах». Так гласит заголовок, статьи появившейся на веб-сайте Би-Би-Си на прошлой неделе. Статья повествует о безобразиях возникших в результате кризиса в системе здравоохранения. Прозрение Би-Би-Си наступило после того, как 69 главврачей направили открытое письмо премьер-министру. В письме были подробно описаны бесчеловечные условия, в которых содержатся пациенты в больницах Национальной службы здравоохранения.
Письмо, в котором приведена статистика госпиталей NHS (National Health Service) Англии и Уэльса, указывает, что только лишь в декабре более 300 000 пациентов были вынуждены ждать в отделениях неотложной помощи более четырех часов, прежде чем их осмотрели, а тысячи ждут в машинах скорой помощи еще до того, как попадут в отделение неотложной помощи.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
