<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Арт Карден on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B0%D1%80%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Арт Карден on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Mar 2022 11:39:15 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B0%D1%80%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Стимулы, институты и намерения</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/economics-in-three-is-incentives-institutions-and-intentions/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 11:39:15 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/economics-in-three-is-incentives-institutions-and-intentions/</guid>
      <description>Недавно я попросил своих студентов задать вопросы, которые у них возникли по &amp;ldquo;Принципам макроэкономики&amp;rdquo;. Многие студенты спрашивали: &amp;ldquo;Что самое главное в этой книге?&amp;rdquo; Я буду в восторге, если студенты поймут три ключевых идеи: Стимулы, Институты и Намерения. В частности, они должны знать&amp;hellip;&#xA;Стимулы имеют значение. Институты имеют значение. Намерения не имеют значения. Очевидно, что я пишу &amp;ldquo;Намерения не имеют значения&amp;rdquo; с легким укором &amp;mdash; я искренне надеюсь, что люди совершают поступки из лучших побуждений, но тот, кто изучает экономику, должен прийти к выводу, что намерения переоценены.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Хотите подготовиться к следующей пандемии? Прочтите эти пять книг об экспертизе</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/want-to-prepare-for-the-next-pandemic-read-these-five-books-on-expertise/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 13:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/want-to-prepare-for-the-next-pandemic-read-these-five-books-on-expertise/</guid>
      <description>Оставшаяся часть 2021 года может стать продолжением фильма, который лучше бы вообще никогда не снимался. Создатели шедевра Pandemic 2020, готовят хитовое продолжение Pandemic 2021: Delta Variant. Новые &amp;ldquo;рекомендации&amp;rdquo; CDC по ношению масок заставляют меня задуматься о том, какие еще ограничения придумают &amp;ldquo;эксперты, следующие науке&amp;rdquo;.&#xA;На самом деле, существуют пределы того, что могут знать &amp;ldquo;эксперты&amp;rdquo; и чему &amp;ldquo;наука&amp;rdquo; может нас научить: они могут оценивать вероятности, сопутствующие различным действиям, но они не могут сказать нам, что именно мы должны делать.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Прибыль одного человека — это прибыль другого</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/that-the-profit-of-one-man-is-the-gain-of-another/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/that-the-profit-of-one-man-is-the-gain-of-another/</guid>
      <description>В очень коротком эссе Мишель де Монтень утверждает, что &amp;ldquo;что прибыль одного человека является потерей другого&amp;rdquo;, я воспроизвожу его целиком со стр. 239-40 этого издания:&#xA;&amp;ldquo;ДЕМАДЕС афинянин осудил одного из жителей своего города, который занимался продажей предметов первой необходимости для похоронных церемоний, под предлогом того, что он требовал неразумной прибыли и что эта прибыль не могла быть ему доставлена, кроме как смертью большого числа людей. Это суждение покоится на ложном основании, поскольку никакая прибыль не может быть получена, кроме как за счет другого, и что по тому же правилу он должен осуждать любую выгоду любого рода.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
