<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Майкл Бейкер on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%BB-%D0%B1%D0%B5%D0%B9%D0%BA%D0%B5%D1%80/</link>
    <description>Recent content in Майкл Бейкер on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Mar 2023 19:13:06 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%BB-%D0%B1%D0%B5%D0%B9%D0%BA%D0%B5%D1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Конец прогресса?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/are-we-at-the-end-of-progress/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 19:13:06 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/are-we-at-the-end-of-progress/</guid>
      <description>Потрясения, произошедшие на Западе за последние 40 месяцев, стали результатом явлений, которые существовали задолго до марта 2020 года. Напряжение неуклонно нарастало в течение нескольких последних лет, пока, наконец, не вылилось в ковидное землетрясение. Означает ли это землетрясение конец прогресса? Если да, то хорошо это или плохо, и как должна реагировать Команда Здравомыслия?
Эти вопросы были недавно заданы на Brownstone Аароном Вандивером в отличной статье, предлагающей нюансированную перспективу, с которой многие бы согласились.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Является ли ВЭФ штабом сил зла?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/is-the-wef-the-headquarters-of-evil/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 16:57:35 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/is-the-wef-the-headquarters-of-evil/</guid>
      <description>Рональд Рейган красочно описал Советский Союз как &amp;ldquo;средоточие зла в современном мире&amp;rdquo;. Сегодня, похоже, у нас появился новый кандидат на роль штаб-квартиры всеобщего зла: Всемирный экономический форум во главе с Клаусом Швабом.
ВЭФ не имеет границ, включает все национальности, охватывает правительства, неправительственные организации и крупный бизнес, не имеет армии, ядерного арсенала, флага или гимна, но претендует на решение всех мировых проблем. Проблемы решаются на ежегодной конференции организации, пока делегаты распивают шампанское и едят икру.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мы все можем быть нацистами, и немцы не были чем-то особенным</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/we-can-all-be-evil-and-the-germans-were-nothing-special/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 11:35:37 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/we-can-all-be-evil-and-the-germans-were-nothing-special/</guid>
      <description>Более двух лет мир был охвачен ковидоманией. Самые обычные люди во всем мире не только приняли ковидный нарратив, но и горячо поддерживали политиков &amp;mdash; сильных мужчин и женщин, &amp;mdash; которые брали на себя диктаторские полномочия, приостанавливали действие прав человека и политические процессы, действовали так, как будто только смерть от ковида имеет значение, закрывали школы, закрывали предприятия, не давали людям зарабатывать на жизнь, вызывали массовые страдания, бедность и голод.
Чем чаще эти сильные мужчины и женщины делали подобные вещи, тем громче были аплодисменты и тем чаще произносились оскорбления в адрес тех, кто осуждал такие действия.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
