<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Кристофер Моустен Хенсен on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%80-%D0%BC%D0%BE%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD-%D1%85%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Кристофер Моустен Хенсен on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Jan 2021 14:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%80-%D0%BC%D0%BE%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD-%D1%85%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Цифровая валюта центрального банка: основы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/central-bank-digital-currency-primer/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 14:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/central-bank-digital-currency-primer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/cbdc-dollar-wire.jpg?itok=r_4cdDQu&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В последнее время было много разговоров о цифровой валюте центральных банков (CBDC), поскольку центральные банки по всему миру активно обсуждали эту тему. Некоторые из проблем CBDC уже обсуждались (см., например, &lt;a href=&#34;https://mises.org/wire/dangers-posed-state-controlled-digital-currency&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;https://mises.org/power-market/fed-going-digital&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;), и я не буду на них останавливаться. Цель данной статьи &amp;mdash; ответить на простой вопрос: что такое CBDC? Чем они отличаются от наличных денег, депозитов до востребования и криптовалют?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;чем-это-не-является&#34;&gt;Чем это не является&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Давайте начнем с того, чем CBDC определенно не являются: это не новый вид криптовалюты, похожий на биткоин. Хотя центральные банки обсуждают выпуск CBDC в форме токена, а также использование технологии распределенного реестра (DLT), это не означает, что центральные банки намереваются позволить людям обменивать и хранить их без надзора, не говоря уже о том, что они откажутся от централизованного контроля  предложения этих денег. DLT и токенизация &amp;mdash; это только вопрос технологии, которая будет использоваться при введении и распространении цифровой валюты; это не означает, что центральные банки приняли какую-либо из идей, лежащих в основе феномена биткоина.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
