<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Энтони Мюллер on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%8D%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BC%D1%8E%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D1%80/</link>
    <description>Recent content in Энтони Мюллер on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 12:31:38 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%8D%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BC%D1%8E%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Что делает экономику австрийской школы уникальной?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/what-makes-austrian-economics-unique/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 12:31:38 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/what-makes-austrian-economics-unique/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/images/2024-12/AdobeStock_Unique.jpeg.webp?itok=lmclU0Sx&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Австрийская школа предлагает уникальный взгляд на человеческую деятельность, роль предпринимателя, рынок, капитал и важность индивидуальной свободы. Австрийская экономика является одной из самых выдающихся и интеллектуально строгих школ экономической мысли. Она имеет долгую историю, которая восходит как минимум к XVI и XVII векам, и переживает впечатляющее возрождение. Австрийская школа в буквальном смысле этого слова возникла в конце XIX века и получила своё название из-за того, что её основатели — Карл Менгер, Ойген фон Бём-Баверк, Людвиг фон Мизес и Фридрих фон Хайек — происходили из Австрийской империи.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как марксизм искажает этику и науку, чтобы обмануть своих последователей</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-marxism-abuses-ethics-and-science-deceive-its-followers/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 11:18:51 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-marxism-abuses-ethics-and-science-deceive-its-followers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/marxism-w.jpg?itok=46MmKMqQ&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В своей книге о социализме &lt;a href=&#34;https://mises.org/library/die-gemeinwirtschaft&#34;&gt;&amp;ldquo;Die Gemeinwirtschaft&amp;rdquo;,&lt;/a&gt; вышедшей в 1922 году, Людвиг фон Мизес объясняет привлекательность социализма тем, что доктрина Маркса является одновременно этической и научной. Однако на самом деле марксизм представляет собой метафизическую догму, которая с одной стороны обещает рай земной, с другой &amp;mdash; угрожает самой цивилизации.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;тезис-о-неизбежности-социализма&#34;&gt;Тезис о неизбежности социализма&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Марксизм объясняет, что аморальная капиталистическая экономика обязательно будет заменена социалистическими системами, которые отвечают более высоким моральным стандартам. Социализм обещает покончить с иррациональным частным экономическим порядком и установить рациональную, плановую экономику. Социалисты провозглашают, что иерархическое капиталистическое производство уступит место кооперативному &lt;a href=&#34;https://mises.org/library/die-gemeinwirtschaft&#34;&gt;порядку&lt;/a&gt; без подчинения:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>План Маршалла: Вымысел и факты</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-marshall-plan-fiction-and-facts/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 10:26:29 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-marshall-plan-fiction-and-facts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://diletant.media/upload/medialibrary/fba/fba79b1ecfb86be4f743df649661ba24.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Некоторые мифы никогда не умирают. Например, до сих пор считается, что масштабные финансовые трансферты помогли восстановить Западную Европу после Второй мировой войны. Всякий раз, когда возникает международная проблема, появляется какой-нибудь политик и ссылается на план Маршалла в качестве аргумента в пользу финансовых трансфертов. Так произошло и в этот раз, когда будущий министр иностранных дел Мексики заявил, что для решения кризиса мигрантов в Центральной Америке и Мексике потребуется схема, аналогичная плану Маршалла. Несмотря на мнение о том, что восстановление европейской экономики и экономическое чудо Западной Германии были результатом денежных трансфертов плана Маршалла, факты говорят о другом. Важна была не финансовая помощь, а экономическое освобождение, которое пришло вместе с планом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ни частной жизни, ни собственности: мир в 2030 году по прогнозам ВЭФ</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/no-privacy-no-property-world-2030-according-wef/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 18:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/no-privacy-no-property-world-2030-according-wef/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/surrounded-wire.jpg?itok=QXqLcXut&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Всемирный экономический форум (ВЭФ) был основан пятьдесят лет назад. На протяжении десятилетий он приобретал все большую известность и стал одной из ведущих платформ футуристического мышления и планирования. В качестве места встречи мировой элиты ВЭФ объединяет лидеров бизнеса и политики, а также некоторых избранных интеллектуалов. Основная направленность форума &amp;mdash; глобальный контроль. Высшими ценностями являются не свободные рынки и индивидуальный выбор, а государственный интервенционизм и коллективизм. Согласно прогнозам и сценариям Всемирного экономического форума, свобода личности и частная собственность исчезнут с этой планеты к 2030 году.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Организация Объединенных Наций и истоки «большой перезагрузки»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/united-nations-and-origins-great-reset/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/united-nations-and-origins-great-reset/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/06/03/thumbs_b_c_66c3cfedbd928a0677884b792b542e73.jpg?v=120526&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Около двух с половиной тысяч  лет назад греческий философ Платон высказал идею построения государства и общества по тщательно продуманному плану. Платон хотел, чтобы «&amp;ldquo;мудрецы&amp;rdquo; (философы) стояли у руля правительства, но он также дал понять, что такой тип государства потребует преобразования людей. В наше время сторонники всемогущего государства хотят заменить платоновских философов экспертами и создать &amp;ldquo;нового человека&amp;rdquo; с помощью евгеники, которая сейчас называется &amp;ldquo;&amp;ldquo;трансгуманизмом&amp;rdquo;&amp;rdquo;. Организация Объединенных Наций и ее различные подразделения играют ключевую роль в этом проекте, который достиг своей нынешней стадии в &amp;ldquo;Повестке дня на период до 2030 года&amp;rdquo; и &amp;ldquo;большой перезагрузке&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>От локдауна до «Большой перезагрузки»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ot-lockdowna-do-bolshoi-perezagruzki/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 14:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/ot-lockdowna-do-bolshoi-perezagruzki/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/reset-750x516.jpg?itok=eQRlnEZQ&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Локдауны во время пандемии коронавируса &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/COVID-19-Great-Reset-Klaus-Schwab/dp/2940631123/ref=pd_sbs_14_6/146-5296680-0933810?_encoding=UTF8&amp;amp;pd_rd_i=2940631123&amp;amp;pd_rd_r=a6ec0fd7-0f1c-4ec9-911d-8af6396c60f1&amp;amp;pd_rd_w=6zOSZ&amp;amp;pd_rd_wg=VmKpC&amp;amp;pf_rd_p=bdc67ba8-ab69-42ee-b8d8-8f5336b36a83&amp;amp;pf_rd_r=8FJ4N4SKKBBBQFY9E5VX&amp;amp;psc=1&amp;amp;refRID=8FJ4N4SKKBBBQFY9E5VX&#34;&gt;ускорили&lt;/a&gt; реализацию &lt;a href=&#34;https://www.foreignaffairs.com/articles/1992-03-01/what-new-world-order&#34;&gt;давних планов&lt;/a&gt; по установлению так называемого нового мирового порядка. Мировые политики под эгидой Всемирного экономического форума (ВЭФ)  выступают за &lt;a href=&#34;https://www.weforum.org/great-reset/&#34;&gt;&amp;ldquo;Большую перезагрузку&amp;rdquo;&lt;/a&gt; с целью создания глобальной технократии. Не случайно 18 октября 2019 года в Нью-Йорке &lt;a href=&#34;https://www.weforum.org/press/2019/10/live-simulation-exercise-to-prepare-public-and-private-leaders-for-pandemic-response/&#34;&gt;ВЭФ&lt;/a&gt; принял участие в &lt;a href=&#34;https://www.centerforhealthsecurity.org/event201/&#34;&gt;&amp;ldquo;Событии 201&amp;rdquo;&lt;/a&gt; &amp;mdash; учениях по пандемии &amp;ldquo;высокого уровня&amp;rdquo;, организованных &lt;a href=&#34;https://www.centerforhealthsecurity.org/&#34;&gt;Центром безопасности здравоохранения имени Джона Хопкинса&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Эта грядущая технократия предполагает тесное сотрудничество между руководителями цифровой индустрии и правительствами. Благодаря таким программам, как гарантированный минимальный доход и здравоохранение для всех, новый тип управления будет сочетать строгий контроль за обществом с обещанием всеобъемлющей социальной справедливости.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Фундаментальные законы экономики</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ten-fundamental-laws-economics/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:20:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/ten-fundamental-laws-economics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы живем в мире, в котором регулярно повторяются одни и те же&#xA;экономические ошибки, причем конца этому не видно. Поэтому, может быть&#xA;полезно напомнить об основных экономических законах, которые нарушаются&#xA;вновь и вновь. Здесь приведены десять из них.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-производство-предшествует-потреблению&#34;&gt;1. Производство предшествует потреблению&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Хотя представляется очевидным, что потреблять можно только уже&#xA;существующие вещи, идея о стимуляции потребления с целью расширения&#xA;производства царит повсюду. Однако, товары широкого потребления не&#xA;падают с неба. Они находятся в конце длинной цепочки взаимосвязанных&#xA;производственных процессов, которые называются&#xA;&lt;a href=&#34;https://mises.org/library/11-structure-production&#34;&gt;«структура производства»&lt;/a&gt;.&#xA;Даже производство такого очевидно простого предмета, как, к примеру,&#xA;&lt;a href=&#34;https://theoryandpractice.ru/posts/7353-ya-karandash&#34;&gt;карандаш&lt;/a&gt;,&#xA;требует сложной сети производственных процессов, которые имеют&#xA;протяженность во времени и происходят в разных странах и даже на&#xA;континентах.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
