<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Энтони Мюллер on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%8D%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BC%D1%8E%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D1%80/</link>
    <description>Recent content in Энтони Мюллер on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 05 May 2022 10:26:29 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%8D%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BC%D1%8E%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>План Маршалла: Вымысел и факты</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-marshall-plan-fiction-and-facts/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 10:26:29 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-marshall-plan-fiction-and-facts/</guid>
      <description>Некоторые мифы никогда не умирают. Например, до сих пор считается, что масштабные финансовые трансферты помогли восстановить Западную Европу после Второй мировой войны. Всякий раз, когда возникает международная проблема, появляется какой-нибудь политик и ссылается на план Маршалла в качестве аргумента в пользу финансовых трансфертов. Так произошло и в этот раз, когда будущий министр иностранных дел Мексики заявил, что для решения кризиса мигрантов в Центральной Америке и Мексике потребуется схема, аналогичная плану Маршалла.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ни частной жизни, ни собственности: мир в 2030 году по прогнозам ВЭФ</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/no-privacy-no-property-world-2030-according-wef/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 18:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/no-privacy-no-property-world-2030-according-wef/</guid>
      <description>Всемирный экономический форум (ВЭФ) был основан пятьдесят лет назад. На протяжении десятилетий он приобретал все большую известность и стал одной из ведущих платформ футуристического мышления и планирования. В качестве места встречи мировой элиты ВЭФ объединяет лидеров бизнеса и политики, а также некоторых избранных интеллектуалов. Основная направленность форума &amp;mdash; глобальный контроль. Высшими ценностями являются не свободные рынки и индивидуальный выбор, а государственный интервенционизм и коллективизм. Согласно прогнозам и сценариям Всемирного экономического форума, свобода личности и частная собственность исчезнут с этой планеты к 2030 году.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Организация Объединенных Наций и истоки «большой перезагрузки»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/united-nations-and-origins-great-reset/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/united-nations-and-origins-great-reset/</guid>
      <description>Около двух с половиной тысяч лет назад греческий философ Платон высказал идею построения государства и общества по тщательно продуманному плану. Платон хотел, чтобы «&amp;ldquo;мудрецы&amp;rdquo; (философы) стояли у руля правительства, но он также дал понять, что такой тип государства потребует преобразования людей. В наше время сторонники всемогущего государства хотят заменить платоновских философов экспертами и создать &amp;ldquo;нового человека&amp;rdquo; с помощью евгеники, которая сейчас называется &amp;ldquo;&amp;ldquo;трансгуманизмом&amp;rdquo;&amp;rdquo;. Организация Объединенных Наций и ее различные подразделения играют ключевую роль в этом проекте, который достиг своей нынешней стадии в &amp;ldquo;Повестке дня на период до 2030 года&amp;rdquo; и &amp;ldquo;большой перезагрузке&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>От локдауна до «Большой перезагрузки»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ot-lockdowna-do-bolshoi-perezagruzki/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 14:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/ot-lockdowna-do-bolshoi-perezagruzki/</guid>
      <description>Локдауны во время пандемии коронавируса ускорили реализацию давних планов по установлению так называемого нового мирового порядка. Мировые политики под эгидой Всемирного экономического форума (ВЭФ) выступают за &amp;ldquo;Большую перезагрузку&amp;rdquo; с целью создания глобальной технократии. Не случайно 18 октября 2019 года в Нью-Йорке ВЭФ принял участие в &amp;ldquo;Событии 201&amp;rdquo; &amp;mdash; учениях по пандемии &amp;ldquo;высокого уровня&amp;rdquo;, организованных Центром безопасности здравоохранения имени Джона Хопкинса.
Эта грядущая технократия предполагает тесное сотрудничество между руководителями цифровой индустрии и правительствами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фундаментальные законы экономики</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ten-fundamental-laws-economics/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:20:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/ten-fundamental-laws-economics/</guid>
      <description>Мы живем в мире, в котором регулярно повторяются одни и те же экономические ошибки, причем конца этому не видно. Поэтому, может быть полезно напомнить об основных экономических законах, которые нарушаются вновь и вновь. Здесь приведены десять из них.
1. Производство предшествует потреблению Хотя представляется очевидным, что потреблять можно только уже существующие вещи, идея о стимуляции потребления с целью расширения производства царит повсюду. Однако, товары широкого потребления не падают с неба. Они находятся в конце длинной цепочки взаимосвязанных производственных процессов, которые называются «структура производства».</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
