<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Дэниел Дж. Митчелл on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D1%8D%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BB-%D0%B4%D0%B6.-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BB/</link>
    <description>Recent content in Дэниел Дж. Митчелл on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Mar 2019 17:43:40 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D1%8D%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BB-%D0%B4%D0%B6.-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Бедность в США стремительно сокращалась - пока Линдон Джонсон не объявил ей войну</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/poverty-in-the-us-was-plummeting-until-lyndon-johnson-declared-war-on-it/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 17:43:40 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/poverty-in-the-us-was-plummeting-until-lyndon-johnson-declared-war-on-it/</guid>
      <description>Одна из наиболее элементарных экономических истин заключается в том, что процветание нации определяется оличеством и качеством труда и капитала. Эти «факторы производства» объединяются для получения национального дохода.&#xA;Я часто ворчу о том, что карательная налоговая политика сдерживает капитал. Стимулов для инвестирования становится меньше, если правительство навязывает дополнительные налоги на доход, который сберегается и инвестируется.&#xA;Плохие налоговые законы также препятствуют труду. Высокие предельные налоговые ставки наносят ущебр людям с продуктивным бизнесом, и это может быть особенно контрпродуктивным для предпринимательства и инноваций.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Миф о замечательной системе здравоохранения Кубы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-myth-of-cubas-glorious-health-care-system/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 04:36:19 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-myth-of-cubas-glorious-health-care-system/</guid>
      <description>В западный странах существует долгая и отвратительная традиция апологетики коммунизма.&#xA;Эта традиция особенно богата в случае убогого обнищавшего тоталитарного форпоста в 90 милях к югу от Флориды:&#xA;Президент Обама одобрил многие аспекты тоталитарного режима Кубы, во время визита в 2016 году. Джеффри Сакс оценил Кубу по параметрам развития выше, чем Соединенные Штаты. Джимми Картер (а также Джереми Корбин, Джастин Трюдо и т. д.) слезно жалели Фиделя Кастро, когда древний диктатор наконец умер.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
