<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Карл-Фридрих Исраэл on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BB-%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%85-%D0%B8%D1%81%D1%80%D0%B0%D1%8D%D0%BB/</link>
    <description>Recent content in Карл-Фридрих Исраэл on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Mar 2021 11:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BB-%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%85-%D0%B8%D1%81%D1%80%D0%B0%D1%8D%D0%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Налогообложение по Ротбарду</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/taxation-through-rothbardian-lens/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/taxation-through-rothbardian-lens/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/tax-wire.jpg?itok=qriYoJD-&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Все студенты, изучающие экономику, рано или поздно сталкиваются со стандартным неоклассическим анализом безвозвратных потерь от налогообложения. Смысл этого анализа не в том, чтобы прояснить, для чего следует использовать налоговые поступления правительства, а в том, чтобы понять, как и где государство должно облагать налогом, чтобы минимизировать перекосы в структуре рынка &amp;mdash; в некотором смысле, таким образом, чтобы это было наименее болезненным. В идеале налог должен быть &amp;ldquo;нейтральным&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мюррей Ротбард был пионером в анализе налогообложения с австрийской или &lt;a href=&#34;https://mises.org/library/what-causal-realist-approach&#34;&gt;каузально-реалистической&lt;/a&gt; точки зрения&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Он также выступил с важной критикой стандартного анализа экономики благосостояния. Однако он никогда не полемизировал с стандартной теорией безвозвратных потерь от налогообложения, хотя его идеи содержат семена для ее опровержения. Эта статья опирается на ключевые идеи Ротбарда и развивает австрийский анализ налогообложения в этом направлении&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Недооцененный вклад Ротбарда в анализ общественных благ</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/rothbards-underappreciated-contributions-public-goods-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/rothbards-underappreciated-contributions-public-goods-analysis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/mail-wire.jpg?itok=G-FmqKgZ&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Одно из основных оправданий для государственного производства товаров или услуг заключается в том, что этот товар или услуга является &amp;ldquo;общественным благом&amp;rdquo;, что означает, что невозможно (или достаточно затратно) исключить неплательщиков из пользования благом, и что использование блага одним человеком не мешает его использованию другими. Предоставление таких товаров на основе добровольных отношений считается либо невозможным, либо, как минимум, неэффективным по сравнению с государственным обеспечением. Рациональные люди предпочтут бесплатное пользование, наслаждаясь благом и не платя за него. В результате, предоставление такого блага рынком приведет к недопроизводству, потому что любой бизнес, предоставляющий такое благо, будет производить такое его  количество, для которого предельный доход  (marginal revenue) равен предельным затратам (marginal cost), но предельные затраты будут не равны предельным выгодам (marginal benefit). Более того, если бы поставщик заключил договор со всеми бенефициарами, чтобы заставить их согласиться заплатить до того, как товар будет произведен, транзакционные издержки все равно были бы непомерно высокими. Таким образом, государство было бы более эффективным механизмом предоставления таких благ, поскольку оно может заставить всех бенефициаров платить за общественное благо, тем самым преодолевая проблему безбилетника.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
