<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Экономические Циклы on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%86%D0%B8%D0%BA%D0%BB%D1%8B/</link>
    <description>Recent content in Экономические Циклы on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Nov 2017 19:20:04 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%86%D0%B8%D0%BA%D0%BB%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ценовая инфляция - не самое худшее последствие политики легких денег</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/price-inflation-not-worst-part-easy-money-policy/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 19:20:04 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/price-inflation-not-worst-part-easy-money-policy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Многие критикуют увеличение объема денежной массы, инициированное ФРС,&#xA;особенно начиная с 2008 года, и главным пунктом этой критики является&#xA;то, что рост денежной массы приведет к инфляции потребительских цен.&#xA;Хотя сторонники австрийской школы согласны с тем, что высокая инфляция&#xA;потребительских цен является одним из возможных результатов&#xA;экспансионистской денежно-кредитной политики, мы не считаем ее&#xA;неизбежной, как не считаем и худшим последствием печатания денег.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Для австрийца, который определяет инфляцию как расширение денежной&#xA;массы, рост потребительских цен будет имеет место только тогда, когда&#xA;эти новые деньги стимулируют спрос на потребительские товары. Но, как&#xA;отметил Мизес, новые деньги не поступают в экономику как попало; они&#xA;всегда вводятся определенным образом и в соответствии с конкретными&#xA;механизмами. Все это и определяет место, где рост цен проявится в первую&#xA;очередь. И если для напечатанных денег потребуются десятилетия для&#xA;того, чтобы попасть в руки потребителя, то и для роста потребительских&#xA;цен тоже потребуются десятилетия.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Руководство по австрийской экономической теории для новичков</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/a-beginners-guide-to-austrian-economics/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 01:34:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/a-beginners-guide-to-austrian-economics/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;«Каждый несет на своих плечах часть общества; никто не может сбросить&#xA;свою долю ответственности на других. И никто не найдет спасения для&#xA;себя лично, если общество устремляется к самоуничтожению. Потому&#xA;каждый в собственных интересах должен отважно бросить все свои силы в&#xA;битву умов. Никто не может безучастно остаться в стороне; усилия&#xA;каждого сказываются на общем результате. Каждый человек, хочет он того&#xA;или нет, участвует в грандиозной исторической схватке, в решительном&#xA;сражении, которое нам навязала наша эпоха.»&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
