<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Челси Фолетт on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D1%81%D0%B8-%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%82/</link>
    <description>Recent content in Челси Фолетт on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Jul 2022 15:05:03 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D1%81%D0%B8-%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Шри-Ланка — тревожный звонок для экоутопистов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/sri-lanka-is-a-wake-up-call-for-eco-utopians/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 15:05:03 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/sri-lanka-is-a-wake-up-call-for-eco-utopians/</guid>
      <description>В начале прошлой недели шриланкийские протестующие решили освежиться в бассейне президента Готабайи Раджапакса. Эти люди достигли сразу двух целей &amp;mdash; освежились после сорокоградусной жары в Коломбо и устранили причину беспрецедентного экономического кризиса, который в настоящее время разрушает страну. За последний год уровень инфляции в Шри-Ланке превысил 50 процентов, при этом цены на продукты питания выросли на 80 процентов, а транспортные расходы &amp;mdash; на 128 процентов. Столкнувшись с ожесточенными протестами, правительство Шри-Ланки объявило чрезвычайное положение и разместило по всей стране войска для поддержания порядка.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Центры прогресса, часть 27: Гонконг</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/centers-of-progress-pt-27-hong-kong-non-interventionism/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 11:58:46 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/centers-of-progress-pt-27-hong-kong-non-interventionism/</guid>
      <description>Наш двадцать седьмой &amp;ldquo;Центр прогресса&amp;rdquo; - Гонконг и его быстрая трансформациия в 1960-х годах в условиях свободного рынка. После длительной борьбы с бедностью, последствиями войны и болезнями, город сумел подняться к процветанию благодаря политике классического либерализма.&#xA;Сегодня свобода, которая была залогом успеха Гонконга, улетучивается. Материковый Китай подавил политические и гражданские свободы города, оставив его будущее неопределенным. Но, как отметила моя коллега Мариан Тупи, &amp;ldquo;независимо от того, что ждет Гонконг впереди, мы должны восхищаться его ростом и процветанием благодаря либеральным реформам&amp;rdquo;.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
