<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Мюррей Ротбард on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D1%8E%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%B9-%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%B4/</link>
    <description>Recent content in Мюррей Ротбард on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 13:34:50 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D1%8E%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%B9-%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>О свободе и законе</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/bruno-leoni-on-freedom-and-the-law/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:34:50 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/bruno-leoni-on-freedom-and-the-law/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/91I5AXoBszL._SL1500_.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://oll-resources.s3.us-east-2.amazonaws.com/oll3/store/posts/a12d31e34bd1004526bbe00f73ed3001.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;рецензия-на-книгу-бруно-леони-свобода-и-законhttpswwwamazoncomfreedom-law-bruno-leonidp0865970971&#34;&gt;(рецензия на книгу &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Freedom-Law-Bruno-Leoni/dp/0865970971&#34;&gt;Бруно Леони &amp;ldquo;Свобода и закон&amp;rdquo;&lt;/a&gt;)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;В то время как в Америке существует хотя бы капральская гвардия экономистов-либертарианцев, ситуация в других дисциплинах, изучающих человеческую деятельность, поистине удручающая. К примеру, большинство политологов заняты либо созданием ошибочных научных «моделей», либо торжественным фиксированием эмпирических тонкостей работы государственной бюрократии. Небольшое меньшинство политических философов (те, кто все еще бьется над такими базовыми вопросами, как природа и надлежащие функции государства) трубят о мнимой славе порядка, традиций, сообщества, «скачка в бытии» и хороших манер, но почему-то молчат о свободе личности. Эти всепроникающие миазмы делают еще более радостной публикацию примечательного цикла лекций профессора Бруно Леони, выдающегося юриста и политолога из Университета Павии (Италия). Ведь наконец-то появился политолог с сильными либертарианскими наклонностями.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Консерватизм и свобода: либертарианский комментарий</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/conservatism-and-freedom/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 17:21:12 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/conservatism-and-freedom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_650w/s3/static-page/img/Murray%20Rothbard%20576x720.jpg.webp?itok=MhhOUL4Q&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Журнал «Modern Age» заслуживает теплых слов благодарности за статью «Консерватизм и свобода» в осеннем номере 1960 года. Безусловно, сегодня нет более важной интеллектуальной задачи, чем начать диалог, направленный на синтез двух важнейших интеллектуальных течений американских «правых»: консервативного и либертарианского. «Modern Age» может внести и уже начал вносить заметный вклад в этот диалог. Как либертарианец, я уже давно осознаю, что важно не только обратить авторитарных консерваторов на сторону свободы, но и убедить либертарианцев в огромной важности признания существования объективного морального порядка. Как отмечают господа Мейер и Эванс, не может быть подлинно морального выбора, если этот выбор не сделан в условиях свободы; точно так же не может быть действительно твердо обоснованной и последовательной защиты свободы, если эта защита не укоренена в моральных принципах. Концентрируя внимание на целях выбора, консерватор, пренебрегая условиями выбора, теряет ту самую мораль поведения, которая его так волнует. А либертарианец, концентрируясь только на средствах, или условиях, выбора и игнорируя цели, лишается важнейшей моральной защиты своей собственной позиции.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Франц Оппенгеймер &#34;Государство&#34; (рецензия)</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-state-by-franz-oppenheimer/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:41:26 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-state-by-franz-oppenheimer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.kobo.com/book-images/3d510936-a492-42e4-ab34-8fcecab5229d/353/569/90/False/the-state-12.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На протяжении веков государство и его интеллектуальные апологеты распространяли миф о том, что государство &amp;mdash; это добровольный инструмент общества. Существенной частью этого мифа является идея о том, что государство возникло на добровольной или по крайней мере на естественной основе, органически вытекающей из потребностей общества. Ведь если государство возникло естественно или добровольно, то из этого, вероятно, следует, что оно выполняло и продолжает выполнять жизненно важную общественную функцию. Два основных варианта мифа о происхождении государства &amp;mdash; это идея о том, что государство возникло в результате «общественного договора», заключенного всеми членами общества. Отбросив теории о том, как должно было возникнуть государство, ради реалистичного исторического исследования того, как оно возникло на самом деле, австрийский социолог конца XIX века Людвиг Гумплович указал, что на самом деле государства рождаются в результате завоевания и принуждения одной этнической или «расовой» группы другой.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Праксиология: методология австрийской экономической школы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/praxeology-methodology-austrian-economics/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 22:49:53 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/praxeology-methodology-austrian-economics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/static-page/img/RothbardBlackboard.jpg.webp?itok=pPVD7_J1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Праксиология — это методология, характерная для Австрийской школы. Этот термин к австрийскому методу впервые применил Людвиг фон Мизес, который был не только главным архитектором и разработчиком этой методологии, но и экономистом, который наиболее полно и успешно применил ее для построения экономической теории. &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;Хотя праксиологический метод, мягко говоря, не в моде в современной экономике, а также в социальных науках и философии науки, он был основным методом ранней Австрийской школы, а также значительной части старой классической школы, в частности Ж.Б. Сэя и Нассау У. Сениора.&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как американская революция перевернула внешнюю торговлю Северной Америки</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-american-revolution-turned-north-american-foreign-trade-its-head/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 12:46:59 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-american-revolution-turned-north-american-foreign-trade-its-head/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/flag-wire.jpg?itok=VGPfYY0Q&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;После заключения мира в 1783 году новая республика столкнулась с необходимостью двойной экономической адаптации: переход в мирное время от искусственных моделей производства и торговли, сложившихся во время войны, и переход к совершенно иной торговой картине, чем та, которая существовала до войны. Самым значительным изменением стал сдвиг в структуре торговли, вызванный обретением независимости. Хотя американцы освободились от оков британского меркантилизма и могли свободно торговать с остальным миром, Соединенные Штаты теперь были иностранным государством, которое больше не могло свободно пользоваться рынком в рамках Британской империи.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Меркантилизм: Урок для нашего времени?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/mercantilism-lesson-our-times/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 23:57:50 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/mercantilism-lesson-our-times/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/shipping_0.JPG?itok=BH_RhYTX&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Во времена Адама Смита и классических экономистов считалось, что теория меркантилизма является экономической ошибкой, а его практика &amp;mdash;  особыми привилегиями, которые создает государство. Но в нашем столетии общее представление о меркантилизме кардинально изменилось: кейнсианцы считают меркантилистов предвестниками своих экономических идей; марксисты, которые в принципе неспособны отличить свободное предпринимательство от специальных привилегий, приветствуют меркантилизм как &amp;ldquo;прогрессивный&amp;rdquo; шаг в историческом развитии капитализма; социалисты и интервенционисты считают меркантилизм предвестником современного  государства и централизованного планирования.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Анархистский эксперимент в Пенсильвании: 1681-1690</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/pennsylvanias-anarchist-experiment-1681-1690/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 13:41:05 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/pennsylvanias-anarchist-experiment-1681-1690/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/Treaty_of_Penn_with_Indians_by_Benjamin_West_cropped.jpg?itok=77oXA9Ia&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Уильям Пенн хотел создать истинно квакерскую колонию на необъятных просторах Америки, &amp;ldquo;священный эксперимент&amp;hellip; чтобы установить пример для наций.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В поисках чартера для такого предприятия (&amp;ldquo;чартер&amp;rdquo; &amp;mdash; хартия &amp;mdash; юридический документ, официально учреждающий корпоративное образование или организацию, такую как город, компания или колония. В нем указаны основные правила, регулирующие деятельность организации, включая ее права, привилегии и цели. В историческом контексте хартии часто использовались монархами для предоставления территорий и прав частным лицам, компаниям или поселенцам. Например, королевские хартии в колониальную эпоху определяли географические границы колоний, их государственную структуру и права колонистов &amp;mdash; прим.ред.), Пенну помог тот факт, что корона была должна его отцу, адмиралу сэру Уильяму Пенну, огромную сумму в 16 000 фунтов за займы и невыплаченную зарплату. В марте 1681 года король согласился предоставить молодому Уильяму, наследнику адмирала, проприетарную собственность (проприетарная собственность &amp;mdash; proprietary ownership &amp;mdash; в контексте колониальной Америки относится к определенному типу британских колоний, в которых отдельному лицу, известному как собственник, предоставлялись полные права управления. Это означает, что собственник (собственники) имел право назначать губернаторов, создавать законы, распределять землю и контролировать управление колонией, с учетом определенных ограничений, наложенных британской короной, &amp;mdash; прим.ред.) земель, расположенных западнее реки Делавер и севернее границы Мэриленда, в обмен на погашение старого долга. Земля должна была называться Пенсильвания. В получении чартера Пенну значительно помогла его дружба с королем и другими высокопоставленными чиновниками двора.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Долой первобытность: критика Поланьи</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/down-primitivism-thorough-critique-polanyi/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 14:04:18 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/down-primitivism-thorough-critique-polanyi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://bostonreview.net/wp-content/uploads/2017/05/polanyi.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Книга Карла Поланьи &amp;ldquo;Великая трансформация&amp;rdquo; &amp;mdash; это мешанина путаницы, абсурда, заблуждений и нападок на свободный рынок. Когда я читал ее, мне было довольно трудно удержаться от соблазна заняться построчной критикой. Я воздержусь от этого, чтобы указать на некоторые основные философские и экономические недостатки, а затем перейти к более детальной критике.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Один из основных философских недостатков Поланьи весьма характерен для большинства современных интеллектуалов. Это заблуждение, которое распространилось со времен Руссо и романтического движения и которое можно назвать поклонением первобытности. В одном месте (когда речь идет о &lt;a href=&#34;https://www.merriam-webster.com/dictionary/Kaffir&#34;&gt;кафирах&lt;/a&gt;) Поланьи даже использует знаменитую сентиментальную фразу &amp;ldquo;благородный дикарь&amp;rdquo;, а сама идея о превосходстве первобытности пронизывает всю его книгу. (Прекрасное обсуждение Руссо, первобытности и романтического движения см. в книге Irving Babbitt, Rousseau and Romanticism). Современный руссоизм получил мощный импульс от культурных антропологов, таких как Рут Бенедикт, Маргарет Мид, Франц Боас и им подобных (многие из которых были коммунистами, а остальные &amp;mdash; крайне левыми), которые охотно посещали существующие первобытные племена и сообщали о счастливой жизни племени X, в котором не было частной собственности и запретов, налагаемых моногамным браком.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Древнекитайская либертарианская традиция</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ancient-chinese-libertarian-tradition/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 11:12:15 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/ancient-chinese-libertarian-tradition/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/chinese-landscape-wire.jpg?itok=scTua2l_&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Первым либертарианским интеллектуалом был Лао-цзы, основатель даосизма, живший в конце шестого века нашей эры в китайском государстве Сун. О его жизни известно немного, но, по-видимому, он происходил из аристократического рода династии Инь и был лично знаком с Конфуцием.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Правда, взгляды Лао-Цзы радикально отличались от взглядов апологета правления философов-бюрократов. Лао-цзы разработал радикальное либертарианское вероучение. Для Лао-цзы индивид и его счастье были ключевой единицей и целью общества. Если социальные институты препятствовали расцвету индивида и его счастью, то эти институты должны быть сокращены или вовсе упразднены. Для индивидуалиста Лао-цзы правительство с его &amp;ldquo;законами и правилами, которых больше, чем шерсти у быка&amp;rdquo;, было злобным угнетателем индивида, которого &amp;ldquo;следует бояться больше, чем свирепых тигров&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Нехватка&#34; воды</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/water-shortage/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 16:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/water-shortage/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ecomena.org/wp-content/uploads/2020/02/water-crisis-pakistan.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;От редакции:&lt;/em&gt; заметка написана в 1977 году, но, судя по всему, с тех пор ничего не изменилось.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Как всем известно, Запад, и особенно северная Калифорния, страдает от продолжающейся уже год засухи. Это стало поводом для многочисленных государственников и активистов требовать от властей контролировать, нормировать и предписывать. В &amp;ldquo;нехватке&amp;rdquo; воды трудно обвинить частный сектор, но каким-то загадочным образом эта вина все равно предполагается и потому правительство должно вмешаться, чтобы все исправить &amp;mdash; конечно, не за счет увеличения объема доступной воды, а за счет распределения воды, редкость которой из-за засухи  увеличилась.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Нация по согласию</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/nations-consent/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/nations-consent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i0.wp.com/indianlibertyreport.com/wp-content/uploads/2020/08/Murray-Rothbard-720x474-1.jpg?resize=720%2C474&amp;amp;ssl=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Либертарианцы склонны сосредотачиваться на двух важных единицах анализа: личности и государстве. Однако, в последние пять лет с большим шумом возродился третий и сильно игнорируемый аспект реального мира &amp;mdash; &amp;ldquo;нации&amp;rdquo;. Когда вспоминают о &amp;ldquo;нации&amp;rdquo; о ней обычно говорят в связке с государством, (&amp;ldquo;национальное государство&amp;rdquo;). Однако в последние пять лет мы наблюдали, как крах коммунизма в Советском Союзе и в Восточной Европе приводил к яркому и поразительно быстрому разложению централизованного государства или предполагаемого национального государства на составляющие его национальности. Настоящая нация, или национальность, драматически вновь появилась на мировой арене.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Улицы и дороги, полиция, закон и суды</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/policiya-zakon-sudy/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 01:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/policiya-zakon-sudy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/SWAT_team_prepared_(4132135578).jpg?itok=0JyxO5Qc&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Отрывок из книги Мюррея Ротбарда «К новой свободе: Либертарианский манифест» (главы 11 и 12), переводчик Борис Семенович Пинскер, М.: Новое издательство, 2009&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;государственный-сектор-ii-улицы-и-дороги&#34;&gt;Государственный сектор II. Улицы и дороги&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;охрана-улиц&#34;&gt;Охрана улиц&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ликвидация государственного сектора означает, что все участки земли, включая улицы и дороги, будут переданы в частную собственность, станут достоянием частных лиц, корпораций, кооперативов или любых других добровольных объединений. Уже тот факт, что все улицы и земли станут частными, станет решением многих кажущихся неразрешимыми проблем. Стоит только переориентировать наше мышление, и перед нами откроется мир, в котором все земельные участки являются частным достоянием.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Джордан Питерсон и человеческая деятельность</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/jordan-peterson-and-human-action/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 23:44:09 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/jordan-peterson-and-human-action/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Когда профессор психологии из Университета Торонто публично отказался подчиниться принуждению в использовании некоторых местоимений, это сделало его героем новостных лент, а его поступок стал темой для разговоров миллионов людей. Однако, Джордан Питерсон интересен не только этим, а прежде всего тем, что он говорит о важнейших вопросах нашего бытия.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Его лекции на YouTube охватывают широкий диапазон тем, от архетипического толкования Библии и смысла жизни до пятичасового рассуждения о диснеевском Пиноккио. Многие его лекции имеют сотни тысяч просмотров, невзирая на то, что они занимают два с половиной часа и охватывают огромное количество материала.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Большие экономические мифы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ten-great-economic-myths/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 10:26:12 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/ten-great-economic-myths/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Нашу страну наводнило огромное количество экономических мифов, которые&#xA;искажают мнение общественности о важных проблемах и ведут к принятию&#xA;населением нездоровой и опасной политики государства. Ниже приведены&#xA;десять наиболее опасных заблуждений вместе с пояснениями того, что с&#xA;ними не так.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;миф-1&#34;&gt;Миф №1&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Дефицит государственного бюджета - причина инфляции;&#xA;дефицит бюджета никак не связан с инфляцией.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В последние десятилетия американцы постоянно имели дефицит федерального&#xA;бюджета. Неизменный ответ оппозиционных партий, вне зависимости от того,&#xA;что это за партия, состоит в том, чтобы объявить дефицит причиной&#xA;хронической инфляции. В ответ на это партия, находящаяся при власти (вне&#xA;зависимости от того, какая это партия) заявляет, что дефицит никоим&#xA;образом не связан с инфляцией. Оба эти утверждения ложны.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Налог на добавленную стоимость — это не решение</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/value-added-tax-not-answer/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 11:47:19 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/value-added-tax-not-answer/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;В те дни вышло от кесаря Августа повеление сделать перепись по всей&#xA;земле.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;– От Луки святое благовествование, 2:1&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[&lt;em&gt;Human Events&lt;/em&gt;, 11-ое марта, 1972 г.]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В последние месяцы рост сопротивления введению новых налогов со стороны&#xA;кроткого населения Америки стал приятным и удивительным фактом. В США&#xA;каждый человек, предприятие или организация получают прибыль благодаря&#xA;свободной и мирной продаже клиенту продуктов и услуг или путём&#xA;добровольных пожертвований со стороны людей, желающих поддержать&#xA;деятельность группы или организации. И только правительство получает&#xA;прибыль, насильственно облагая население налогами. Долгожданный новый&#xA;элемент — это сопротивление американского народа росту налогообложения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Общество без государства</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/society-without-a-state/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 21:01:42 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/society-without-a-state/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Прежде чем попытаться вкратце очертить, каким образом «общество без&#xA;государства» – то есть анархическое общество – могло бы успешно&#xA;функционировать, я сразу хотел бы снять два ошибочных возражения такому&#xA;подходу. Первое из них полагает, что предполагая существование таких&#xA;средств обеспечения защиты, как суды, полиция или даже закон, я просто&#xA;незаметно возвращаю государство в общество, но только в другой форме, а&#xA;значит, система, которую я анализирую и продвигаю, «ненастоящий»&#xA;анархизм. Это возражение может привести лишь к бесконечным и бесплодным&#xA;спорам по поводу семантики. Сразу же скажу, что я определяю государство&#xA;как институт, обладающий одной или обеими (почти всегда обеими)&#xA;характеристиками: 1) получение им дохода путем применения физического&#xA;воздействия, называемого «налогообложением»; 2) притязание на получение,&#xA;и, как правило, получение принудительной монополии на предоставление&#xA;услуг в сфере защиты безопасности (полиция и суды) на определенной&#xA;территории. Институт, который не обладает ни одной из названных&#xA;характеристик, согласно моему определению, не является и не может&#xA;являться государством. В то же время, анархическим обществом я называю&#xA;такое общество, где нет законной возможности для насильственной агрессии&#xA;по отношению к человеку или его собственности. Анархисты противостоят&#xA;государству, потому что вся его суть заключается в такой агрессии, а&#xA;именно, в изъятии частной собственности путем налогообложения,&#xA;принудительном вытеснении других поставщиков услуг в области обеспечения&#xA;безопасности на своей территории и других грабительских и насильственных&#xA;действиях, основанных на этих двух методах нарушения прав личности.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Правда о налогах</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-taxes/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 01:50:14 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-taxes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Статья была впервые опубликована в журнале «The Review of Austrian&#xA;Economics», 1994, том 7, №2, с. 75–90, под названием «The Consumption&#xA;Tax: A Critique» («Налог на потребление: критический отзыв») в качестве&#xA;ответа на &lt;a href=&#34;http://www.foxnews.com/story/2005/03/03/greenspan-consumption-tax-could-help-economy/&#34;&gt;призыв Алана Гринспена к введению налога на&#xA;потребление&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;мнимое-превосходство-подоходного-налога&#34;&gt;Мнимое превосходство подоходного налога&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ортодоксальная неоклассическая экономическая теория долгое время&#xA;твердит, что, с точки зрения самих налогоплательщиков, подоходный налог&#xA;«лучше» акцизного налога на определенные формы потребления, поскольку, в&#xA;дополнение к изъятию дохода (совокупный размер такого изъятия&#xA;принимается равным в обоих случаях), акцизный сбор помещает существенную&#xA;налоговую нагрузку на конкретный объект потребления. Таким образом, в&#xA;дополнение к совокупно изъятой сумме денег, акцизный налог искажает и&#xA;деформирует паттерны распределения расходов и ресурсов, сложившиеся в&#xA;соответствии с потребительскими предпочтениями. И, в попытке придать&#xA;этому тезису крепкий научный флер строгой геометрии, на свет извлекаются&#xA;кривые безразличия.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
