<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Фрэнк Шостак on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%84%D1%80%D1%8D%D0%BD%D0%BA-%D1%88%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BA/</link>
    <description>Recent content in Фрэнк Шостак on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Aug 2022 12:24:57 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%84%D1%80%D1%8D%D0%BD%D0%BA-%D1%88%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ВВП дает ложное представление о состоянии экономики</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/gdp-provides-false-reading-state-economy/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 12:24:57 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/gdp-provides-false-reading-state-economy/</guid>
      <description>Показатель ВВП (валового внутреннего продукта) является порождением идеи, согласно которой основным движущим фактором экономического роста является не производство богатства, а его потребление. Он представляет собой расчет ценности конечных товаров и услуг, произведенных за определенный промежуток времени, обычно за квартал или год. Поскольку потребительские расходы составляют наибольшую часть общего спроса, многие комментаторы считают, что именно потребительские расходы являются ключевым фактором экономического роста.&#xA;Согласно этой точке зрения, важен лишь спрос на товары и услуги, который, в свою очередь, почти сразу же порождает их предложение.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Забудьте о том, что говорят &#34;эксперты&#34; о дефляции; на самом деле, она укрепляет экономику</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/forget-what-experts-claim-about-deflation-it-strengthens-economy/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 12:15:21 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/forget-what-experts-claim-about-deflation-it-strengthens-economy/</guid>
      <description>Для большинства экспертов дефляция является плохой новостью, поскольку она порождает ожидания дальнейшего снижения цен, заставляя потребителей откладывать покупку товаров, поскольку они рассчитывают приобрести их по более низким ценам в будущем. Это ослабляет общий поток текущих расходов, что, в свою очередь, ослабляет экономику. Экономическая деятельность, считают эксперты, представляет собой круговой поток денег. Расходы одного человека становятся доходами другого человека, а расходы другого человека становятся частью доходов предыдущего человека.&#xA;Когда люди становятся менее уверенными в будущем, они сокращают свои расходы и это ослабляет круговой поток денег.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Не превращайте экономику в разновидность психологии</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/stop-trying-turn-economics-branch-psychology/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 10:16:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/stop-trying-turn-economics-branch-psychology/</guid>
      <description>В последнее время начала набирать популярность относительно новая разновидность экономической науки, называемая поведенческой экономикой (ПЭ). Ее представители, такие как Дэниел Канеман, Вернон Смит и Ричард Талер, были удостоены Нобелевских премий за вклад в ПЭ&#xA;Концепция ПЭ возникла из-за неудовлетворенности неоклассической теорией потребительского выбора. В неоклассической теории индивиды выглядят так, как будто шкала предпочтений жестко заложена в их головах. Независимо от всего остального, эта шкала всегда остается неизменной.&#xA;Практики ПЭ считают, что это нереально.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Не существует &#34;оптимального&#34; темпа роста денежной массы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/there-no-optimum-growth-rate-money-supply/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/there-no-optimum-growth-rate-money-supply/</guid>
      <description>Большинство экономистов считает, что для растущей экономики требуется растущая денежная масса на том основании, что рост вызывает больший спрос на деньги, который необходимо удовлетворить. Они утверждают, что если этого не сделать, то это приведет к снижению цен на товары и услуги, что, в свою очередь, дестабилизирует экономику и приведет к экономической рецессии или, что еще хуже, депрессии.&#xA;Поскольку рост денежной массы имеет такое значение, неудивительно, что экономисты постоянно ищут правильные или оптимальные темпы роста денежной массы.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Хороша ли поведенческая экономика?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/behavioral-economics-good-economics/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 17:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/behavioral-economics-good-economics/</guid>
      <description>В последнее время стала набирать популярность относительно новая область экономической науки, называемая поведенческой экономикой (ПЭ). Такие исследователи как Дэниел Канеман, Вернон Смит и Ричард Талер, были удостоены Нобелевской премии за вклад в области ПЭ.&#xA;Фреймворк ПЭ возник вокруг критики неоклассической теории потребительского выбора. Основная проблема неоклассической теории состоит в том, что она считает, что шкала предпочтений жестко заложена в головах людей. Эта шкала все время остается неизменной независимо от всего остального.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Падение цен – это хорошо</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/falling-prices-are-good-thing/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 21:40:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/falling-prices-are-good-thing/</guid>
      <description>В снижении цен нет ничего плохого. Когда экономика основана на товарных деньгах, таких как золото, то цены на товары имеют тенденцию к снижению.&#xA;Как пишет Джозеф Салерно,&#xA;Естественная тенденция в индустриальной экономике, основанной на товарных деньгах, таких как золото, исторически была такова, что цены постоянно снижались, поскольку постоянное накопление капитала и успехи в области промышленных технологий приводят к постоянному росту предложения товаров. Например, в течение девятнадцатого века и вплоть до Первой мировой войны в промышленно развитых странах преобладала мягкая дефляционная тенденция, поскольку быстрый рост предложения товаров опережал постепенный рост денежной массы, который происходил по классическому золотому стандарту.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Насколько магичен кейнсианский мультипликатор?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-magical-keynesian-multiplier/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 15:47:03 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-magical-keynesian-multiplier/</guid>
      <description>Для большинства экономистов и финансовых комментаторов сердцем экономического роста является повышение спроса на товары и услуги. Это мнение заключается в том, что рост или спад в спросе стоит за ростом или спадом в производстве товаров и услуг в экономике. Также считается, что валовый продукт увеличивается кратно изменению в тратах правительства, потребителей и бизнеса.&#xA;Покажем на примере, как (по мнению кейнсианцев — ред.) рост трат увеличивает валовый продукт на число, кратное этим тратам.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Реальность встает на пути: проблема с кривыми спроса и предложения</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/reality-gets-way-trouble-demand-curves/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 21:15:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/reality-gets-way-trouble-demand-curves/</guid>
      <description>То, что цены определяются спросом и предложением - один из немногих вопросов, в которых мнения экономистов сходятся. Это отражается в кривых спроса и предложения, которые описывают взаимоотношения между ценами и количеством товаров на которые есть спрос и которые предлагаются к продаже.&#xA;В рамках идеи кривых спроса и предложения повышение цены товара связывается со спадом спроса и ростом предложения этого товара. И наоборот, снижение цены товара ассоциируют с ростом спроса на него и снижением предложения.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
