<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Майкл Левин on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%BB-%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Майкл Левин on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Nov 2022 00:33:55 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%BB-%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Как философские ошибки препятствуют свободе</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-philosophical-errors-impede-freedom/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 00:33:55 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-philosophical-errors-impede-freedom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/JLS_Logo_3_20141029.jpg?itok=s-HhhxCd&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;То, что философские идеи имеют значение, не новость для экономистов австрийской школы, чьи экономические теории основаны на концептуальном анализе действий и ценностей. Но философия может как направить, так и запутать. В этой статье я расскажу о двух философских ошибках, которые способствуют распространению опасных глупостей, разрушая при этом рынок.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;овеществление&#34;&gt;Овеществление&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я начну с ошибки, с которой мы все достаточно хорошо знакомы: ошибки овеществления общества. Это вера в то, что слово &amp;ldquo;общество&amp;rdquo; указывает на сущность. с собственной причинной силой, и что люди такие, какие они есть, потому что  &amp;ldquo;общество&amp;rdquo; делает их такими. Подобно материнскому кораблю, посылающему меньшие версии самого себя для выполнения определенных миссий, отношение к обществу как к вещи, стоящей над составляющими его индивидами. приводит к тому, что абстрактные существительные, такие как преступность, богатство, бедность, сбережения и давление со стороны сверстников, рассматриваются как названия реально существующих факторов. В отличие от большинства заблуждений, которые совершаются, когда люди не обращают внимания на то, что они говорят, овеществление воспринимается его приверженцами не как ошибка, а как важное социологическое открытие.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
