<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Пер Байлун on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%B0%D0%B9%D0%BB%D1%83%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Пер Байлун on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 19 May 2021 10:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%B0%D0%B9%D0%BB%D1%83%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Есть ли предел роста у корпорации?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/there-limit-how-big-corporation-can-get/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/there-limit-how-big-corporation-can-get/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/bigfirm.PNG?itok=ZgBvFbli&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Принято считать, что рыночная конкуренция ведет к монополии. Отрасли начинаются с малого: сначала начинающие фирмы пытаются переплюнуть друг друга в инновациях. Но со временем эта конкуренция уступает место экономии на масштабе, поскольку конкуренты сливаются или поглощают друг друга. Таким образом, конкуренция ведет к несовершенной конкуренции и олигополии и, в конечном итоге, к монополии. Оставшаяся на рынке фирма, если ее деятельность не регулировать, может взвинтить цены для эксплуатации потребителей.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Такого мнения придерживались даже великие экономисты. Например, Джозеф Шумпетер утверждал, что более крупные фирмы обладают большими ресурсами и это означает, что они могут позволить себе крупные инвестиции в НИОКР и, следовательно, они легко превзойдут более мелкие фирмы. (Интересно, в то же время Шумпетер заметил, что прорывные инновации часто осуществляются новыми, небольшими фирмами.) Все это, по Шумпетеру, означает, что капитализм ведет к концу капитализма.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
