<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Челси Фоллет on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D1%81%D0%B8-%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D1%82/</link>
    <description>Recent content in Челси Фоллет on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Jul 2022 11:57:38 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D1%81%D0%B8-%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Центры прогресса, часть 22: Манчестер (индустриализация)</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/centers-of-progress-pt-22-manchester-industrialization/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 11:57:38 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/centers-of-progress-pt-22-manchester-industrialization/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.humanprogress.org/wp-content/uploads/2021/02/CoP-22-Manchester-Thumbnail.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Наш двадцать второй центр прогресса &amp;mdash; Манчестер времен первой промышленной революции (1760-1850). Манчестер, который иногда &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20120309184810/http:/www.sciencemuseum.org.uk/on-line/energyhall/page84.asp&#34;&gt;называют&lt;/a&gt; &amp;ldquo;первым промышленным городом&amp;rdquo;, стал воплощением быстрых перемен эпохи, которая изменила человеческое существование больше, чем любой другой период в истории. Манчестер был одним из самых первых городов, переживших индустриализацию. Метаморфоза города была нелегкой. Но в конечном итоге Манчестер был тем местом, где началась промышленная революция и откуда начался путь человечества к постиндустриальному процветанию.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Сегодня Манчестер &amp;mdash; пятый по численности населения город в Великобритании. Город знаменит своей футбольной командой &amp;ldquo;Манчестер Юнайтед&amp;rdquo;, которая выиграла больше трофеев, чем любой другой английский футбольный клуб. Прозванная &amp;ldquo;Красными дьяволами&amp;rdquo;, манчестерская команда входит в число самых популярных и высокодоходных футбольных команд мира. Манчестер также известен своим университетом, где в 1917 году впервые был расщеплен атом. При Манчестерском университете работает обсерватория Джодрелл Бэнк, внесенная в список Всемирного наследия ЮНЕСКО из-за ее существенного влияния на научные исследования в начале космической эры. Манчестер также внес заметный вклад в развитие музыки, породив такие группы, как Bee Gees, которые были одними из самых продаваемых музыкантов в истории. Большая часть архитектуры города относится к индустриальной эпохе: многие известные склады, фабрики, железнодорожные виадуки и каналы еще сохранились.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
