<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Питер Джакобсен on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B1%D1%81%D0%B5%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Питер Джакобсен on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 16:53:44 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B1%D1%81%D0%B5%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Как свободный рынок справляется с монополией</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-the-free-market-handles-monopoly/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:53:44 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-the-free-market-handles-monopoly/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/wp-content/uploads/2023/12/11513503393_9dabbda7cd_k.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я получил вопрос для рубрики &lt;em&gt;«Спросите у экономиста»&lt;/em&gt; от AJ на тему о монополиях. Он спрашивает:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;«Как свободный рынок может препятствовать формированию монополий? Если большие компании могут просто покупать более мелкие компании без создания инноваций, как тогда будет реализовываться прогресс?»&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Чтобы ответить на вопрос о том, как свободный рынок справился бы с монополиями, нам сначала нужно понять, что такое монополия и что ею не является.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;амбигополия&#34;&gt;Амбигополия&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Что такое монополия? Думаю, важно обратиться к буквальному определению из учебника. В учебнике по микроэкономике, который я использую в своих курсах (Гуортни, Страуп, Собел и Макферсон), монополия определяется как «рыночная структура, характеризующаяся (1) единственным продавцом четко определённого продукта, для которого нет хороших заменителей, и (2) высокими барьерами для входа других фирм на рынок данного продукта».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Исполнительный указ Трампа о криптовалютах и цифровых валютах центрального банка</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/trump-issues-executive-order-on-crypto-and-central-bank-digital-currencies/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:19:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/trump-issues-executive-order-on-crypto-and-central-bank-digital-currencies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/wp-content/uploads/2025/02/image-31-e1738873260930.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Первые недели пребывания Трампа в должности были отмечены шквалом исполнительных указов. Некоторые из них были радикальными, например, &lt;a href=&#34;https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/2025/01/hiring-freeze/&#34;&gt;заморозка найма&lt;/a&gt; на федеральные должности. Другие указы оказались малозначительными или расплывчатыми, как, например, распоряжение федеральным агентствам делать все возможное для снижения цен.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мое внимание привлек &lt;a href=&#34;https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/2025/01/strengthening-american-leadership-in-digital-financial-technology/&#34;&gt;указ Трампа о криптовалютах&lt;/a&gt;. Он озаглавлен «Укрепление американского лидерства в сфере цифровых финансовых технологий» — но какое содержание отражает этот заголовок?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Исполнительный указ состоит из двух основных частей: первая касается децентрализованных криптовалют, а вторая — цифровых валют центрального банка (&lt;a href=&#34;https://fee.org/articles/why-a-digital-dollar-is-a-really-bad-idea/&#34;&gt;CBDC&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Будет ли Трамп действительно сокращать бюрократию?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/will-trump-really-close-the-bureaucracies/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 17:05:43 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/will-trump-really-close-the-bureaucracies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/wp-content/uploads/2024/12/Government_Shutdown_32905547137-1024x682.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Одна из тем для разговоров о будущей администрации Трампа &amp;mdash; это вопрос о том, собирается ли он  серьезно менять бюрократический истеблишмент. Несмотря на то, что Трамп продемонстрировал некоторые антиистеблишментные тенденции, выбрав несколько кандидатов в свою администрацию (например, Роберта Кеннеди-мл и Тулси Габбард), он также принял и более традиционные решения (например, Марко Рубио). Это напоминает его первый срок, когда его советники варьировались в диапазоне от Рейнса Прибуса до Стива Бэннона.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что такое редкость?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/what-is-scarcity-really/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 12:18:28 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/what-is-scarcity-really/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/wp-content/uploads/2024/03/iStock-1326466508-1024x683.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;люди-часто-говорят-о-редкости-но-говорим-ли-мы-об-одном-и-том-же&#34;&gt;Люди часто говорят о редкости. Но говорим ли мы об одном и том же?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Редкость &amp;mdash; основная концепция в экономике. В любом учебнике по экономике в первой же главе будет упомянута эта концепция.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;К сожалению, концепция редкости страдает от проблемы многозначности. Слово &amp;ldquo;редкость&amp;rdquo; используется как в экономике, так и за её пределами для обозначения разных вещей. Более того, иногда это слово используется для описания понятий, которые противоречат здравой экономике.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Милей ненавидит государство — достаточно ли этого?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/milei-hates-the-state-will-it-be-enough/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 13:36:15 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/milei-hates-the-state-will-it-be-enough/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/media/43416/52710265692_8e2f24a222_h.jpg?anchor=center&amp;amp;mode=crop&amp;amp;width=900&amp;amp;format=webp&amp;amp;rnd=133456620610000000&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Хавьер Милей, недавно избранный президент Аргентины, известен своим эксцентричным отношением к своим собакам. С собаками Милея связано много странностей, включая тот факт, что они являются &lt;a href=&#34;https://www.nytimes.com/2023/10/19/world/americas/argentina-election-javier-milei.html&#34;&gt;самыми настоящими клонами&lt;/a&gt;, но самое интересное для меня &amp;mdash; это их имена.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Все собаки названы в честь либертарианцев и/или экономистов. Самые нишевые &amp;mdash; Роберт и Лукас, названные в честь покойного экономиста &lt;a href=&#34;https://fee.org/articles/why-the-late-robert-lucas-deserved-his-nobel-prize/&#34;&gt;Роберта Лукаса.&lt;/a&gt; Двух других его собак зовут Милтон и Мюррей в честь экономистов/либертарианцев Милтона Фридмана и Мюррея Ротбарда соответственно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Пол Эрлих: Заблуждался в &#34;60 минутах&#34;, заблуждался и предыдущие 60 лет</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/paul-ehrlich-wrong-on-60-minutes-and-for-almost-60-years/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 13:53:29 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/paul-ehrlich-wrong-on-60-minutes-and-for-almost-60-years/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/media/42477/1280px-paul_r_ehrlich.png?anchor=center&amp;amp;mode=crop&amp;amp;width=900&amp;amp;format=webp&amp;amp;rnd=133173111770000000&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Недавно телеканал СBS в своей программе &amp;ldquo;60 минут&amp;rdquo; показал печально известного предсказателя всяческих бед Пола Эрлиха. Эрлих снова попытался убедить зрителей в том, что мы находимся на пути к экологической катастрофе экзистенциального масштаба, особенно в смысле вымирания животных.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Через десять лет все основные виды животных в море вымрут&amp;rdquo;, &amp;mdash; сказал Эрлих. &amp;ldquo;Большие участки побережья придется эвакуировать из-за того, что они будут отравлены зловонием мертвой рыбы&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Но эта цитата взята не из программы &amp;ldquo;60 минут&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
