<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Тэм Алекс on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%82%D1%8D%D0%BC-%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81/</link>
    <description>Recent content in Тэм Алекс on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Aug 2020 11:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%82%D1%8D%D0%BC-%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Как государственное регулирование делает жилье недоступным</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/kak-gosudarstvo-delayet-zhilye-nedostupnym/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/kak-gosudarstvo-delayet-zhilye-nedostupnym/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Economic-Facts-Fallacies-Thomas-Sowell/dp/0465022030&#34;&gt;«Экономических фактах и ​​заблуждениях»&lt;/a&gt; (2011) Томас Соуэлл утверждает, что законы о регулировании жилья и зонировании, а не рынки виновны в недоступности жилья. Соуэлл до сих пор прав. Государственные жилищные правила увеличили расходы на строительство, снизили эластичность предложения жилья и обострили проблему бездомности.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Обзор текущей литературы по жилищному регулированию, &lt;a href=&#34;https://www.nber.org/papers/w20536.pdf&#34;&gt;проведенный NBER (National Bureau of Economi Research) в 2014 году,&lt;/a&gt; подтвердил то, что экономисты уже знали: &amp;ldquo;похоже, что регулирование повышает цены на жилье, сокращает строительство, снижает эластичность предложения жилья и меняет городскую среду&amp;rdquo;. Соблюдение нормативных требований не только занимает много времени, но часто требует детального знания местных порядков и приобретения дорогостоящих разрешений. Законы об ограничительном зонировании являются особенно вопиющими, поскольку они часто и необоснованно делают невозможной застройку жильем целых районов. Однако многие, похоже, не считают эту проблему значимой, предпочитая обвинять богатых инвесторов, неустойчивый рост населения или рост доходов. Имеют ли значение местные нормативные акты по сравнению с макроэкономическими тенденциями? &lt;a href=&#34;https://www.rba.gov.au/publications/rdp/2018/pdf/rdp2018-03.pdf&#34;&gt;Рабочий документ Резервного банка Австралии&lt;/a&gt; показал, что &amp;ldquo;с 2016 года зонирование подняло цены на отдельные дома на 73% выше предельных издержек в Сиднее, 69% в Мельбурне, 42% в Брисбене и 54% в Перте&amp;rdquo;. &lt;a href=&#34;https://pubs.aeaweb.org/doi/pdf/10.1257/jep.32.1.3&#34;&gt;Мы знаем&lt;/a&gt;, что правила повышают цены. Кроме того, они часто более значимы, чем любой другой фактор со стороны спроса, о которых обычно говорят средства массовой информации.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
