<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Тэйт Фегли on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%82%D1%8D%D0%B9%D1%82-%D1%84%D0%B5%D0%B3%D0%BB%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Тэйт Фегли on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Mar 2021 11:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%82%D1%8D%D0%B9%D1%82-%D1%84%D0%B5%D0%B3%D0%BB%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Налогообложение по Ротбарду</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/taxation-through-rothbardian-lens/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/taxation-through-rothbardian-lens/</guid>
      <description>Все студенты, изучающие экономику, рано или поздно сталкиваются со стандартным неоклассическим анализом безвозвратных потерь от налогообложения. Смысл этого анализа не в том, чтобы прояснить, для чего следует использовать налоговые поступления правительства, а в том, чтобы понять, как и где государство должно облагать налогом, чтобы минимизировать перекосы в структуре рынка &amp;mdash; в некотором смысле, таким образом, чтобы это было наименее болезненным. В идеале налог должен быть &amp;ldquo;нейтральным&amp;rdquo;.&#xA;Мюррей Ротбард был пионером в анализе налогообложения с австрийской или каузально-реалистической точки зрения1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Недооцененный вклад Ротбарда в анализ общественных благ</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/rothbards-underappreciated-contributions-public-goods-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/rothbards-underappreciated-contributions-public-goods-analysis/</guid>
      <description>Одно из основных оправданий для государственного производства товаров или услуг заключается в том, что этот товар или услуга является &amp;ldquo;общественным благом&amp;rdquo;, что означает, что невозможно (или достаточно затратно) исключить неплательщиков из пользования благом, и что использование блага одним человеком не мешает его использованию другими. Предоставление таких товаров на основе добровольных отношений считается либо невозможным, либо, как минимум, неэффективным по сравнению с государственным обеспечением. Рациональные люди предпочтут бесплатное пользование, наслаждаясь благом и не платя за него.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
