<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Уолтер Блок on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%83%D0%BE%D0%BB%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA/</link>
    <description>Recent content in Уолтер Блок on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Jan 2021 18:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%83%D0%BE%D0%BB%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>История частных дорог</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/history-of-private-roads/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 18:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/history-of-private-roads/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/41JVXSYSAEL.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Отрывок из книги &amp;ldquo;Приватизация дорог и автомагистралей&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Возможно, наиболее убедительным аргументом против тезиса об экстерналиях и коллективном благе применительно к обеспечению дорогами является исторический опыт, свидетельствующий об обратном. Дороги в настоящее время считаются примером общественных благ, поскольку сама возможность использования дорог, находящихся в частном владении, исключается. Тем не менее, до конца XIX века частные дороги, автомагистрали, платные шоссе и т. д. играли важную роль в мировой торговле.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Платные дороги, находящиеся в частной собственности и управляемые частным образом, были основой сети автомагистралей в Англии в восемнадцатом и девятнадцатом веках. К сожалению, трудно получить точную статистику за этот период времени. Однако, поскольку создание каждой новой магистрали требовало отдельного парламентского Акта, количество таких актов дает довольно надежную, хотя и приблизительную, оценку достигнутого прогресса. По словам Джекмана, количество таких парламентских актов по всей Англии за два десятилетия с 1751 по 1770 год вдвое больше, чем их число за предыдущие пятьдесят лет. В северных центральных районах страны это количество возросло с 55 в начале этого периода времени до 189 в конце. И с первой половины восемнадцатого века до начала сорокалетнего периода, начавшегося с середины 18 века, число принятых актов возросло на 388%. И если это число, выраженное в процентах, впечатляет, то базовые цифры впечатляют не меньше. По словам сэра Алкера Триппа, &amp;ldquo;подсчитано, что в период между 1785 и 1810 годами было принято более тысячи Актов о Платных Дорогах, и что всего было принято более четырех тысяч актов такого характера&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
