<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Клаудио Грасс on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%83%D0%B4%D0%B8%D0%BE-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81/</link>
    <description>Recent content in Клаудио Грасс on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jul 2020 09:52:27 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%83%D0%B4%D0%B8%D0%BE-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Опасности, связанные с контролируемой государством цифровой валютой</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/gosudarstvennye-cifrovye-dengi/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 09:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/gosudarstvennye-cifrovye-dengi/</guid>
      <description>Не требуется слишком мрачного воображения, чтобы понять всю серьезность опасений по поводу цифрового юаня. Китай является настоящим инноватором, когда дело доходит до слежки, цензуры и политического угнетения, а цифровая эра дала государству невероятно действенный арсенал. Добавление денег в этот инструментарий было шагом, который планировался многие годы, и совершенно очевидно, насколько полезным он может быть для любого тоталитарного режима. Возможность отслеживать транзакции граждан, получать доступ к их финансовым данным, контролировать и блокировать учетную запись любого лица, представляющего потенциальную угрозу, &amp;mdash; все это открывает путь к тотальному притеснению: полному контролю над частными ресурсами, средствами существования людей и их способностью удовлетворять свои основные потребности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неожиданный удар германского суда по ЕЦБ</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/neozhidannyi-udar-germanskogo-suda-po-ecb/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 11:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/neozhidannyi-udar-germanskogo-suda-po-ecb/</guid>
      <description>С начала года коронавирусный кризис монополизировал новости до такой степени, что многие очень важные события были либо недостаточно освещены, либо полностью проигнорированы. Одним из примеров такого события является удивительное решение, принятое Конституционным судом Германии в начале мая. Суд оспорил действия и полномочия Европейского центрального банка (ЕЦБ). Если бы это решение было как следует поддержано, оно могло бы иметь серьезные последствия, но даже реакция на него очень многое говорит нам о позиции ЕЦБ и ЕС относительно национального суверенитета, уважения к законам государств-членов и об экспансионистских полномочиях Союза.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
