<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Линда Таннехилл on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D1%85%D0%B8%D0%BB%D0%BB/</link>
    <description>Recent content in Линда Таннехилл on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Mar 2016 18:52:53 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D1%85%D0%B8%D0%BB%D0%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Законодательство и объективные законы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/legislation-and-objective-law/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 18:52:53 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/legislation-and-objective-law/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сторонники правительства утверждают, что обществу, живущему в условиях&#xA;невмешательства, ввиду отсутствия в нем законодательных механизмов,&#xA;будет не хватать объективных законов, необходимых для поддержания&#xA;общественного порядка и правосудия. Это предполагает, что объективный&#xA;закон – это продукт деятельности какого-либо законодательного органа.&#xA;Такое предположение, в свою очередь, возникает из неправильного&#xA;понимания значения и природы законов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Прилагательное «объективный» означает что-то, что действительно&#xA;существует в реальности. Когда его используют по отношению к содержанию&#xA;чьих-либо мыслей, оно обозначает, что человек мыслит в соответствии с&#xA;явлениями реальностями. Ментальная объективность не может существовать&#xA;«отдельно от человеческого разума», это продукт постижения явлений&#xA;реальности, который непротиворечивым образом переносит их в сознание&#xA;человека и, таким образом, помогает делать верные умозаключения. Правда&#xA;в том, что разум не создает реальность, функция человеческого сознания&#xA;состоит в том, чтобы постигать ее: реальность – это объект процесса&#xA;мышления, а не его субъект. (Те, кто изучает философию, поймут, что в&#xA;этом абзаце говорится о разграничениях между метафизической&#xA;объективностью и эпистемологической объективностью).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
