<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джон Мейнард Кейнс on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B4-%D0%BA%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D1%81/</link>
    <description>Recent content in Джон Мейнард Кейнс on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jun 2017 15:47:03 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B4-%D0%BA%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Насколько магичен кейнсианский мультипликатор?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-magical-keynesian-multiplier/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 15:47:03 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-magical-keynesian-multiplier/</guid>
      <description>Для большинства экономистов и финансовых комментаторов сердцем экономического роста является повышение спроса на товары и услуги. Это мнение заключается в том, что рост или спад в спросе стоит за ростом или спадом в производстве товаров и услуг в экономике. Также считается, что валовый продукт увеличивается кратно изменению в тратах правительства, потребителей и бизнеса.
Покажем на примере, как (по мнению кейнсианцев — ред.) рост трат увеличивает валовый продукт на число, кратное этим тратам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фундаментальные законы экономики</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ten-fundamental-laws-economics/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:20:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/ten-fundamental-laws-economics/</guid>
      <description>Мы живем в мире, в котором регулярно повторяются одни и те же экономические ошибки, причем конца этому не видно. Поэтому, может быть полезно напомнить об основных экономических законах, которые нарушаются вновь и вновь. Здесь приведены десять из них.
1. Производство предшествует потреблению Хотя представляется очевидным, что потреблять можно только уже существующие вещи, идея о стимуляции потребления с целью расширения производства царит повсюду. Однако, товары широкого потребления не падают с неба. Они находятся в конце длинной цепочки взаимосвязанных производственных процессов, которые называются «структура производства».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лорд Кейнс и закон Сэя</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/lord-keynes-and-says-law/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 01:10:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/lord-keynes-and-says-law/</guid>
      <description>Впервые статья была опубликована в журнале The Freeman 30 октября 1950 г. и переиздана в сборнике «Планирование свободы» ($10).
 I Основной вклад лорда Кейнса в экономику заключался не в разработке новых идей, а в «уходе от идей старых», как заявлял сам экономист в конце предисловия к своей «Общей теории». Кейнсианцы утверждают, что его бессмертное достижение состоит в полном опровержении того, что было известно как «закон рынков Сэя». Неприятие этого закона, говорят они, и есть сутью всех учений Кейнса; все остальные утверждения, содержащиеся в его доктрине, с логичной неотвратимостью исходят из этого фундаментального положения, и ничего не будут стоить, если наглядно показать тщетность его нападок на закон Сэя1 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>И камни превратятся в хлеб: кейнсианское чудо</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/stones-into-bread-the-keynseian-miracle/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 00:17:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/stones-into-bread-the-keynseian-miracle/</guid>
      <description>Статья изначально опубликована в журнале Plain Talk в марте 1948 г. и переиздана в сборнике «Планирование свободы».
 Обычной уловкой всех авторов-социалистов является распространение мысли о том, что изобилие уже существует, и замена капитализма социализмом сделает возможной реализацию лозунга «каждому по потребностям». Другие авторы говорят о создании этих райских условий с помощью реформы денежно-кредитной системы. По их мнению, единственное, чего не хватает, – это увеличения денежной массы и кредита. Они полагают процентную ставку явлением, искусственно созданным людьми из-за нехватки «средств платежа».</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
