<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Майкл Ректенвальд on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%BB-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B4/</link>
    <description>Recent content in Майкл Ректенвальд on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Feb 2023 17:27:34 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%BB-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Овладение будущим: маниакальные амбиции ВЭФ</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/mastering-future-megalomaniacal-ambitions-wef/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 17:27:34 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/mastering-future-megalomaniacal-ambitions-wef/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/wef-wire.jpg?itok=p8YQo5pK&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Пятьдесят третья ежегодная встреча Всемирного экономического форума (ВЭФ) собрала пятьдесят два мировых лидера, семнадцать сотен руководителей корпораций, различных артистов и других деятелей, чтобы обсудить тему &amp;ldquo;Сотрудничество в раздробленном мире&amp;rdquo;. &amp;ldquo;Фрагментация&amp;rdquo; &amp;mdash; это заклятый враг Всемирного экономического форума и его партнеров из Организации Объединенных Наций (ООН) и корпораций. &amp;ldquo;Фрагментация&amp;rdquo; означает, что часть населения планеты не придерживается &lt;a href=&#34;https://mises.org/wire/agenda-behind-climate-change-catastrophism&#34;&gt;повестки дня катастрофизма,&lt;/a&gt; связанного с изменением климата, и предписаний &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/dp/1943003750&#34;&gt;Большой перезагрузки.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Большая перезагрузка&amp;rdquo; представляет собой гибрид государственно-корпоративного картеля, управляющего мировой экономикой (и, соответственно, политическими системами мира) под руководством ВЭФ, ООН, Международного валютного фонда (МВФ), Европейского центрального банка (ЕЦБ) и Всемирной организации здравоохранения, а также руководителей корпораций, таких как генеральный директор BlackRock Ларри Финк.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Миф против идеологии: Почему рыночное мышление неидеологично</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/myth-versus-ideology-why-free-market-thinking-nonideological/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 13:15:12 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/myth-versus-ideology-why-free-market-thinking-nonideological/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/phil-wire.jpg?itok=gY8xmEtj&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я начну с провокационного тезиса: социализм идеологичен, а рыночное мышление, хотя и включает в себя миф, неидеологично. Я покажу, почему социализм идеологичен и почему свободно-рыночное мышление включает миф, но не является идеологическим, определив термины &amp;ldquo;миф&amp;rdquo; и &amp;ldquo;идеология&amp;rdquo; и отличив их друг от друга.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Термин &amp;ldquo;миф&amp;rdquo; имеет несколько коннотаций. Наиболее распространенная сегодня коннотация заключается в том, что миф представляет собой ложное убеждение. Поэтому мы видим множество случаев, когда термин &amp;ldquo;миф&amp;rdquo; используется как нечто, подлежащее развенчанию. Мы можем привести сотни заголовков, в которых слово &amp;ldquo;миф&amp;rdquo; означает ошибочное убеждение, которое статья или книга стремится опровергнуть с помощью доказательств и аргументов. Например, при вводе слова &amp;ldquo;the myth of&amp;rdquo; в поле поиска на сайте Amazon.com предлагаются названия вроде &amp;ldquo;Миф о нормальности&amp;rdquo; Габора Мате; &amp;ldquo;Миф об американском неравенстве&amp;rdquo; Фила Грамма, Роберта Экелунда и других; &amp;ldquo;Миф о закрытости&amp;rdquo; Полин Босс и так далее. Тот же поиск в интернете дает аналогичные результаты, но включает статьи о мифах того или иного рода, в том числе недавнюю статью &amp;ldquo;Американской правды&amp;rdquo; (New York Times) под названием &amp;ldquo;Они узаконили миф об украденных выборах и пожинают плоды&amp;rdquo;, где речь идет о конгрессменах, которые пытались заблокировать якобы законные результаты выборов 2020 года.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Илон Маск против картеля воков</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/elon-musk-versus-woke-cartel/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 11:34:01 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/elon-musk-versus-woke-cartel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/elon-musk-wire_0.jpg?itok=4NmBLFFN&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В адрес Илона Маска высказывалось много критики &amp;mdash;  он является частью элиты, Tesla пользуется правительственными подачками и льготами, его трансгуманистическая компания Neuralink &amp;mdash; это операция по сбору и обработке данных о мозге. Однако его планы по покупке Twitter, поддержка абсолютной свободы слова и его &lt;a href=&#34;https://twitter.com/elonmusk/status/1526997132858822658&#34;&gt;отречение от Демократической партии как &amp;ldquo;партии ненависти&amp;rdquo;&lt;/a&gt; поставили Маска под прицел картеля &amp;ldquo;воков&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Штормы ярости в Twitter, обсасывание биографии в New York Times-Financial Times, завуалированные и явные угрозы в мейнстримных СМИ, а также обвинения в &lt;a href=&#34;https://www.cnbc.com/2022/05/20/musk-denies-wild-accusations-against-him-in-apparent-reference-to-harassment-report.html&#34;&gt;сексуальных домогательствах&lt;/a&gt; преследуют автомобильного магната с момента его заявления о покупке Twitter. В ответ Маск &lt;a href=&#34;https://twitter.com/elonmusk/status/1527748229470646272&#34;&gt;объявил в Twitter,&lt;/a&gt; что собирает команду юристов, чтобы подать в суд на клеветников и защитить Tesla (и, вероятно, себя) от судебных исков.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Давосцы снова в деле: Ежегодная встреча Всемирного экономического форума в 2022 году</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/davos-man-it-again-2022-annual-meeting-world-economic-forum/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 13:49:36 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/davos-man-it-again-2022-annual-meeting-world-economic-forum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://historyofwwiii.files.wordpress.com/2021/06/screen-shot-2021-06-05-at-5.59.28-pm.png?w=994&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ежегодная встреча Всемирного экономического форума (ВЭФ) в Давосе &amp;mdash; это, пожалуй, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/OzraeliAvi/status/1528991233825177600&#34;&gt;самая непопулярная конференция в мире,&lt;/a&gt; а основатель и председатель ВЭФ Клаус Шваб &amp;mdash; одна из самых презираемых фигур в мире. Шваба часто сравнивают с &lt;a href=&#34;https://www.michaelrectenwald.com/essays/who-is-dr-evil&#34;&gt;&amp;ldquo;Доктором Зло&amp;rdquo;,&lt;/a&gt; персонажем Майка Майерса в сериале &amp;ldquo;Остин Пауэрс&amp;rdquo;, а в интернете его постоянно сравнивают с суперзлодеями из &amp;ldquo;Джеймса Бонда&amp;rdquo;. Шваба считают мессианским мегаломаньяком, ведущим гнусную кабалу мировых лидеров и глав корпораций в будущее, где доминирует глобалистская элита.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Существуют ли заговоры на самом деле? Мюррей Ротбард считал, что да</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/do-conspiracies-really-exist-murray-rothbard-thought-so/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 12:06:57 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/do-conspiracies-really-exist-murray-rothbard-thought-so/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/conspiracy-wire.jpg?itok=MmgghpqA&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Государству также важно привить своим подданным неприятие любого &amp;ldquo;заговора&amp;rdquo; в истории, ибо поиск &amp;ldquo;заговоров&amp;rdquo; означает поиск мотивов и указание на ответственность за злодеяния. Если же тирания государства, коррупция или война вызываются не государственными правителями, а таинственными и загадочными &amp;ldquo;социальными силами&amp;rdquo;, или несовершенством мира, или, если в чем-то виноваты &amp;ldquo;все&amp;rdquo; (&amp;ldquo;мы все убийцы&amp;rdquo;, &amp;mdash; гласит один из популярных лозунгов), то нет смысла возмущаться или восставать против этих злодеяний. Более того, в результате дискредитации &amp;ldquo;теорий заговора&amp;rdquo; подданные становятся более легковерными. Они соглашаются с тем, что любые деспотические действия государства оправданы &amp;ldquo;всеобщим благом&amp;rdquo;. Теория заговора&amp;quot; может нарушить работу системы, заставив общество усомниться в идеологической пропаганде государства.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Большая перезагрузка, часть VI: Планы технократической элиты</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/great-reset-part-vi-plans-technocratic-elite/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 18:38:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/great-reset-part-vi-plans-technocratic-elite/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В предыдущих частях я представил идею Большой перезагрузки и рассмотрел ее экономические и идеологические составляющие. В этой, шестой части, я расскажу о том, что означает Большая перезагрузка с точки зрения управления и Четвертой промышленной революции (4ПР), а в заключение выскажусь по поводу проекта Большой перезагрузки как такового и его последствий.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;По словам Клауса Шваба, основателя и исполнительного председателя Всемирного экономического форума (ВЭФ), 4ПР является продолжением механической, электрической и цифровой революций. 4ПР стартует с цифровой революции, но Шваб рассматривает 4ПР как экспоненциальный взлет и конвергенцию существующих и новых областей, включая бигдату, искусственный интеллект, машинное обучение, квантовые вычисления, генетику, нанотехнологии и робототехнику. Следствием этого является слияние физического, цифрового и биологического миров. Размывание этих категорий в конечном итоге ставит под сомнение саму онтологию, с помощью которой мы понимаем себя и мир, включая &amp;ldquo;что значит быть человеком &amp;ldquo;&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Большая перезагрузка, часть V: идеология воков</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/great-reset-part-v-woke-ideology/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 13:17:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/great-reset-part-v-woke-ideology/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/coke-wire.jpg?itok=1O9sAwHx&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В предыдущих статьях я обсуждал Большую перезагрузку и представил несколько способов понимания ее экономики. Большую перезагрузку можно рассматривать как &lt;a href=&#34;https://mises.in.ua/article/what-great-reset-part-i-reduced-expectations-and-bio-techno-feudalism/&#34;&gt;неофеодализм,&lt;/a&gt; как &lt;a href=&#34;https://mises.in.ua/article/great-reset-part-ii-corporate-socialis/&#34;&gt;&amp;ldquo;корпоративный социализм&amp;rdquo;,&lt;/a&gt; как &lt;a href=&#34;https://mises.in.ua/article/great-reset-part-iii-capitalism-chinese-characteristics/&#34;&gt;&amp;ldquo;капитализм с китайской спецификой&amp;rdquo;,&lt;/a&gt; а также в терминах &lt;a href=&#34;https://mises.in.ua/article/great-reset-part-iv-stakeholder-capitalism-vs-neoliberalism/&#34;&gt;&amp;ldquo;капитализм стейкхолдеров&amp;rdquo; против &amp;ldquo;неолиберализма&amp;rdquo;&lt;/a&gt;. В следующих частях я намерен рассмотреть технологические (трансгуманистические) и монетарные (централизованное банковское дело и цифровая валюта) аспекты, которые Клаус Шваб и другие &amp;ldquo;предвидят&amp;rdquo; и предписывают.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В этом эссе я хочу рассмотреть идеологический аспект Большой перезагрузки. Как именно планировщики собираются идеологически обосновать перезагрузку? То есть, как произойдет перезагрузка массового сознания, которая позволит воплотить в жизнь элементы Большой перезагрузки без массового восстания? Ведь для того, чтобы Большая перезагрузка состоялась, помимо усиленного, расширенного и более точного контроля над населением, который могут обеспечить трансгуманистические технологии и централизованная цифровая валюта, необходима также определенная степень конформизма со стороны населения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Большая перезагрузка, часть IV: &#34;Капитализм стейкхолдеров&#34; против &#34;неолиберализма&#34;</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/great-reset-part-iv-stakeholder-capitalism-vs-neoliberalism/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 12:11:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/great-reset-part-iv-stakeholder-capitalism-vs-neoliberalism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/media/38966/economic-fascism_stakeholder-capitalism.jpg?anchor=center&amp;amp;mode=crop&amp;amp;height=466&amp;amp;widthratio=2.0171673819742489270386266094&amp;amp;rnd=132554627140000000&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Любое обсуждение &amp;ldquo;капитализма стейкхолдеров&amp;rdquo; должно начинаться с фиксации парадокса: &amp;ldquo;капитализма сейкхолдеров&amp;rdquo; как и &amp;ldquo;неолиберализма&amp;rdquo;, его заклятого врага, не существует. Не существует такой экономической системы, как &amp;ldquo;капитализм стейкхолдеров&amp;rdquo;, точно так же, как не существует такой экономической системы, как &amp;ldquo;неолиберализм&amp;rdquo;. Это просто призраки, противостоящие друг другу в бесконечной борьбе.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В реальности существует не &amp;ldquo;капитализм стейкхолдеров&amp;rdquo; и &amp;ldquo;неолиберализм&amp;rdquo;, а авторы, которые пишут о &amp;ldquo;капитализме стейкхолдеров&amp;rdquo; и &amp;ldquo;неолиберализме&amp;rdquo;, а также компании, которые думают, что у них есть обязательства перед стейкхолдерами в дополнение к обязательствам перед акционерам. Но если Клаус Шваб и Всемирный экономический форум (ВЭФ) добьются своего, то появятся правительства, которые с помощью нормативных актов и угрозы обременительного налогообложения заставят компании подписаться на перераспределение в пользу стейкхолдеров.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Большая перезагрузка, часть III: капитализм с китайской спецификой</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/great-reset-part-iii-capitalism-chinese-characteristics/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 11:11:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/great-reset-part-iii-capitalism-chinese-characteristics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/chinese-capitalism-wire.jpg?itok=VeRTbV_R&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Заголовок этого эссе обыгрывет описание экономики Китая китайскими коммунистами. Несколько десятилетий назад, когда КПК уже не могла отрицать растущую зависимость Китая от коммерческих секторов экономики, партийное руководство утвердило формулу &amp;ldquo;социализм с китайской спецификой&amp;rdquo; для описания китайской экономической системы.&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; Эта формула, впервые озвученная Дэн Сяопином, стала важным компонентом попыток КПК рационализировать капиталистическое развитие Китая в рамках социалистическо-коммунистической политической системы.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Приватизация китайской экономики должна была стать временным этапом, который, по мнению некоторых партийных лидеров, продлится до ста лет на пути к бесклассовому обществу полного социализма-коммунизма. Лидеры партии утверждали, и до сих пор утверждают, что социализм с китайской спецификой необходим, потому что, когда в Китае был введен коммунизм, он был &amp;ldquo;отсталой&amp;rdquo; аграрной страной, иначе говоря, коммунизм был введен слишком рано. Поэтому Китай нуждался в капиталистической подпитке.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Большая перезагрузка, часть II: корпоративный социализм</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/great-reset-part-ii-corporate-socialis/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 12:11:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/great-reset-part-ii-corporate-socialis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://rlv.zcache.com/we_only_do_corporate_socialism_bumper_sticker-r9f70dabd8f1e48e98cce05106cac0d3c_v9wht_8byvr_512.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Как я уже отмечал в предыдущей части, Большая перезагрузка, если ее архитекторы добьются своего, повлечет за собой преобразования практически во всех сферах жизни. В этой заметке я остановлюсь на  экономике Большой перезагрузки, которую продвигает Всемирный экономический форум (ВЭФ), а также на последних событиях, которые сильно облегчили эти планы.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Как указал Ф.А. Хайек в своем вступительном эссе к &amp;ldquo;Коллективистскому экономическому планированию&amp;rdquo;, социализм содержит в себе два аспекта: цели и средства.&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; Средством социализма является коллективистское планирование, а целью, по крайней мере, при пролетарском социализме, является коллективная собственность на средства производства и &amp;ldquo;равное&amp;rdquo; или &amp;ldquo;справедливое&amp;rdquo; распределение конечных продуктов. Отложив в сторону вопрос о целях и сосредоточившись на средствах, Хайек предположил, что коллективистское планирование может быть использовано для достижения целей, отличных от тех, которые ассоциируются с пролетарским социализмом: &amp;ldquo;Аристократическая диктатура, например, может использовать те же методы для продвижения интересов расовой или иной элиты или для достижения какой-либо другой явно антиравноправной цели&amp;rdquo;.&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; Столкнется или нет коллективистское планирование с проблемой экономического расчета зависит от того, существует ли рынок факторов производства. Если рынок факторов производства сохраняется, то проблема экономического расчета не будет так актуальна.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что такое Большая перезагрузка? Часть I: Пониженные ожидания и био-техно-феодализм</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/what-great-reset-part-i-reduced-expectations-and-bio-techno-feudalism/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 14:11:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/what-great-reset-part-i-reduced-expectations-and-bio-techno-feudalism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Ftse2.mm.bing.net%2Fth%3Fid%3DOIP.O6ZkZk0Y2RB9ww3IKGNHhAHaEK%26pid%3DApi&amp;amp;f=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мы все так или иначе думаем о Большой перезагрузке, независимо от того, знаем мы о ней или нет. Ее предвестниками являются меры, которые государства осуществляют по всему миру и которые привели  к кризису covid-19. (Под &amp;ldquo;кризисом&amp;rdquo; я подразумеваю не саму так называемую пандемию, а реакцию государств на новый вирус под названием SARS-2 и влияние этой реакции на социальные и экономические условия).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В своей книге &amp;ldquo;КОВИД-19: Великая перезагрузка&amp;rdquo; основатель и исполнительный председатель Всемирного экономического форума (ВЭФ) Клаус Шваб пишет, что кризис COVID-19 следует рассматривать как &amp;ldquo;возможность, которой можно воспользоваться для проведения институциональных изменений и выбора политик, которые позволят экономикам встать на путь к более справедливому и экологичному будущему&amp;rdquo;.&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; Шваб уже много лет пропагандирует Большую перезагрузку и кризис COVID стал предлогом для ее окончательного осуществления. По мнению Шваба, не следует ожидать, что мировая система в постковидный период вернется к прежнему режиму функционирования. Шваб предполагает, что произойдут изменения во многих взаимозависимых областях, которые приведут к появлению новой нормальности.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Локдауны и принудительная вакцинация: самая успешная экспортная статья Китая</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/lockdowns-and-vaccine-mandates-chinas-most-successful-exports/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 17:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/lockdowns-and-vaccine-mandates-chinas-most-successful-exports/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/double-mask-wire.jpg?itok=KQWIfHGW&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Утверждение, что ковидный режим, установленный в западном мире, в первую очередь является продуктом китайского режима, не является преувеличением из арсенала адептов &lt;a href=&#34;https://www.mtsu.edu/first-amendment/article/1063/red-scare&#34;&gt;&amp;ldquo;красной угрозы&amp;rdquo;.&lt;/a&gt;  Я имею в виду не только утверждение о том, что covid-19 возник в лаборатории в Ухане, но также и тот факт, что пропагандистская кампания, которая &amp;ldquo;информирует&amp;rdquo; о мерах по борьбе с covid, напрямую связана с Пекином. Как блестяще продемонстрировал Майкл П. Сенгер, реакция на covid &amp;mdash; это &lt;a href=&#34;https://www.tabletmag.com/sections/news/articles/masked-ball-cowardice&#34;&gt;экспорт режима Си Цзиньпина.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
