<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джилберт Г. Бердайн on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BB%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%B3.-%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Джилберт Г. Бердайн on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Feb 2022 12:43:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BB%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%B3.-%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Смертность от всех причин в США в течение 2021 года</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/all-cause-mortality-in-the-united-states-during-2021/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 12:43:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/all-cause-mortality-in-the-united-states-during-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2022/01/mortality-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Генеральный директор страховой компании OneAmerica &lt;a href=&#34;https://insurance-forums.com/life-insurance/oneamerica-ceo-says-death-rates-among-working-age-people-up-40/&#34;&gt;недавно сообщил,&lt;/a&gt; что смертность в возрастной группе 18-64 лет в 3-м и 4-м кварталах 2021 года была на 40 процентов выше, чем в период до пандемии. Генеральный директор также указал, что даже 10-процентный рост был бы событием, которое случается раз в 200 лет. Кроме того, большинство дополнительных смертей не связаны с ковидом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh5.googleusercontent.com/TKw1crP7Gv8u5lYDna_eo94MXt3fLk82L5fx0cQOUn2JRASvy2WVXk8xEFRMxux0xnIchABXAW7b1YNK2cG2RB2f2NXfcOc2_08odm9f7iFVzQFJA8qw4iApRQuMSLkQRGTZS7w4&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Страховая компания OneAmerica обслуживает только часть населения США. CDC &lt;a href=&#34;https://www.cdc.gov/nchs/nvss/vsrr/covid19/excess_deaths.htm&#34;&gt;собирает данные о смертности&lt;/a&gt; всего населения США. На рисунке 1 показана недельная смертность в США в 2015-2021 годах по возрастным группам. Можно сделать несколько обобщений. Годы 2015-2019 были очень похожи для всех возрастных групп, образуя жесткий диапазон обычного ожидания. Жесткость диапазона в 2015-2019 годах означает, что даже относительно небольшое увеличение смертности является очень значительным событием. В смертности для возрастной группы до 25 лет в период ковида не было ничего необычного по сравнению с предшествующей историей. Смертность для возрастных групп старше 25 лет была выше исторических норм, начиная примерно с марта 2020 года и до настоящего времени, за одним большим исключением для возрастной группы 85+. Последние 10 недель данных за 2021 год являются неполными из-за задержек в предоставлении свидетельств о смерти.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
