<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Энтони Саммерофф on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%8D%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%84%D1%84/</link>
    <description>Recent content in Энтони Саммерофф on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Nov 2023 13:00:48 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%8D%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%84%D1%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Правительство бросает деньги на сердечные заболевания, но профилактика лучше лечения</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/government-throws-money-heart-disease-prevention-better-cure/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:00:48 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/government-throws-money-heart-disease-prevention-better-cure/</guid>
      <description>Скорее всего, вы умрете от сердечного приступа. Если не умрете, то инфаркт может обойтись вам на сегодняшний день в сумму свыше 760 000 долларов если учитывать больничные счета, лекарства, дополнительный уход на протяжении всей вашей жизни, а также косвенные расходы, такие как потеря рабочего времени.
До 80 процентов ранних форм сердечных заболеваний можно предотвратить, просто придерживаясь здорового питания, регулярно выполняя физические упражнения и избегая табака. В 1999 году The Lyon Heart Study показало, что изменение рациона питания может привести к снижению сердечно-сосудистых заболеваний на 70 процентов &amp;mdash; примерно в три раза больше по сравнению со снижением риска, достигаемым при использовании статинов, и к снижению смертности на 45 процентов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ирония марксистского классового сознания</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ironiya-klassovogo-soznaniya/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/ironiya-klassovogo-soznaniya/</guid>
      <description>Давайте представим такую картину.
Мы с вами находимся в местном пабе и оказываемся втянутыми в бурные дебаты с нашими соседями о порочном состоянии мира и о том, как мы должны это исправить. Мы говорим, что выход в свободных рынках и спонтанном порядке. Они говорят, что социализм &amp;mdash; единственный путь вперед. По мере того, как наши третьи пинты истощаются, страсти накаляются. Посетители бросают на нас сочувственные взгляды. И тут вдруг один из наших собеседников начинает с пеной у рта обвинять меня в предвзятости, а вас &amp;mdash; в бесчестных мотивах.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
