<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джон Милтимор on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%80/</link>
    <description>Recent content in Джон Милтимор on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2024 12:36:09 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Почему корпоративная Америка наконец-то отступает от социального активизма</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-corporate-america-is-finally-retreating-from-social-activism/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 12:36:09 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-corporate-america-is-finally-retreating-from-social-activism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/wp-content/uploads/2024/09/boardroom-2326086_1280.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В январе Axios сообщили о развивающейся тенденции в корпоративной Америке: компании по всей территории США стали отказываться от инициатив в области разнообразия, равенства и инклюзивности (DEI), которые стали для них «минным полем».&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;После многолетнего роста инициатив DEI, последовавшего за смертью Джорджа Флойда в 2020 году, компании начали сворачивать эти программы.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Риски оказались слишком высокими &amp;mdash; особенно в ожидании политически напряжённого избирательного сезона на фоне усиливающихся нападок со стороны консерваторов, нацеленных на «воковские» корпорации.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ценовой контроль не работает уже 4000 лет, а люди все еще не поняли этого</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/price-controls-have-failed-for-4-000-years-and-humans-still-haven-t-learned/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 13:40:48 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/price-controls-have-failed-for-4-000-years-and-humans-still-haven-t-learned/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/media/42101/price-controls-history.jpg?anchor=center&amp;amp;mode=crop&amp;amp;width=900&amp;amp;format=webp&amp;amp;rnd=133074511500000000&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В 1892 году в нескольких десятках миль к северо-востоку от Багдада французский археолог &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Henri_Pognon&#34;&gt;Анри Поньон&lt;/a&gt; сделал историческое открытие: он обнаружил массивный колодец, который привел его к руинам древнего города-государства Эшнунна.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Раскопки были произведены лишь спустя десятилетия другой археологической группой под руководством голландского египтолога Генри Франкфорта, это место стало одной из величайших находок века, которая раскрыла секреты древнего месопотамского города.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На клинописных табличках, среди прочего, обнаружилось, что в городе Эшнунна существовал &lt;a href=&#34;https://fee.org/resources/id-push-the-button/&#34;&gt;ценовой контроль.&lt;/a&gt; Это открытие примечательно тем, что оно, похоже, является древнейшей записью фиксированных цен. (Я попытался проверить этот факт у историков экономики и сообщу вам, если получу ответ).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему федералы намеренно отравляли американцев во время сухого закона, убивая тысячи людей, и почему вы никогда об этом не слышали</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-the-feds-intentionally-poisoned-americans-during-prohibition-killing-thousands-and-why-you-ve-never-heard-about-it/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 10:26:43 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-the-feds-intentionally-poisoned-americans-during-prohibition-killing-thousands-and-why-you-ve-never-heard-about-it/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/media/41448/prohibition_poisoning_alcohol.jpg?anchor=center&amp;amp;mode=crop&amp;amp;width=900&amp;amp;format=webp&amp;amp;rnd=132924398420000000&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В эпоху сухого закона федеральная программа отравления убила, по некоторым оценкам, не менее 10 000 человек. Тем не менее, &amp;ldquo;химическая война времен сухого закона&amp;rdquo; сегодня почти забыта. Почему?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Недавно меня пригласили выступить перед группой студентов с докладом о запрете алкоголя. В ходе своего выступления я поделился с ними, пожалуй, самым леденящим душу историческим фактом эпохи неудачных экспериментов Америки по запрету продажи алкоголя.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Эпоха сухого закона (1920-1933), которая началась с принятия &lt;a href=&#34;https://www.britannica.com/topic/Volstead-Act&#34;&gt;закона Волстеда&lt;/a&gt;, породила множество проблем. Практически в одночасье миллионы американцев стали преступниками просто потому, что употребляли алкоголь. Вместо того чтобы купить пиво или бутылку джина, люди должны были  гнать самогон или пользоваться черным рынком. Это привело к всплеску организованной преступности и появлению многих самых известных гангстеров в истории, включая Аль Капоне, Датча Шульца и Чарльза &amp;ldquo;Лаки&amp;rdquo; Лучано.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как Финляндия и Норвегия доказали, что шведский подход к COVID-19 работает</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-finland-and-norway-proved-sweden-s-approach-to-covid-19-works/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-finland-and-norway-proved-sweden-s-approach-to-covid-19-works/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh4.googleusercontent.com/8zMeBG836ML_R2dN1UBLCrl8BDn6kHNKxI3iefM8-G7-thWhHSH_2oNyWVVvfFZDXRq0W88pZ619wiDPMVvJXgLY4-oV6UuhK6t-t0xf4oySaPrf2PdOCYSeY-Gw6kPm5q0ViAl1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Коронавирус &lt;a href=&#34;https://edition.cnn.com/2020/11/11/health/us-coronavirus-wednesday/index.html&#34;&gt;снова набирает силу.&lt;/a&gt; Во многих странах мира наблюдается тревожный рост заболеваемости и смертности и цифры во многих случаях выше максимумов, достигнутых в марте, апреле и мае.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;С самого начала пандемии правительства всего мира пытались приручить вирус. Все в той или иной степени потерпели неудачу.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вирус распространяется независимо от того, какие блокировки вводят правительства &amp;mdash; драконовские, слабые или вообще никаких. В некоторых странах с жесткими блокировками дела обстоят лучше; во многих, наоборот, значительно хуже. Как отмечают &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/the-virus-doesnt-care-about-your-policies/&#34;&gt;некоторые наблюдатели&lt;/a&gt;, вирусу, похоже, все равно, какие политики вы вводите.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>5 диаграмм, показывающих, что шведская стратегия работает. Локдауны провалились.</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/shvedskaya-strategiya-rabotaet/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/shvedskaya-strategiya-rabotaet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Q7MRKnWcSgmUZDfFcTA6m8hhNMztPQlFQjKAP_r_ni1f477sZ9GWUwH4Y-7gkytuRF9t-awHj2aWszrt2uCyZUDbkxz5YkO5HozGb3TTFnqubT0pPODQq63zYL6gLvyBxB3MdI2p&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Официальные лица Швеции объявили, что правительство планирует сохранить свои мягкие ограничения на собрания &amp;ldquo;как минимум еще на год&amp;rdquo;, чтобы смягчить распространение COVID-19.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В отличие от большинства других стран, Швеция отказалась инициировать общенациональную изоляцию и принудительное ношение масок, вместо этого выбрав политику, которая ограничивала большие собрания и полагалась на социальную ответственность для замедления передачи вируса.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В течение нескольких месяцев Швецию критиковали за ее решение отказаться от экономического локдауна.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Швеция становится примером того, как не надо бороться с COVID-19&amp;rdquo;, &amp;mdash; заявила CBS &lt;a href=&#34;https://www.cbsnews.com/news/sweden-covid-coronavirus-deaths-make-sweden-example-of-how-not-to-deal-with-covid-19/&#34;&gt;в заголовке июльской статьи.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Подлый трюк, который использовали чиновники общественного здравоохранения, чтобы заставить ношение масок выглядеть суперэффективным</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/podlyi-tryuk/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/podlyi-tryuk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/media/38122/health-official-chart-sneaky.jpg?anchor=center&amp;amp;mode=crop&amp;amp;width=900&amp;amp;format=webp&amp;amp;rnd=132418055160000000&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;По состоянию на начало августа &lt;a href=&#34;https://www.aarp.org/health/healthy-living/info-2020/states-mask-mandates-coronavirus.html&#34;&gt;в 34 штатах США действуют приказы&lt;/a&gt; на использование масок в общественных местах, чтобы ограничить распространение COVID-19.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Эффективность масок для лица была предметом споров в медицинском сообществе с начала пандемии. Поскольку эксперты в области здравоохранения расходятся во мнениях относительно их эффективности, страны и учреждения здравоохранения по всему миру, &lt;a href=&#34;https://www.webmd.com/lung/news/20200608/who-changes-stance-says-public-should-wear-masks&#34;&gt;включая Всемирную организацию здравоохранения и CDC, отменили свои рекомендации по маскам&lt;/a&gt; во время пандемии.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Можно привести разумные и убедительные доводы &lt;a href=&#34;https://fee.org/articles/voluntarily-wearing-masks-can-save-lives-and-open-the-economy-faster/&#34;&gt;как за&lt;/a&gt;, так и &lt;a href=&#34;https://www.cidrap.umn.edu/news-perspective/2020/04/commentary-masks-all-covid-19-not-based-sound-data&#34;&gt;против&lt;/a&gt; использования масок населением в целом. К сожалению, из-за политизированого характера дебатов найти истину в этом вопросе становится довольно трудно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>COVID-19 сильнее поражает демократические штаты. Почему?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/covid-19-silnee-byet-po-demokraticheskim-shtatam/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 20:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/covid-19-silnee-byet-po-demokraticheskim-shtatam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В марте гуру данных Нейт Сильвер написал о том, что демократические (&amp;ldquo;синие&amp;rdquo;) и республиканские (&amp;ldquo;красные&amp;rdquo;) штаты по-разному переживают эпидемию COVID-19, отметив, что &amp;ldquo;штаты, в которых выиграла Клинтон, имеют значительно больше зарегистрированных случаев&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Законодательное собрание Калифорнии проголосовало за то, чтобы исключить из конституции запрет на государственную дискриминацию</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/californiyskie-zakonodateli-ubirayut-iz-konstitutsii-shtata-zapret-na-diskriminatsiyu/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 23:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/californiyskie-zakonodateli-ubirayut-iz-konstitutsii-shtata-zapret-na-diskriminatsiyu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/media/37755/capital-building-in-sacramento-california_800.jpg?anchor=center&amp;amp;mode=crop&amp;amp;width=400&amp;amp;rnd=132376474600000000&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;5 ноября 1996 года калифорнийцы направились к урне для голосования, чтобы оценить Калифорнийскую инициативу по гражданским правам &amp;mdash; так называемое Предложение 209 &amp;mdash; положить конец государственной дискриминации.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Доктора говорят, что больницы оказывают давление на врачей, чтобы они указывали COVID-19 в свидетельствах о смерти. И вот почему.</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/doktora-govoryat/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 10:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/doktora-govoryat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Когда доктор Дэн Эриксон и д-р Артин Массихи из &amp;ldquo;Ускоренной неотложной помощи&amp;rdquo; провели  пресс-конференцию, их целью было побудить политиков к открытию экономики. Но, возможно, владельцы калифорнийской больницы, сами того не зная, выпусили джинна из бутылки.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Во время &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=vJprwe_rWeM#action=share&#34;&gt;продолжительной беседы с журналистами&lt;/a&gt; доктор Эриксон отметил, что врачи, с которыми он беседовал, говорили ему, что на них давят, вынуждая указывать COVID-19 в свидетельствах о смерти и диагностических списках, даже тогда, когда коронавирус, скорее всего, не является причиной смерти жертвы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как показывает история, паника приводит к тому, что правительственное «лечение» становится хуже, чем болезнь</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/lechenie-pravitelstva-huzhe-chem-bolezn/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 02:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/lechenie-pravitelstva-huzhe-chem-bolezn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Тот, кто смотрел фильм Джона Хьюза &amp;ldquo;&lt;em&gt;Выходной день Ферриса Буллера&amp;rdquo;,&lt;/em&gt; вероятно, помнит сцену, когда учитель экономики Ферриса (Бен Стейн) объясняет &lt;a href=&#34;https://www.investopedia.com/terms/s/smoot-hawley-tariff-act.asp&#34;&gt;закон о тарифах Смута-Хоули&lt;/a&gt; аудитории скучающих и спящих студентов. Сцена великолепна по многим причинам, в том числе и потому, что она прекрасно демонстрирует, что некоторые из самых скучных вещей в истории также являются и наиболее важными.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Тариф &lt;a href=&#34;https://fee.org/articles/the-smoot-hawley-tariff-and-the-great-depression/&#34;&gt;Смута-Хоули&lt;/a&gt; был, конечно, одной из величайших ошибок в истории.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Этот закон, принятый в 1930 году, вопреки возражениям &lt;a href=&#34;https://www.britannica.com/topic/Smoot-Hawley-Tariff-Act&#34;&gt;более тысячи экономистов&lt;/a&gt;, увеличил тарифы (которые уже и так были высоки) на импорт, чтобы защитить американские промышленные предприятия и фермеров, вызвав торговую войну, которая углубила Великую депрессию. Это прекрасный пример того, как власти предпринимают решительные действия, чтобы смягчить кризис &amp;mdash; и тем самым усугубляют ситуацию.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Америка наконец признала, что утилизация не работает</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/america-priznala-recycling-ne-rabotaet/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 23:32:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/america-priznala-recycling-ne-rabotaet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Пару лет назад моя пятилетняя дочь пришла домой из школы, скандируя веселую экологическую мантру, которой меня тоже в свое время учили в начальной школе.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Reduce, reuse, recycle!&amp;rdquo; (сокращайте потребление, используйте повторно, перерабатывайте), &amp;mdash; с гордостью повторяла она, демонстрируя новоприобретенные знания.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В Соединенных Штатах моральную ценность утилизации редко ставят под сомнение. Она укоренялась в психике американцев на протяжении нескольких десятилетий. Во время недавней поездки на Карибское море жена моего друга собирала пустые бутылки из-под минералки, воды и пива, поскольку на нашем курорте не было мусорных баков для утилизации (имеются в виду баки для разных видов мусора, который затем, теоретически, должен утилизироваться,- прим. ред.)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
