<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Роберт Райт on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D1%82/</link>
    <description>Recent content in Роберт Райт on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jul 2021 13:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Частное владение пушками в ранней Америке</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/private-cannon-ownership-in-early-america/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 13:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/private-cannon-ownership-in-early-america/</guid>
      <description>Президент Джозеф Р. Байден-младший заявил в своей речи, что &amp;ldquo;Вторая поправка с того дня, как она была принята, ограничивала тип людей, которые могли владеть оружием, и тип оружия, которым вы могли владеть. Нельзя было купить пушку&amp;rdquo;
О, Джо, оказывается, ты ничего не знаешь! Твои утверждения фактически неточны; интернет-патриоты должны подвергать такие заявления цензуре, как &amp;ldquo;disimsinfoganda&amp;rdquo;. Некоторые фактчекеры уже осудили твое незнание этих вопросов! Тебе или, по крайней мере, твоим спичрайтерам следует прочитать несколько книг, хотя бы мою &amp;ldquo;Нация в долгах&amp;rdquo; (McGraw Hill 2008).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dismisinfoganda</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/dismisinfoganda/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/dismisinfoganda/</guid>
      <description>Misinformation, то есть ложные утверждения, сделанные без злого умысла и дезинформация, то есть преднамеренно сделанные неправильные утверждения, долгое время использовались для создания пропаганды, &amp;mdash; искаженного мировоззрения, предназначенного для достижения какой-то политической цели.
Границы между этими видами лжи настолько размыты, что только контаминация dismisinfoganda в состоянии отразить реальность, в которой мы сегодня оказались.
Давайте разберемся с dismisinfoganda:
 dis = намеренно неправильные утверждения (ложь)
  mis = непреднамеренно неправильные утверждения (ошибка)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Грязная история мошеннической науки</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/gryaznaya-istoriya-moshennicheskoi-nauki/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/gryaznaya-istoriya-moshennicheskoi-nauki/</guid>
      <description>В названии этой статьи фигурирует слово &amp;ldquo;мошеннический&amp;rdquo; отчасти из-за аллитерации, но в основном из-за того, что Стив Миллой уже застолбил словосочетание &amp;ldquo;мусорная наука&amp;rdquo;. Junk Science Judo (и веб-сайт) Стива Миллоя, &amp;ldquo;Обманывающие нацию&amp;rdquo; Джулиана Саймона, &amp;ldquo;Рациональный оптимист&amp;rdquo; Мэтта Ридли и &amp;ldquo;Интеллектуалы и общество&amp;rdquo; Томаса Соуэлла, являются обязательным чтением для тех, кто как и я, продолжает бороться с дурацкой реакцией мира на не-такой-уж-новый коронавирус, который вызывает COVID-19. Для тех, у кого недостаточно времени или желания читать тысячу страниц, я предлагаю здесь свой синтез.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
