<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джефф Деист on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%84%D1%84-%D0%B4%D0%B5%D0%B8%D1%81%D1%82/</link>
    <description>Recent content in Джефф Деист on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2020 15:52:27 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%84%D1%84-%D0%B4%D0%B5%D0%B8%D1%81%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Государство — это хищник. Его нельзя использовать для достижения целей либертарианцев</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/gosudarstvo-eto-hischnik/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 15:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/gosudarstvo-eto-hischnik/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Джозеф Салерно&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Тайлер Коуэн, который, как говорят, &lt;a href=&#34;https://www.washingtonpost.com/opinions/2020/01/02/libertarianism-is-losing-its-grip-conservative-thought-good/&#34;&gt;«известен как один из самых глубоких либертарианских мыслителей в мире»&lt;/a&gt;, недавно написал пост в блоге, озаглавленный &lt;a href=&#34;https://marginalrevolution.com/marginalrevolution/2020/01/what-libertarianism-has-become-and-will-become-state-capacity-libertarianism.html&#34;&gt;«Чем либертарианство стало и чем оно будет &amp;mdash; либертарианство государственного потенциала»&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;http://mises.in.ua/article/chem-stanet-libertarianstvo/&#34;&gt;перевод см.здесь&lt;/a&gt;.- прим.ред.) Там Коуэн утверждает, что либертарианство «сегодня выдохлось», потому что оно не может решить идиосинкратический список проблем, начиная от изменения климата и заканчивая улучшением образования K-12. Следовательно, по словам Коуэна, «умные» классические либералы и либертарианцы «как будто ведомые невидимой рукой эволюционировали к точке зрения», которую Коуэн называет «либертарианством государственного потенциала».  (В оригинальном тексте это название выделено жирным шрифтом, казалось бы, опровергая утверждение Коуэна о том, что оно задумано как «совершенно нелипкое имя»). По словам Коуэна, те либертарианцы, кого необъяснимым образом не коснулась невидимая рука идеологического просвещения, стали «Рон Пол-истами и неприятными альтернативными правыми&amp;quot;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
