<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Липтон Мэтьюз on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D1%8D%D1%82%D1%8C%D1%8E%D0%B7/</link>
    <description>Recent content in Липтон Мэтьюз on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Oct 2022 12:09:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D1%8D%D1%82%D1%8C%D1%8E%D0%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Африканская работорговля была бы невозможна без африканской элиты</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/african-slave-trade-wouldnt-have-been-possible-without-african-elites/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 12:09:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/african-slave-trade-wouldnt-have-been-possible-without-african-elites/</guid>
      <description>В настоящее время наблюдается оживление в изучении трансатлантической работорговли. Некоторые исследования указывают на работорговлю как на основную причину дефектов в африканских обществах. Продолжая интеллектуальную традицию Уолтера Родни, авторы этих работ утверждают, что трансатлантическая работорговля привела к отсталости Африки. Тем не менее, вердикт о последствиях трансатлантической работорговли еще не вынесен, поскольку ученые до сих пор расходятся во мнениях относительно ее последствий.&#xA;Несмотря на разногласия, противоборствующие лагеря в литературе занимают схожие позиции, поскольку зацикливаются только на последствиях работорговли игнорируя участие в ней африканцев.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что культура игбо может сказать нам о капитализме</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/what-igbo-culture-teaches-us-about-capitalism/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 09:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/what-igbo-culture-teaches-us-about-capitalism/</guid>
      <description>Игбо &amp;mdash; одна из многих этнических групп в Африке. Она насчитывает около 43 миллионов человек, 40 миллионов из которых проживают в Нигерии. Они пользуются большим успехом в Нигерии, и многие называют их &amp;ldquo;евреями Западной Африки&amp;rdquo; отчасти потому, что они, как правило, более успешны в экономическом плане, чем их соседи. По некоторым оценкам, инвестиции игбо являются движущим фактором в экономике Нигерии. Когда вы познакомитесь с культурой игбо, их феноменальный успех в предпринимательстве перестанет вызывать удивление.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Колониальная эксплуатация не питала экономическое развитие Запада</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/kolonialnaya-ekspluatacia-ne-pitala-razvitie-zapada/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 23:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/kolonialnaya-ekspluatacia-ne-pitala-razvitie-zapada/</guid>
      <description>Некоторые интеллектуалы, особенно левые, утверждают, что экономическое развитие Запада было бы невозможно без ресурсов, несправедливо извлеченных из того, что сейчас называется &amp;ldquo;третий мир&amp;rdquo;. Так думают даже некоторые довольно искушенные мыслители.&#xA;Конечно, открытая эксплуатация завоеванных жертв имела место в период апогея западного империализма. Однако такие примеры не подтверждают утверждение о том, что Запад является причиной отсталости в третьем мире. Чтобы определить обоснованность постулатов, популяризируемых левыми активистами, мы должны ответить на три важных вопроса: (1) Нужно ли было Западу эксплуатировать &amp;ldquo;третий мир&amp;rdquo;, чтобы развиваться?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
