<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Brexit on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/brexit/</link>
    <description>Recent content in Brexit on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2019 18:52:27 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/brexit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>«Битва за Brexit» показывает, что демократия допускается только тогда, когда режиму нравится результат</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/bitva-za-brexit/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 18:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/bitva-za-brexit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Верховный суд Соединенного Королевства признал «&lt;a href=&#34;https://www.nbcnews.com/storyline/brexit-referendum/u-k-supreme-court-rules-prime-minister-boris-johnson-s-n1057251&#34;&gt;незаконной&lt;/a&gt;» парламентскую тактику, использованную премьер-министром Борисом Джонсоном для обеспечения проведения Brexit 31 октября, более чем через шесть месяцев после его вступления в силу (Джонсон попытался приостановить деятельность парламента, &amp;mdash; прим. ред.).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Хотя суд не вынес решения о Brexit, &lt;em&gt;по сути&lt;/em&gt;, в контексте всей этой истории совершенно ясно, что решение суда на самом деле является лишь очередным шагом политического класса Великобритании, призванным вновь отложить Brexit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Учитывая историю европейских референдумов, связанных с ЕС, мы уже можем догадываться, как будет развиваться ситуация. Британских избирателей либо снова попросят проголосовать за Brexit, чтобы на этот раз они могли сделать это «правильно», либо соглашение о Brexit будет построено таким образом, что Brexit станет только номинальным выходом Великобритании из ЕС.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
