<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Роберт Хиггс on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D1%85%D0%B8%D0%B3%D0%B3%D1%81/</link>
    <description>Recent content in Роберт Хиггс on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Apr 2021 11:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D1%85%D0%B8%D0%B3%D0%B3%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>12 мифов способствующих расширению государства во время кризиса</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/12-myths-fueling-government-overreach-times-crisis/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/12-myths-fueling-government-overreach-times-crisis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/panic1.jpg?itok=CbLtePqr&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Во время так называемых чрезвычайных ситуаций множество критически важных стратегий принимались органами власти (конгрессом и президентом) в большой спешке. Например, в течение первых &amp;ldquo;ста дней&amp;rdquo; администрации Франклина Д. Рузвельта весной 1933 года правительство отказалось от золотого стандарта, ввело в действие систему широкомасштабного контроля, ввело новые налоги, начало субсидировать сельское хозяйство и начало реализовывать план по картелизации обрабатывающей промышленности страны. В 2001 году в спешке был принят &amp;ldquo;Патриотический акт&amp;rdquo;, хотя ни один член Конгресса не прочитал его полностью. Начиная с сентября 2008 года правительство и Федеральная резервная система реализовали серию экстренной помощи, ссуд, программ &amp;ldquo;стимулирующих&amp;rdquo; расходов, частичное или полное поглощение крупных банков и других крупных фирм, действуя на каждом этапе в большой спешке.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Страх: основа власти каждого правительства</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/fear-is-the-foundation-of-every-governments-power/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 16:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/fear-is-the-foundation-of-every-governments-power/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.pinimg.com/originals/95/64/2e/95642e1fe8a812a681e136cdbb8d568b.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Поскольку любовь и страх вряд ли могут существовать вместе, если мы должны выбирать между ними, гораздо безопаснее бояться, чем любить.&lt;/em&gt;&#xA;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Никколо Макиавелли, Государь, 1513 г.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Все животные испытывают страх &amp;mdash; возможно, больше всего люди. Животному, не испытывающему страха, было бы трудно выжить, независимо от его размера, скорости или других характеристик. Страх предупреждает нас об опасностях, которые угрожают нашему благополучию, а иногда и самой нашей жизни. Чувствуя страх, мы реагируем, убегая, прячась или готовясь отразить угрозу.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему худшие приходят к власти: сравнительные преимущества</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-the-worst-get-on-top-comparative-advantage/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 13:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-the-worst-get-on-top-comparative-advantage/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.rebelyid.com/wp-content/uploads/hitler-nazi-rally.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Для любого, кто знаком со знаменитой &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/exec/obidos/ASIN/0226320553/theindepeende-20/002-6508816-9461647&#34;&gt;книгой Ф. А. Хайека 1944 года &amp;ldquo;Дорога к рабству&amp;rdquo;&lt;/a&gt;, нынешняя избирательная кампания за выдвижение кандидата в президенты от Демократической и Республиканской партий не может не напомнить главу этой книги &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://fee.org/resources/the-road-to-serfdom-chapter-10-why-the-worst-get-on-top&#34;&gt;Почему худшие приходят к власти&amp;rdquo;&lt;/a&gt; (речь идет о выборах 2016 года, &amp;mdash; прим. ред.). В нынешней ситуации наиболее вероятными кандидатами от демократов будут Хиллари Клинтон, возможно, самая ненавидимая женщина на земле; а для республиканцев это либо Дональд Трамп, напыщенный, вульгарный невежда, чье знание основных экономических принципов, кажется, находится на отрицательном уровне, либо Тед Круз, политик, которого настолько не любят, что, по слухам, даже члены его собственной семьи презирают его. Независимо от согласия с вышеизложенными оценками, никто не может отрицать, что каждый из этих людей вызывает сильное отвращение у десятков миллионов имеющих право голоса. Является ли такое положение дел особенностью только нынешнего избирательного сезона или возникновения такого рода ситуации вполне можно ожидать в обычных обстоятельствах политической жизни?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Действительно ли мы даем согласие на управление собой?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/daem-li-my-soglasie-na-upravlenie-soboi/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 14:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/daem-li-my-soglasie-na-upravlenie-soboi/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ведь неохотное, через силу, согласие &amp;mdash; это не то же самое, что настоящее согласие, особенно когда люди соглашаются, как и я, с покорностью, кипящей изнутри.&#xA;&lt;strong&gt;Роберт Хиггс&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Что дает одним людям право управлять другими? Со времен Джона Локка наиболее распространенным и, казалось бы, убедительным ответом является «согласие управляемых».&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Когда революционеры в Северной Америке формулировали причины своего отделения от Британской империи, они, среди прочего, заявили: «Среди людей учреждаются правительства, получающие свои справедливые полномочия из согласия управляемых». Это звучит хорошо, особенно если не задумываться об этом очень глубоко или очень долго, но, чем глубже и дольше думаешь об этом, тем более проблематичным становится это утверждение.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Все монокаузальные теории экономического роста ошибочны</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/all-monocausal-theories-of-economic-growth-are-wrong/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 09:20:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/all-monocausal-theories-of-economic-growth-are-wrong/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Экономический рост долгое время не привлекал к себе внимания. Это&#xA;продолжалось до тех пор, пока экономисты-последователи Адама Смита,&#xA;историки и другие ученые не придумали теории для его объяснения. Многие&#xA;из этих теорий основаны на одном факторе, который преподносится как&#xA;«ответ» на вопрос о причинах роста. Эксплуатация наемного труда,&#xA;порабощение и эксплуатация африканских рабов, наличие определенных&#xA;ресурсов, наличие определенной религии и многие другие факторы, один за&#xA;другим, занимали центральное место в этих теориях. Поскольку все эти&#xA;теории всегда страдают теми или иными очевидными недостатками, аналитики&#xA;тратят довольно много времени на опровержение все новых и новых гипотез.&#xA;Во времена Второй мировой войны в экономической науке даже появился&#xA;новый подраздел, называемый «экономикой развития», который&#xA;специализируется на разрешении этих споров, чаще всего путем создания&#xA;новых математических моделей или эконометрического тестирования&#xA;различных гипотез. Несмотря на все эти усилия, и продолжающиеся дебаты,&#xA;главный фактор, который определяет процесс современного экономического&#xA;роста, едва ли известен даже хорошо информированным специалистам.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Несбыточная мечта классического либерализма</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/classical-liberalisms-impossible-dream/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 18:37:31 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/classical-liberalisms-impossible-dream/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я понимаю причины, по которым кто-то может исповедовать классический&#xA;либерализм. Я был таким же сорок лет назад. Есть две взаимосвязанных&#xA;причины для того, чтобы стать классическим либералом. Во-первых,&#xA;понимание того, что свободные рынки работают лучше, чем контролируемая&#xA;государством экономика в вопросах обеспечения процветания и мира внутри&#xA;страны. Во-вторых, вера в то, что существуют законные основания&#xA;претендовать (что более или менее согласовывается со взглядами&#xA;Локка&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;) на право на жизнь, свободу и частную собственность.&#xA;Взаимосвязанными эти причины являются потому, что локкианские права&#xA;обеспечивают необходимую основу для существования и правильного&#xA;функционирования свободного рынка.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Девятнадцать игнорируемых последствий перераспределения доходов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/nineteen-neglected-consequences-of-income-redistribution/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 20:36:13 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/nineteen-neglected-consequences-of-income-redistribution/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Практически каждое действие правительства изменяет персональное&#xA;распределение доходов. Но некоторые правительственные программы, а&#xA;именно те, которые предоставляют деньги, товары или услуги лицам, ничего&#xA;не предоставляющих взамен, демонстрируют перераспределение доходов в его&#xA;наиболее очевидной форме.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вплоть до двадцатого века такие «трансфертные платежи» в исполнении&#xA;американских властей были редкостью. Конечно, правительство платило&#xA;пенсии и выделяло земельные пожалования ветеранам, а местные органы&#xA;власти предоставляли пищу и кров для неимущих. Но платежи ветеранам&#xA;можно рассматривать как отсроченные платежи за военную службу, а расходы&#xA;на локальную помощь бедным никогда не были значительными.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
