<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Инфляция on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BB%D1%8F%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Инфляция on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Dec 2017 19:20:04 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BB%D1%8F%D1%86%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Инфляция и падение Римской империи</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/inflation-and-fall-roman-empire/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 19:20:04 -0700</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/inflation-and-fall-roman-empire/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[Это запись 50-минутной лекции профессора Джозефа Педена «Инфляция и&#xA;падение Римской империи», которая состоялась на&#xA;&lt;a href=&#34;https://mises.org/library/seminar-money-and-government&#34;&gt;Семинаре о деньгах и правительстве&lt;/a&gt;&#xA;в Хьюстоне, Техас, 27 октября 1984 года. Оригинальная&#xA;аудиозапись доступна здесь:&#xA;&lt;a href=&#34;https://mises.org/library/inflation-and-fall-roman-empire-0&#34;&gt;free MP3 download&lt;/a&gt;.]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Двести лет назад, в 1776 году, в Англии были опубликованы две книги,&#xA;которые очень популярны и сегодня. Одна из них - это «Богатство народов»&#xA;Адама Смита, а другая - «Закат и падение Римской империи» Эдварда&#xA;Гиббона. Многотомная работа Гиббона - это описание положения дел,&#xA;которое сохранялось в течение двенадцати веков на Западе и еще тысячу&#xA;лет на Востоке, в Константинополе.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ценовая инфляция - не самое худшее последствие политики легких денег</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/price-inflation-not-worst-part-easy-money-policy/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 19:20:04 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/price-inflation-not-worst-part-easy-money-policy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Многие критикуют увеличение объема денежной массы, инициированное ФРС,&#xA;особенно начиная с 2008 года, и главным пунктом этой критики является&#xA;то, что рост денежной массы приведет к инфляции потребительских цен.&#xA;Хотя сторонники австрийской школы согласны с тем, что высокая инфляция&#xA;потребительских цен является одним из возможных результатов&#xA;экспансионистской денежно-кредитной политики, мы не считаем ее&#xA;неизбежной, как не считаем и худшим последствием печатания денег.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Для австрийца, который определяет инфляцию как расширение денежной&#xA;массы, рост потребительских цен будет имеет место только тогда, когда&#xA;эти новые деньги стимулируют спрос на потребительские товары. Но, как&#xA;отметил Мизес, новые деньги не поступают в экономику как попало; они&#xA;всегда вводятся определенным образом и в соответствии с конкретными&#xA;механизмами. Все это и определяет место, где рост цен проявится в первую&#xA;очередь. И если для напечатанных денег потребуются десятилетия для&#xA;того, чтобы попасть в руки потребителя, то и для роста потребительских&#xA;цен тоже потребуются десятилетия.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как экономисты уничтожили предвоенную Германию</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-economists-destroyed-pre-world-war-ii-germany/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 00:26:37 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-economists-destroyed-pre-world-war-ii-germany/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот текст является предисловием к книге Фрэнка Д.Грэма «Обмен, цены и&#xA;производство в условиях гиперинфляции: Германия 1920-1923» (Принстон,&#xA;Нью-Джерси, издание Принстонского унивеситета, 1930), он был опубликован&#xA;в журнале «Экономика» (май, 1932)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Все беды, от которых Европа страдает вот уже двадцать лет, являются&#xA;неизбежным результатом применения теорий, которые вот уже полстолетия&#xA;доминируют в социальной и экономической философии. В первую очередь это&#xA;относится к инфляция в Германии, которая возникла вследствие&#xA;применения теорий, многие годы владевшей умами университетских&#xA;преподавателей, людей, определяющих финансовую политику Рейха и&#xA;редакторов влиятельных газет и журналов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Закончатся ли когда-нибудь все эти долговые пузыри?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/will-crazy-global-debt-bubble-ever-end/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 15:51:11 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/will-crazy-global-debt-bubble-ever-end/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В попытках скрыть неплатежеспособность, государство играет с нами в две&#xA;игры: суть первой заключается в том, чтобы оплатить стоимость&#xA;нарастающего долга, одолжив ещё больше из будущих доходов, а второй — в&#xA;том, чтобы создавать блага из ничего при помощи пузырей активов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Обе игры связаны между собой: для пузырей необходимы левередж и кредиты.&#xA;Цены на недвижимость, акции, облигации, фьючерсы на гуано и т.п. могут&#xA;взвиться до небес только при условии, что покупатели имеют доступ к&#xA;кредитам и могут одалживать средства на покупку ещё большего количества&#xA;раздувающихся активов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Три способа, которыми Трамповское «снижение налогов» повысит налоги</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/three-ways-trumps-tax-cuts-will-raise-taxes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 10:47:50 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/three-ways-trumps-tax-cuts-will-raise-taxes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Снижение налогов — это прекрасная вещь, когда налоги действительно&#xA;снижают. Однако, при наличии в системе центрального банка, снижение&#xA;налогов — это не снижение налогов, если оно не сопровождается&#xA;сокращением сопутствующих государственных расходов. Причина кроется в&#xA;том, что снижение налогов без урезания расходов означает просто бОльший&#xA;дефицит бюджета. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;К сожалению, федеральное правительство при Трампе явно собирается&#xA;продолжать тратить деньги налогоплательщиков с былым размахом. Точнее,&#xA;администрация Трампа планирует даже бОльшие затраты, чем ее&#xA;предшественники, повышая расходы на оборону, но не урезая всерьез&#xA;бюджеты других программ.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Большие экономические мифы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ten-great-economic-myths/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 10:26:12 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/ten-great-economic-myths/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Нашу страну наводнило огромное количество экономических мифов, которые&#xA;искажают мнение общественности о важных проблемах и ведут к принятию&#xA;населением нездоровой и опасной политики государства. Ниже приведены&#xA;десять наиболее опасных заблуждений вместе с пояснениями того, что с&#xA;ними не так.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;миф-1&#34;&gt;Миф №1&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Дефицит государственного бюджета - причина инфляции;&#xA;дефицит бюджета никак не связан с инфляцией.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В последние десятилетия американцы постоянно имели дефицит федерального&#xA;бюджета. Неизменный ответ оппозиционных партий, вне зависимости от того,&#xA;что это за партия, состоит в том, чтобы объявить дефицит причиной&#xA;хронической инфляции. В ответ на это партия, находящаяся при власти (вне&#xA;зависимости от того, какая это партия) заявляет, что дефицит никоим&#xA;образом не связан с инфляцией. Оба эти утверждения ложны.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Руководство по австрийской экономической теории для новичков</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/a-beginners-guide-to-austrian-economics/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 01:34:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/a-beginners-guide-to-austrian-economics/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;«Каждый несет на своих плечах часть общества; никто не может сбросить&#xA;свою долю ответственности на других. И никто не найдет спасения для&#xA;себя лично, если общество устремляется к самоуничтожению. Потому&#xA;каждый в собственных интересах должен отважно бросить все свои силы в&#xA;битву умов. Никто не может безучастно остаться в стороне; усилия&#xA;каждого сказываются на общем результате. Каждый человек, хочет он того&#xA;или нет, участвует в грандиозной исторической схватке, в решительном&#xA;сражении, которое нам навязала наша эпоха.»&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Так где же инфляция, австрийцы?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/hey-austrians/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2016 23:31:49 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/hey-austrians/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное замечание является наиболее справедливым и правильным из всех&#xA;критических отзывов в адрес представителей австрийской экономической&#xA;школы. Насколько мне известно, многие из них прогнозировали безудержную&#xA;инфляцию, когда в 2009 году с целью преодоления Великого спада глава&#xA;Федеральной резервной системы США Бен «Пузырь» Бернанке значительно&#xA;увеличил объем денежной массы. Поскольку инфляции не произошло, выходит,&#xA;что представители австрийской школы совершенно неправы, поэтому им лучше&#xA;отойти в сторонку и дать кейнсианцам «разбить еще пару окон».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
