<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Кейнсианство on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D1%81%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in Кейнсианство on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2019 08:43:08 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D1%81%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Два простых вопроса, на которые нет ответа у кейнсианцев</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/two-simple-questions-keynesians-cant-answer/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 08:43:08 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/two-simple-questions-keynesians-cant-answer/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Допустим, плотник хочет обработать пятьдесят досок чтобы сделать в доме пол. Он разметил доски. Он настроил пилу. Он начинает пилить, следуя разметке на доске. Но он не знает, что его семилетний сын баловался с пилой и подменил ее настройки. В результате, каждая доска, которую он пилит, обрезается косо и, следовательно, не пригодна для использования, потому что она слишком короткая, за исключением того места, где пила впервые соприкоснулась с деревом. Пока настройки пилы не изменят, результат всегда будет одинаковым.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Лорд Кейнс и закон Сэя</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/lord-keynes-and-says-law/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 01:10:58 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/lord-keynes-and-says-law/</guid>
      <description>Впервые статья была опубликована в журнале The Freeman 30 октября 1950 г. и переиздана в сборнике «Планирование свободы» ($10).&#xA;I Основной вклад лорда Кейнса в экономику заключался не в разработке новых идей, а в «уходе от идей старых», как заявлял сам экономист в конце предисловия к своей «Общей теории». Кейнсианцы утверждают, что его бессмертное достижение состоит в полном опровержении того, что было известно как «закон рынков Сэя». Неприятие этого закона, говорят они, и есть сутью всех учений Кейнса; все остальные утверждения, содержащиеся в его доктрине, с логичной неотвратимостью исходят из этого фундаментального положения, и ничего не будут стоить, если наглядно показать тщетность его нападок на закон Сэя1 .</description>
    </item>
    <item>
      <title>И камни превратятся в хлеб: кейнсианское чудо</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/stones-into-bread-the-keynseian-miracle/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 00:17:20 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/stones-into-bread-the-keynseian-miracle/</guid>
      <description>Статья изначально опубликована в журнале Plain Talk в марте 1948 г. и переиздана в сборнике «Планирование свободы».&#xA;Обычной уловкой всех авторов-социалистов является распространение мысли о том, что изобилие уже существует, и замена капитализма социализмом сделает возможной реализацию лозунга «каждому по потребностям». Другие авторы говорят о создании этих райских условий с помощью реформы денежно-кредитной системы. По их мнению, единственное, чего не хватает, – это увеличения денежной массы и кредита. Они полагают процентную ставку явлением, искусственно созданным людьми из-за нехватки «средств платежа».</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
