<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джон Милтмор on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D1%82%D0%BC%D0%BE%D1%80/</link>
    <description>Recent content in Джон Милтмор on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 10 May 2024 15:16:51 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D1%82%D0%BC%D0%BE%D1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Правда о смертности связанной с климатом</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-climate-related-mortality/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 15:16:51 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-climate-related-mortality/</guid>
      <description>В своем недавнем обращении &amp;ldquo;О положении дел в стране&amp;rdquo; президент Джо Байден отказался от термина &amp;ldquo;изменение климата&amp;rdquo;. Видимо, это словосочетание выглядит недостаточно пугающе. Вместо этого, как отмечает New York Times, Байден использовал другую аллитеративную фразу: климатический кризис.&#xA;То, что климат Земли меняется, а деятельность человека в той или иной степени влияет на эти изменения, сегодня мало кто отрицает. Но утверждение о том, что эти изменения представляют собой кризис для человечества, заслуживает пристального внимания.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Новый анализ показывает, что в Швеции, выбравшей стратегию Laissez-Faire, была самая низкая смертность в Европе в 2020-2022 годах</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/laissez-faire-sweden-had-the-lowest-mortality-in-europe-from-2020-2022-new-analysis-shows/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 10:45:14 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/laissez-faire-sweden-had-the-lowest-mortality-in-europe-from-2020-2022-new-analysis-shows/</guid>
      <description>Гор Видал однажды сказал, что три самых красивых слова в английском языке это слова &amp;ldquo;я же говорил&amp;rdquo;. Возможно, именно по этой причине мне трудно удержаться от того, чтобы не поделиться новыми данными, показывающими, насколько правильной была реакция Швеции на пандемию, за которую ее так осуждали.&#xA;Для тех, кто забыл, Швеция подверглась резкой критике со стороны корпоративных СМИ и американских политиков за свою Laissez-Faire стратегию ответа на Covid-19. Многие были откровенно враждебны к шведам за то, что они отказались закрывать школы, закрывать предприятия и использовать полицию для выполнения этих предписаний.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Запрет на пластиковые пакеты в штате Нью-Джерси привел к ужасным последствиям</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/njs-plastic-bag-ban-backfires-horribly/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 12:04:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/njs-plastic-bag-ban-backfires-horribly/</guid>
      <description>В сериале &amp;ldquo;Сайнфилд&amp;rdquo; есть знаменитая сцена, в которой Джордж отказывается от сделки с NBC по пилотному выпуску телефильма, но впоследствии соглашается на нее за меньшие деньги, чем предлагалось изначально.&#xA;&amp;ldquo;Другими словами, ты отважно боролся за то, чтобы получить меньше денег&amp;rdquo;, &amp;mdash; говорит Джерри после того, как Джордж рассказывает ему о сделке. &amp;ldquo;Насколько я помню, основная идея переговоров заключается в том, чтобы добиться повышения цены&amp;rdquo;.&#xA;Эта сцена пришла мне на ум после того, как я узнал о недавней попытке Нью-Джерси спасти окружающую среду, запретив одноразовые пластиковые пакеты в продуктовых магазинах.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Фактчекеры вводят вас в заблуждение относительно обязательного &#34;выключателя&#34; для автомобилей</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/fact-checkers-are-gaslighting-you-on-the-feds-vehicle-kill-switch-mandate/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 20:14:46 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/fact-checkers-are-gaslighting-you-on-the-feds-vehicle-kill-switch-mandate/</guid>
      <description>В ноябре 2021 г. бывший конгрессмен от штата Джорджия и кандидат в президенты от Либертарианской партии в 2008-м году Боб Барр написал политическую колонку, в которой утверждал, что в двухпартийном законе Джо Байдена об инфраструктуре стоимостью 1 трлн. долл. содержится опасное положение, которое вступит в силу через пять лет.&#xA;&amp;ldquo;Эта мера, представленная Конгрессу как полезный инструмент для предотвращения вождения в нетрезвом виде, обяжет автопроизводителей встраивать в каждый автомобиль &amp;ldquo;выключатель автомобиля&amp;rdquo;, &amp;mdash; пишет Барр.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему Мистера Биста критикуют за то, что он подарил чистую воду полумиллиону африканцев</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-mr-beast-is-under-fire-for-bringing-clean-water-to-500000-africans/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 12:51:26 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-mr-beast-is-under-fire-for-bringing-clean-water-to-500000-africans/</guid>
      <description>Джеймс Стивен &amp;ldquo;Джимми&amp;rdquo; Дональдсон, более известный под профессиональным псевдонимом &amp;ldquo;Мистер Бист&amp;rdquo;(Mister Beast), сделал себе имя &amp;mdash; и сотни миллионов долларов на гуманитарные цели &amp;mdash; используя свою платформу социальных сетей. (популярный канал на Youtube &amp;mdash; прим.ред.)&#xA;Он очищал океаны, посадил 20 млн. деревьев, боролся с голодом, накормив нуждающихся людей в разных уголках США. В рамках своей последней акции мистер Бист построил 100 колодцев в Африке, обеспечив чистой питьевой водой примерно 500 000 человек в разных странах &amp;mdash; от Кении до Камеруна и Зимбабве.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Норвежский налог на богатство дает обратный эффект. Обратят ли американцы на это внимание?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/norways-wealth-tax-is-backfiring-are-americans-paying-attention/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:51:09 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/norways-wealth-tax-is-backfiring-are-americans-paying-attention/</guid>
      <description>В 2022 г. третий богатейший человек Норвегии Кьелл Инге Рёкке объявил в открытом письме акционерам о своем переезде в Лугано (Швейцария).&#xA;&amp;ldquo;Мой капитал продолжит работать в Норвегии&amp;rdquo;, &amp;mdash; пишет рыболовный магнат, который начал создавать свою империю четыре десятилетия назад, имея только 69-футовый траулер, который он купил на деньги, заработанные на рыбной ловле у берегов Аляски.&#xA;Уход Рёкке, состояние которого, по оценке Forbes, составляет 5,1 млрд. долларов США обойдется норвежскому правительству примерно в 175 000 000 крон в год (около 16 млн.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Момент, когда &#34;Атлант расправил плечи&#34; в Америке уже наступил, это показывают новые данные налоговой службы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/america-s-atlas-shrugged-moment-has-already-arrived-new-irs-data-show/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2023 13:15:55 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/america-s-atlas-shrugged-moment-has-already-arrived-new-irs-data-show/</guid>
      <description>В сентябре этого года миллиардер Кен Гриффин объявил о том, что сворачивает дела и переводит Citadel &amp;mdash; свой гигантский хедж-фонд &amp;mdash; из Чикаго в Майами.&#xA;&amp;ldquo;Город ветров&amp;rdquo; вышел из-под контроля, сказал он Bloomberg. Он принял окончательное решение после того, как его коллега зашел в кафе и был ограблен вором, который &amp;ldquo;приставил пистолет к его голове&amp;rdquo;.&#xA;Не секрет, что отъезд Гриффина является частью гораздо более масштабной миграции, происходящей по всей Америке.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Йозеф Геббельс любил социализм и видел в нем &#34;будущее&#34;</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/joseph-goebbels-own-words-show-he-loved-socialism-and-saw-it-as-the-future/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 11:43:37 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/joseph-goebbels-own-words-show-he-loved-socialism-and-saw-it-as-the-future/</guid>
      <description>Одно из удобств взросления &amp;mdash; осознание того, что некоторые вещи никогда не изменятся.&#xA;Спортивные фанаты всегда будут спорить о правиле назначенного хиттера и о том, кто был лучшим боксером-тяжеловесом всех времен (Мухаммед Али). Фанаты кино никогда не договорятся, какой фильм &amp;ldquo;Крестный отец&amp;rdquo; был лучше &amp;mdash; первый или второй (первый), и скорее мы услышим трубы второго пришествия, чем капиталисты и социалисты договорятся о том, были ли нацисты &amp;ldquo;действительно социалистами&amp;rdquo;.&#xA;Последнее, признаюсь, всегда озадачивал меня, и не только потому, что слово &amp;ldquo;социализм&amp;rdquo; присутствует непосредственно в названии национал-социализма.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ООН удалила статью под названием &#34;Преимущества мирового голода&#34;. Была ли статья пародией или это всерьез?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/un-deletes-article-titled-the-benefits-of-world-hunger-was-it-real-or-satire/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 12:09:04 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/un-deletes-article-titled-the-benefits-of-world-hunger-was-it-real-or-satire/</guid>
      <description>UN Chronicle, официальный журнал Организации Объединенных Наций, недавно удалил статью 2008 года под названием &amp;ldquo;Преимущества мирового голода&amp;rdquo;.&#xA;Статья, вместо которой теперь открывается &amp;ldquo;страница 404&amp;rdquo;, была написана Джорджем Кентом, ныне вышедшим на пенсию профессором политологии Гавайского университета. В статье Кент утверждал, что голод &amp;ldquo;фундаментален для работы мировой экономики&amp;rdquo;.&#xA;&amp;ldquo;Большая часть литературы о голоде говорит о том, как важно обеспечить людей хорошим питанием, чтобы они могли быть более продуктивными&amp;rdquo;, &amp;mdash; пишет Кент.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Уничтожение продовольствия для борьбы с изменением климата — это безумие</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/destroying-food-to-fight-climate-change-is-madness-and-a-conceit-that-could-prove-fatal/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 11:21:46 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/destroying-food-to-fight-climate-change-is-madness-and-a-conceit-that-could-prove-fatal/</guid>
      <description>В День Земли 50-летний эколог и фотограф из Колорадо по имени Уинн Алан Брюс поджег себя у здания Верховного суда США.&#xA;Друзья Брюса, который через некоторое время умер от ожогов, сообщили, что он был обеспокоен изменением климата.&#xA;&amp;ldquo;Этот парень был моим другом&amp;rdquo;, &amp;mdash; сказала Крити Канко, старший научный сотрудник Фонда защиты окружающей среды. &amp;ldquo;Это не было самоубийством. Это глубоко бесстрашный акт сострадания, чтобы привлечь внимание к [климатическому] кризису&amp;rdquo;.&#xA;Самоубийство Брюса &amp;mdash; один из примеров растущего страха перед изменением климата, страха, который вредит людям различными способами, включая широкое распространение психического состояния так называемой &amp;ldquo;климатической тревожности&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Рестораны добавляют &#34;сборы для борьбы с притеснениями&#34; к счетам клиентов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/restaurants-are-now-adding-equity-charges-to-customers-checks-to-fight-oppression/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/restaurants-are-now-adding-equity-charges-to-customers-checks-to-fight-oppression/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Где мы поужинаем завтра?&amp;rdquo; &amp;mdash; спросила моя жена, когда мы сидели на веранде в пятницу вечером.&#xA;Она наняла няню на субботний вечер, и мы оба ждали первого за несколько месяцев совместного ужина наедине.&#xA;&amp;ldquo;Бродерс&amp;rdquo;, &amp;mdash; без колебаний ответил я.&#xA;Broders Pasta Bar &amp;mdash; местная жемчужина, расположенная на юго-западе Миннеаполиса. В отеле есть большой открытый внутренний дворик и лучшая итальянская кухня в городе. Мы не были там с начала пандемии.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bloomberg: Венесуэла переходит к приватизации после банкротства социализма</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/bloomberg-venezuela-turns-to-privatization-after-being-bankrupted-by-socialism/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 14:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/bloomberg-venezuela-turns-to-privatization-after-being-bankrupted-by-socialism/</guid>
      <description>В начале 2007 года, выиграв второй шестилетний президентский срок под знаменем демократического социализма, Уго Чавес объявил о своем плане национализировать крупнейшую телекоммуникационную компанию Венесуэлы CANTV.&#xA;&amp;ldquo;Все, что было приватизировано, будет национализировано&amp;rdquo;, &amp;mdash; заявил Чавес&#xA;Спустя почти полтора десятилетия, находящаяся на грани массового голода и энергетического кризиса, Венесуэла, похоже, движется в противоположном направлении.&#xA;Как сообщает Bloomberg News, президент Венесуэлы Николас Мадуро незаметно начал передачу государственных активов обратно в руки частных владельцев, чтобы остановить экономический крах страны.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Владельцы спортзалов Сан-Франциско разгневались, узнав, что государственные спортзалы открыты уже несколько месяцев</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/vladelci-sportzalov-razgnevalis/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/vladelci-sportzalov-razgnevalis/</guid>
      <description>В течение нескольких месяцев большинство спортивных залов в Сан-Франциско было закрыто по распоряжению городских властей в качестве меры общественной безопасности во время пандемии COVID-19.&#xA;Недавно выяснилось, что некоторые принадлежащие городу спортивные залы были открыты в течение нескольких месяцев, и городские служащие спокойно тренировались в них все это время.&#xA;Владельцы спортзалов, естественно, были немножко недовольны, когда им стало известно об этом факте.&#xA;&amp;ldquo;Это шокирует, это бесит&amp;rdquo;, &amp;mdash; сказал Даниэле Рабкин из Crossfit Golden Gate в интервью сети Bay Area.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Фактические данные по COVID-19 в Швеции по сравнению с апрельскими прогнозами</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/fakticheskie-dannye-po-covid-19-v-shvecii/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/fakticheskie-dannye-po-covid-19-v-shvecii/</guid>
      <description>На пресс-конференции, состоявшейся на прошлой неделе, Андерс Тегнелл сказал, что массовое снижение количества новых случаев COVID-19 показывает, что шведская стратегия «легкого прикосновения» делает то, для чего она была разработана.&#xA;«Это действительно еще один признак того, что шведская стратегия работает», &amp;mdash; сказал Тегнелл, ведущий эпидемиолог Швеции. «Можно быстро замедлить заражение мерами, которые мы принимаем в Швеции».&#xA;В отличие от большинства стран мира, Швеция избежала жесткого локдауна. Вместо этого была выбрана стратегия, направленная на поощрение физического дистанцирования посредством общественной информации, сотрудничества и индивидуальной ответственности.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
