<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Стефан Кинселла on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Стефан Кинселла on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Mar 2020 21:52:27 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Смертные муки про-ИС-либертарианства</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/smertnye-muki-pro-ip-libertarianstva/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 21:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/smertnye-muki-pro-ip-libertarianstva/</guid>
      <description>Смертные муки про-ИС-либертарианства Стефан Кинселла&#xA;Подобно &amp;ldquo;подводному патенту&amp;rdquo;, проблема интеллектуальной собственности (ИС) скрывалась под поверхностью либертарианства на протяжении десятилетий. В течение долгого времени большинство либертарианцев считали, что ИС является легитимной формой прав собственности. Так получилось благодаря влиянию Айн Рэнд, одного из самых влиятельных из всех современных либертарианцев, которая была приверженцем ИС. Одной из причин, по которой Рэнд так сильно поддерживала ИС, было, вероятно, ее почтение к американской системе, закрепившей патент и авторское право в Конституции, которая, по ее мнению, была почти идеальной (судье Наррагансетту из «Атлант расправил плечи» пришлось лишь немного подправить ее, чтобы сделать идеальной).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Чем плох либертарный активизм</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-trouble-with-libertarian-activism/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 19:57:53 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-trouble-with-libertarian-activism/</guid>
      <description>Недавно мне на глаза попался текст Либертария (с большой буквы Л — члена либертарианской партии) Карла Милстэда «Потребность быть анархистами». Этот текст является хорошей иллюстрацией некоторых опасностей, грозящих тем, кто полагается на утилитаристские аргументы, и слишком сосредоточен на «стратегии» и «тактике». Он также демонстрирует важность принципов, и внимательного различения стремления к истине и отстаивания прав от активистских забот.&#xA;Милстэд, владелец сайта Holistic Politics (res ipsa loquitur — «название говорит само за себя»), утверждает, что нам, либертариям, неудобно с правительством, потому что «налогообложение — это грабеж».</description>
    </item>
    <item>
      <title>Природа государства, и почему либертарии его ненавидят</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-nature-of-the-state-and-why-libertarians-hate-it/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 19:07:12 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-nature-of-the-state-and-why-libertarians-hate-it/</guid>
      <description>Ротбард называл Менкена «радостным либертарием», прозвище, несомненно подходящее и для самого Ротбарда, которого Джастин Раймондо называл «счастливый ученый-воин либертарианства». Впрочем, Ротбард также говорил: «ненависть — моя муза». Я думаю, что он имел в виду ненависть к государству и ко всем проявлениям этатизма. Антиэтатизм — неотъемлемая часть либертарианства: анархисты противостоят государству в целом, «от корней до листвы», тогда как минархисты противостоят почти всему современному государству, за исключением маленького ядра его ключевых функций.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
