<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Макс Бордерс on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D1%81-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%81/</link>
    <description>Recent content in Макс Бордерс on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jul 2023 13:07:46 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D1%81-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Узаконенная мафия и моральные асимметрии</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/legal-mafias-and-moral-asymmetries/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 13:07:46 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/legal-mafias-and-moral-asymmetries/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/webpc-passthru.php?src=https://www.aier.org/wp-content/uploads/2023/05/mafioso-800x508.jpg&amp;amp;nocache=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;quot;Государство возникло как защитный рэкет&amp;quot;.&#xA;&#xA;    Джеймс К. Скотт, &amp;quot;Против течения&amp;quot;&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&#xA;&lt;p&gt;Могущественная мафия захватывает небольшую страну. Она заявляет всем жителям страны, что теперь жители должны платить процент от прибыли мафиозным головорезам. Если они заплатят, то бандюки будут защищать их от других банд. Если они не будут этого делать, бандюки заставят их.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Часть этого &amp;ldquo;соглашения&amp;rdquo; означает, что люди должны подчиняться правилам мафии, даже если некоторые из этих правил кажутся им произвольными.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Политика мертва. Что теперь?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/politics-is-dead-now-what-an-entrepreneurial-revolution/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 16:23:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/politics-is-dead-now-what-an-entrepreneurial-revolution/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2022/01/powerfulvision-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Персия. Рим. Британия. История &amp;mdash; это летопись циклов роста и упадка. Является ли Америка исключением? Если мы действительно наблюдаем первые признаки американского падения, то нам лучше быть готовыми к нему. Такая подготовка не обязательно означает, что вы должны забить консервами свой подвал. Это может быть просто коллективная готовность к проведению огромной реструктуризации.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я уже почти десять лет говорю о смерти политики. Я не хочу повторяться. Это становится все более очевидным для всех. Контент, повествующий о том, &lt;em&gt;что люди потеряли веру в институты,&lt;/em&gt; растет, как на дрожжах. Но рассматривал ли кто-нибудь возможность того, что сами эти институты изжили свою полезность? Технократия всегда со временем терпит крах. Однако, сильные мира сего будут до последнего держаться за власть. Поэтому каждый, кто утверждает, что политика мертва, должен ответить на вопрос: &lt;em&gt;Что теперь?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Практикующие врачи противостоят авторитарным чиновникам общественного здравоохранения</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/frontline-doctors-stand-up-to-authoritarian-public-health-officials/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 12:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/frontline-doctors-stand-up-to-authoritarian-public-health-officials/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/10/wallpunch-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Представьте, что вы врач. Вы ходите на работу каждый день и в течение долгих часов пробуете лечить Covid. Вы не просто спасаете жизни, но делаете это терпеливо и осторожно. У каждого пациента есть индивидуальные потребности, которые иногда требуют особого ухода, кроме того, вы хорошо знаете, что лучше всего работает раннее лечение.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;И тут внезапно столичные бюрократы требуют, чтобы вы отказались от ваших лучших практик и присоединились к их великому плану. Теперь ваши пациенты не могут получить то, что вы им прописываете. Медиа аппаратчики преуменьшают, опровергают или высмеивают все, что вы узнали и все, что вы делаете.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Понимание &#34;подбрасывания&#34;: прагматический аргумент в пользу децентрализма и сатьяграхи</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/understanding-underthrow-a-pragmatic-case-for-decentralism-and-satyagraha/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/understanding-underthrow-a-pragmatic-case-for-decentralism-and-satyagraha/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/09/goldfuture-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Когда генеральный директор Twitter Джек Дорси опубликовал в Твиттере ссылку на &lt;a href=&#34;https://cdn.mises.org/Anatomy%20of%20the%20State_3.pdf&#34;&gt;&amp;ldquo;Анатомию государства&amp;rdquo;&lt;/a&gt; Мюррея Ротбарда, для сторонников свободы это не прошло незамеченным. Несмотря на отсутствие контекста или комментариев, некоторые восприняли твит как способ Дорси сказать, нечто вроде &lt;em&gt;я в настоящее время испытываю огромное давление со стороны государственных структур, но биткоин показал мне будущее.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Что это за будущее?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;апгрейд-dos&#34;&gt;Апгрейд DOS&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мы так долго живем под DOS (демократическая операционная система), что большинству людей трудно представить что-либо, кроме Red App и Blue App. Или, если смешать метафоры, мы видим Синюю Команду на одном конце каната и Красную Команду на другом. Затем нас просят проголосовать за одну из команд, чтобы узнать, какую из них протащат по грязи. Вам скажут, что если вы не сыграете в эту игру, вы уклонитесь от своего долга и если вы не проголосовали, то у вас нет права жаловаться.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Лучшая защита от насилия</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-best-defense-against-violence/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 14:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-best-defense-against-violence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/09/cacti-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Между стимулом и реакцией есть пространство. В этом пространстве мы властны выбирать свой ответ. В нашем ответе &amp;mdash; наш рост и наша свобода. &lt;em&gt;Виктор Франкл&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Какая защита от насилия самая лучшая?&amp;rdquo; как-то спросил &lt;a href=&#34;https://corporate-rebels.com/morning-star/&#34;&gt;предприниматель-эрудит&lt;/a&gt; Крис Руфер.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Хотя я не особо увлекаюсь оружием, мои мысли автоматически обратились к господам Смиту и Вессону. В конце концов, Вторая поправка закрепляет наше право на самооборону. Но потом я подумал, что ответ слишком очевиден.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Полиция?&amp;rdquo; &amp;mdash; ответил я со смешком.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>График, который может аннулировать систему здравоохранения США</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-chart-that-could-undo-the-us-healthcare-system/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 07:37:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-chart-that-could-undo-the-us-healthcare-system/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Стремительный рост расходов вызван бюрократией&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;Рост количества врачей и управленцев&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Красный – врачи&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Желтый – управленцы&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Черный – процент возрастания расходов в здравоохранении США на душу&#xA;населения: рост на 2300% в период 1970 – 2009 гг &lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Этот график выглядит очень похожим на тот, который показывает рост&#xA;количества администраторов в системе&#xA;&lt;a href=&#34;http://www.huffingtonpost.com/2014/02/06/higher-ed-administrators-growth_n_4738584.html&#34;&gt;высшего образования&lt;/a&gt;.&#xA;И это не случайно. Врач, который поделился этим графиком, пишет:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;[График] показывает рост количества администраторов в здравоохранении&#xA;по сравнению с количеством врачей за последние сорок лет. Одновременно&#xA;он показывает рост расходов на здравоохранение в Америке. Посмотрите на&#xA;желтый цвет. Картинка стоит тысячи слов, не так ли?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
