<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Лоуренс Рид on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D0%BE%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%81-%D1%80%D0%B8%D0%B4/</link>
    <description>Recent content in Лоуренс Рид on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 05 May 2025 14:39:59 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D0%BE%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%81-%D1%80%D0%B8%D0%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Что стало причиной послевоенного экономического чуда Японии?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/what-caused-japan-s-post-war-economic-miracle/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 14:39:59 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/what-caused-japan-s-post-war-economic-miracle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/wp-content/uploads/2023/12/japan-economic-miracle.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Статуи философа и экономиста &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Ninomiya_Sontoku&#34;&gt;Киндзиро Ниномии&lt;/a&gt; украшали общественные места Японии, особенно школы, по всей Японии на протяжении ста лет после его смерти в 1856 году. Большинство этих скульптур изображают мальчика, читающего книгу на ходу с вязанкой дров за спиной. Хотя Ниномии приписывают популяризацию концепции сложных процентов среди крестьянства, эти статуи отдают дань более важной идее, которую он привнес в японскую культуру: читай, учись и работай усердно, как будто от этого зависит твоя жизнь, потому что зачастую так оно и есть. Ниномия наставлял своих соотечественников: «Копи и не расточай; иначе Небо накажет тебя».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Проблема с традиционным &#34;политическим спектром&#34; преподаваемым детям в школах</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-big-problem-with-the-traditional-political-spectrum-children-are-taught-in-schools/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 12:05:45 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-big-problem-with-the-traditional-political-spectrum-children-are-taught-in-schools/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/wp-content/uploads/2023/12/student-g233e84fe6_1280.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На занятиях по государственному управлению и политологии как в средней школе, так и в колледже, студентов учат, что так называемый &amp;ldquo;политический спектр&amp;rdquo; (или &amp;ldquo;политический/экономический&amp;rdquo; спектр) выглядит следующим образом: Коммунизм и социализм находятся слева, капитализм и фашизм &amp;mdash; справа. Различные смеси этих явлений находятся где-то посередине:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src=&#34;https://lh7-us.googleusercontent.com/l9WTxUZzY_gCSUsVSOvViDkvvE4fCrk19GSQw97HD1RXjiMv3wSyLzdi2rASBbKGhziQYsAve5etBjyW9YNbEbE9YI09wYb8Hs3Nq5H-2cv28YRG1W5rjhzA-7X_ObJQM6OUnr3pG5ZRGzxFnqU5gCA&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Это не просто ложь, это просто идиотизм. Выбросьте этот спектр в мусорную корзину и потребуйте возврата денег от учителя, который преподнес его как факт или как подходящий образовательный инструмент.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как твердые деньги выиграли битву при Йорктауне и спасли Американскую революцию</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-sound-money-won-the-battle-of-yorktown-and-saved-the-american-revolution/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 11:01:59 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-sound-money-won-the-battle-of-yorktown-and-saved-the-american-revolution/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Недавно конгрессмен Алекс Муни из Западной Вирджинии &lt;a href=&#34;https://www.moneymetals.com/news/2022/10/08/us-congressman-introduces-gold-standard-bill-as-inflation-spirals-out-of-control-002607&#34;&gt;представил закон о восстановлении золотого стандарта&lt;/a&gt; (H.R. 9157). Если этот закон будет принят, он потребует публичного раскрытия информации о золотом запасе федерального правительства и в конечном итоге определит доллар в терминах веса золота.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На данный момент шансы на принятие законопроекта равны нулю. Твердые деньги, будь то золото, серебро или бумага, &amp;ldquo;подкрепленная&amp;rdquo; одним или обоими металлами, могут вновь обрести значительную поддержку только после того, как случится денежная катастрофа. Этот печальный комментарий вызван общим состоянием экономических знаний. А пока мы можем хотя бы надеяться, что законопроект мистера Муни стимулирует давно назревшую дискуссию.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Индейцы, права собственности и Айн Рэнд</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/indians-property-rights-and-ayn-rand/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 13:04:50 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/indians-property-rights-and-ayn-rand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/media/43456/painting-1023411.jpg?anchor=center&amp;amp;mode=crop&amp;amp;width=900&amp;amp;format=webp&amp;amp;rnd=133477378610000000&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;14 января 1879 года в Линкольн-холле в Вашингтоне выдающийся коренной американец обратился к собравшимся с речью:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Позвольте мне быть свободным человеком, свободно путешествовать, свободно останавливаться, свободно работать, свободно торговать там, где я захочу, свободно выбирать себе учителей, свободно следовать религии моих отцов, свободно говорить, думать и действовать самостоятельно, и я  подчинюсь любому закону.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Его имя? Хин-мах-ту-ях-латкехт (&amp;ldquo;Гром, катящийся с горы&amp;rdquo;), более известный нам сегодня как вождь племени Нез-Персе Джозеф. Преследуемый 2000 кавалеристами армии США летом и осенью 1877 года, он провел 750 людей из своего племени за 1170 миль из восточного Орегона в Айдахо, затем в Вайоминг и Монтану, после чего сдался в горах Медвежья Лапа у канадской границы. Там он заявил,&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ф.А. Хайек об идее &#34;высшей власти&#34;, которая отделяет коллективизм от индивидуализма</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/fa-hayek-on-the-supreme-rule-that-separates-collectivism-from-individualism/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 11:40:19 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/fa-hayek-on-the-supreme-rule-that-separates-collectivism-from-individualism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/media/11867/20150508_119170friedrichhayek.jpg?anchor=center&amp;amp;mode=crop&amp;amp;width=900&amp;amp;format=webp&amp;amp;rnd=131303472660000000&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Австрийский экономист и политический философ Фридрих Август фон Хайек прожил почти весь 20 век. Он умер в 1992 году, успев получить Нобелевскую премию по экономике в 1974 году.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;20-й век был, возможно, самым коллективистским веком со времен &lt;a href=&#34;https://tinyurl.com/5v42mym8&#34;&gt;империи инков 16-го века.&lt;/a&gt; В этом есть своя  трагическая ирония, поскольку критика Хайека является одной из лучших критик коллективизма.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Прозрения Хайека о &lt;a href=&#34;https://fee.org/articles/the-trap-of-collectivism/&#34;&gt;коллективизме&lt;/a&gt; разбросаны по многим его работам и особенно хорошо выражены в его классической книге 1944 года &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Road-Serfdom-Documents-Definitive-Collected/dp/0226320553?dchild=1&amp;amp;keywords=The%20Road%20to%20Serfdom&amp;amp;qid=1620400727&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;linkCode=sl1&amp;amp;tag=feeonline-20&amp;amp;linkId=0f7ce8a363c4b18acfe2c0efff6135be&amp;amp;language=en_US&amp;amp;ref_=as_li_ss_tl&#34;&gt;&amp;ldquo;Дорога к рабству&amp;rdquo;.&lt;/a&gt; Эта статья содержит отрывки из этой книги (Кроме того, я призываю читателей, проявляющих особый интерес к этому экзистенциальному вопросу, ознакомиться с подборкой литературы, которую я привожу в конце этого эссе).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Американцы не были неграмотны до введения массового государственного школьного образования</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-myth-that-americans-were-poorly-educated-before-mass-government-schooling/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 12:16:04 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-myth-that-americans-were-poorly-educated-before-mass-government-schooling/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/media/37304/early-america-reading-crop.jpg?anchor=center&amp;amp;mode=crop&amp;amp;width=900&amp;amp;format=webp&amp;amp;rnd=132325644630000000&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Еще три месяца назад (статья написана в 2020 году,- прим.ред.) родители во всем мире не подозревали о масштабных изменениях в образовании своих детей. Закрытие школ, вызванное пандемией, привело к &amp;ldquo;массовому хоумскулингу&amp;rdquo;, о котором старший научный сотрудник FEE Керри Макдональд &lt;a href=&#34;https://fee.org/articles/coronavirus-may-lead-to-mass-homeschooling/&#34;&gt;писал два месяца назад&lt;/a&gt;. Кто знает, может быть, миллионы подростков, которые не ходят теперь в государственные школы, получат такое же хорошее образование, каким оно было до вмешательства правительства.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Что?&amp;rdquo; &amp;mdash; воскликнете вы! &amp;ldquo;Разве до того, как правительство сделало образование обязательным и не начало субсидировать его, оно не было очень плохим, а то и вовсе отсутствовало? Так говорили мне мои школьные учителя, поэтому это должно быть правдой&amp;rdquo;, &amp;mdash; скажете вы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Самая процветающая древняя нация, о которой вы никогда не слышали</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/samaya-procvetayuschaya-drevnyaya-nacia/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/samaya-procvetayuschaya-drevnyaya-nacia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/media/37932/khazaria.jpg?anchor=center&amp;amp;mode=crop&amp;amp;width=900&amp;amp;format=webp&amp;amp;rnd=132393016800000000&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В список вымерших стран входят довольно известные страны, такие как СССР (метко названный «Империей зла» Рональдом Рейганом) и Югославия, а также сотни забытых стран, таких как Маджапахит, Ассирия, Вавилон, Бургундия и Османская империя. На самом деле, исчезнувших стран гораздо больше, чем 195, существующих егодня на карте. Как любитель истории, я еще никогда не обнаруживал страну, опыт жителей которой был бы лишен интересных фактов и уроков.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Взять хотя бы Хазарию. Она существовала более 300 лет (от 650 до 965 г. н.э.) и занимала больше территории, чем скандинавские страны нашего времени. Она охватывал восточную половину современной Украины, степи Поволжья нынешней России, весь Крымский полуостров и Северный Кавказ. Ее южная часть занимала большую часть береговых линий трех морей: Черного, Каспийского и Аральского.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как римские историки объясняли упадок Рима</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-roman-historians-explained-the-fall-of-rome/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 19:20:04 -0700</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-roman-historians-explained-the-fall-of-rome/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Его западная часть была нерушима на протяжении тысячи лет, в первой половине как республика, а во второй − как империя. Рим начался с крошечной, неприметной деревни на Тибре и вырос до оживленной цивилизации, насчитывающей 70 миллионов человек, простирающейся от Инвернесса на северо-западе до Дамаска на востоке, и его история богата интересными и полезными фактами о человеческой природе, управлении, власти, экономике, нравственности и многом другом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Восточная часть римской цивилизации с центром в Константинополе (ныне Стамбул), пережила Западную еще на тысячу лет. Это совсем неплохо, поскольку цивилизации уходят; и эта, действительно, одна из самых долгоживущих. Мы в FEE полагаем, что из римского опыта можно вынести очень многое, так что мы собрали некоторые из лучших статей, опубликованных нами по этому вопросу, и разместили их &lt;a href=&#34;www.fee.org/rome&#34;&gt;тут&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
