<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Подоходный Налог on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3/</link>
    <description>Recent content in Подоходный Налог on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2017 11:47:19 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Налог на добавленную стоимость — это не решение</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/value-added-tax-not-answer/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 11:47:19 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/value-added-tax-not-answer/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;В те дни вышло от кесаря Августа повеление сделать перепись по всей&#xA;земле.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;– От Луки святое благовествование, 2:1&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[&lt;em&gt;Human Events&lt;/em&gt;, 11-ое марта, 1972 г.]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В последние месяцы рост сопротивления введению новых налогов со стороны&#xA;кроткого населения Америки стал приятным и удивительным фактом. В США&#xA;каждый человек, предприятие или организация получают прибыль благодаря&#xA;свободной и мирной продаже клиенту продуктов и услуг или путём&#xA;добровольных пожертвований со стороны людей, желающих поддержать&#xA;деятельность группы или организации. И только правительство получает&#xA;прибыль, насильственно облагая население налогами. Долгожданный новый&#xA;элемент — это сопротивление американского народа росту налогообложения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Правда о налогах</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-taxes/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 01:50:14 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-taxes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Статья была впервые опубликована в журнале «The Review of Austrian&#xA;Economics», 1994, том 7, №2, с. 75–90, под названием «The Consumption&#xA;Tax: A Critique» («Налог на потребление: критический отзыв») в качестве&#xA;ответа на &lt;a href=&#34;http://www.foxnews.com/story/2005/03/03/greenspan-consumption-tax-could-help-economy/&#34;&gt;призыв Алана Гринспена к введению налога на&#xA;потребление&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;мнимое-превосходство-подоходного-налога&#34;&gt;Мнимое превосходство подоходного налога&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ортодоксальная неоклассическая экономическая теория долгое время&#xA;твердит, что, с точки зрения самих налогоплательщиков, подоходный налог&#xA;«лучше» акцизного налога на определенные формы потребления, поскольку, в&#xA;дополнение к изъятию дохода (совокупный размер такого изъятия&#xA;принимается равным в обоих случаях), акцизный сбор помещает существенную&#xA;налоговую нагрузку на конкретный объект потребления. Таким образом, в&#xA;дополнение к совокупно изъятой сумме денег, акцизный налог искажает и&#xA;деформирует паттерны распределения расходов и ресурсов, сложившиеся в&#xA;соответствии с потребительскими предпочтениями. И, в попытке придать&#xA;этому тезису крепкий научный флер строгой геометрии, на свет извлекаются&#xA;кривые безразличия.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
