<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>подоходный налог on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3/</link>
    <description>Recent content in подоходный налог on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2017 11:47:19 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Налог на добавленную стоимость — это не решение</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/value-added-tax-not-answer/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 11:47:19 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/value-added-tax-not-answer/</guid>
      <description>&amp;ldquo;В те дни вышло от кесаря Августа повеление сделать перепись по всей земле.&amp;rdquo;&#xA;– От Луки святое благовествование, 2:1&#xA;[Human Events, 11-ое марта, 1972 г.]&#xA;В последние месяцы рост сопротивления введению новых налогов со стороны кроткого населения Америки стал приятным и удивительным фактом. В США каждый человек, предприятие или организация получают прибыль благодаря свободной и мирной продаже клиенту продуктов и услуг или путём добровольных пожертвований со стороны людей, желающих поддержать деятельность группы или организации.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Правда о налогах</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-taxes/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 01:50:14 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-taxes/</guid>
      <description>Статья была впервые опубликована в журнале «The Review of Austrian Economics», 1994, том 7, №2, с. 75–90, под названием «The Consumption Tax: A Critique» («Налог на потребление: критический отзыв») в качестве ответа на призыв Алана Гринспена к введению налога на потребление.&#xA;Мнимое превосходство подоходного налога Ортодоксальная неоклассическая экономическая теория долгое время твердит, что, с точки зрения самих налогоплательщиков, подоходный налог «лучше» акцизного налога на определенные формы потребления, поскольку, в дополнение к изъятию дохода (совокупный размер такого изъятия принимается равным в обоих случаях), акцизный сбор помещает существенную налоговую нагрузку на конкретный объект потребления.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
