<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джеймс Бовард on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D1%81-%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B4/</link>
    <description>Recent content in Джеймс Бовард on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Apr 2022 10:24:53 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D1%81-%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Коррумпированная федеральная статистика маскирует ошибки правительства</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/corrupt-federal-statistics-mask-government-cons/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 10:24:53 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/corrupt-federal-statistics-mask-government-cons/</guid>
      <description>Федеральные агентства учитывают только то, что политики хотят знать. Чтобы оправдать введенные во время эпидемии запреты, Президент Джо Байден и другие демократы постоянно ссылались на &amp;ldquo;науку&amp;rdquo; и &amp;ldquo;данные&amp;rdquo;, которые предоставлялись этими агенствами. Махинации и умышленные упущения, которые так характерны для данных по COVID, существуют и в других федеральных программах.&#xA;Правление экспертов? Во время своего доклада по ситуации с COVID в декабре президент Байден заявил: &amp;ldquo;Почти все, кто умер от COVID-19 за последние много месяцев, были невакцинированы&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Мародерское управление&#34; в Вашингтоне и за его пределами</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/governing-as-looting-in-washington-and-beyond/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/governing-as-looting-in-washington-and-beyond/</guid>
      <description>В какой момент демократия становится клептократией? Такое вырождение обычно характерно для стран третьего мира, но эта болезнь может поразить и Соединенные Штаты. Мало что олицетворяет &amp;ldquo;мародерское управление&amp;rdquo; в большей степени, чем автоматические камеры для штрафов за нарушение правил дорожного движения, которые сотни местных органов власти установили по всей стране.&#xA;В 2015 году Верховный суд штата Миссури отменил режим штрафов на основании данных камер, фиксирующих проезд на красный свет (red light camera) в Сент-Луисе, поскольку водители должны доказывать свою невиновность, что противоречит Конституции США.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ампутируя экономику: локдаун и методы хирургов гражданской войны</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/amputiruya-ekonomiku/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 21:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/amputiruya-ekonomiku/</guid>
      <description>Политики и государственные чиновники обосновывают локдаун тем, что он сдерживает распространение COVID-19. По словам председателя Федеральной резервной системы Джерома Пауэлла, почти 40 процентов семей, зарабатывающих менее 40 000 долларов в год, имеют члена семьи, который потерял работу в последние месяцы. Депрессия, злоупотребление наркотиками и самоубийства достигают своего пика в результате локдауна и приказов не выходить из дома.&#xA;Тем не менее, несмотря на серьезные ограничения в повседневной жизни американцев, уровень заболеваемости и смертности вырос.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Пришло время составить список жертв FDA</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/prishlo-vremya-sostavit-spisok-zhertv-fda/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 13:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/prishlo-vremya-sostavit-spisok-zhertv-fda/</guid>
      <description>Управление по контролю за продуктами и лекарствами (FDA) сумело превратить коронавирус из смертельной болезни в национальную катастрофу. Уже после того, как эпидемия поразила другие страны, а в Америке было обнаружено много случаев заболевания, FDA все равно продолжало блокировать частное тестирование. Несмотря на пандемию, FDA продолжает пытаться навязывать свой командно-административный подход самым инновационным фирмам страны. Южная Корея находится в гораздо лучшем положении когда дело касается коронавируса, потому что ее правительство не мешало частному тестированию.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
