<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Энтони Самерофф on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%8D%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%84%D1%84/</link>
    <description>Recent content in Энтони Самерофф on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Dec 2020 16:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%8D%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%84%D1%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Почему люди не доверяют вакцине Pfizer против Covid?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-people-dont-trust-pfizers-covid-vaccine/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 16:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-people-dont-trust-pfizers-covid-vaccine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/child-vac-wire.jpg?itok=AIfEP649&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Почему люди верят в теории заговора?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Майкл Шермер, известный скептик, был вынужден признать, что одна из причин заключается в том, что некоторые из них верны. В своем исследовании он обнаружил, что тот факт, что некоторые теории заговора реальны, подпитывает подозрения людей, которым теперь легче поверить в другие заговоры, которые гораздо менее заслуживают доверия.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Нас все чаще заставляют занимать жесткую позицию по вопросам, имеющим нюансы. Одним из примеров этого является очевидное увеличение количества приверженцев двух лагерей: некоторые люди вообще полностью против мейнстримной медицины, а другие изо всех сил защищают ошибки Большой Фармы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Главная причина, по которой Мизес отверг диалектический материализм Маркса</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/prichina-po-kotoroi-mises-otverg-dialekticheskiy-materialism/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 14:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/prichina-po-kotoroi-mises-otverg-dialekticheskiy-materialism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/books-750x516_0.png?itok=9pI8lmC1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Большинство людей никогда не слышали о диалектическом материализме. Этот термин выглядит настолько тупым, что кажется, что только претенциозные студенты, слоняющиеся по коридорам факультета философии и курящие сигареты, свернутые вручную, могут полагать, что это как-то связано с реальной жизнью. Вряд ли диалектический материализм может оказать большое влияние на окружающий нас мир, поскольку лишь небольшая кучка радикальных марксистов может объяснить вам, что он означает.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Однако Мизес пишет, что диалектический материализм доминирует над идеями большего количества людей, чем вы думаете. Он был усвоен теми, кто не считает себя марксистами, и даже теми, кто считает себя антикоммунистами.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
