<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Александр Хаммонд on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%80-%D1%85%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B4/</link>
    <description>Recent content in Александр Хаммонд on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jun 2022 10:23:08 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%80-%D1%85%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Герои прогресса, часть 1: Норман Борлауг</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/heroes-of-progress-ep-1-norman-borlaug/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 10:23:08 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/heroes-of-progress-ep-1-norman-borlaug/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.humanprogress.org/wp-content/uploads/2018/09/green-borlaug.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Наш первый Герой прогресса &amp;mdash; Норман Борлауг, человек, которого принято называть &amp;ldquo;отцом зеленой революции&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Норман Эрнест Борлауг был американским агрономом и гуманистом, родившимся в Айове в 1914 году. Получив степень доктора философии в Университете Миннесоты в 1944 году, Борлауг переехал в Мексику, чтобы работать над развитием сельского хозяйства в рамках деятельности Фонда Рокфеллера. Хотя задача Борлауга заключалась в обучении мексиканских фермеров методам повышения продуктивности производства продовольствия, его основной деятельностью вскоре стало создание лучших (т.е. более урожайных и устойчивых к вредителям и климату) сельскохозяйственных культур.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Самые бедные люди в мире богатеют быстрее</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/samye-bednye-v-mire-bogateyut-bystree/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 13:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/samye-bednye-v-mire-bogateyut-bystree/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Недавно отмечалась 25-я годовщина Международного дня &lt;a href=&#34;https://fee.org/articles/poverty-in-the-us-was-plummeting-until-lyndon-johnson-declared-war-on-it/&#34;&gt;борьбы с бедностью&lt;/a&gt; Организации Объединенных Наций. Дата не случайно совпадает с 30-й годовщиной &amp;ldquo;Призыва к действию&amp;rdquo;, когда французский активист кампании по борьбе с бедностью отец Жозеф Вресински, стоя перед 100000 парижан, просил международное сообщество &lt;a href=&#34;https://www.un.org/development/desa/socialperspectiveondevelopment/international-day-for-the-eradication-of-poverty-homepage/idep2017.html&#34;&gt;«искоренить крайнюю нищету»&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Чтобы отметить это событие, Антонио Гутерриш, Генеральный секретарь Организации Объединенных Наций, &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=GQ_ehELVScY&#34;&gt;снялся в коротком видеоролике&lt;/a&gt;, в котором оценивает нынешнее состояние нищеты в мире. Несмотря на то, что такие проблемы, как безработица, неравенство и конфликты в некоторых регионах все еще имеют место, Гутерриш правильно отмечает, что с 1990 года мир добился «значительного прогресса в искоренении бедности».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
