<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ганс-Герман Хоппе on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D1%81-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D1%85%D0%BE%D0%BF%D0%BF%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in Ганс-Герман Хоппе on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2024 19:59:45 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D1%81-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D1%85%D0%BE%D0%BF%D0%BF%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Государство или общество частного права</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/state-or-private-law-society/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 19:59:45 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/state-or-private-law-society/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/static-page/img/Hoppe.jpg.webp?itok=_1lYrEYH&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;проблема-социального-порядка&#34;&gt;Проблема социального порядка&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Робинзон Крузо, находясь в одиночестве на своем острове, может делать всё, что ему заблагорассудится. Для него вопрос о правилах упорядоченного человеческого поведения — социального сотрудничества — просто не возникает. Этот вопрос может появиться только после того, как на остров прибывает второй человек, Пятница. Однако даже тогда этот вопрос остаётся во многом неактуальным, пока не появляется редкость. Предположим, что остров — это райский сад. Все внешние блага доступны в сверхизобилии. Это «бесплатные блага», такие же, как воздух, которым мы дышим. Что бы Крузо ни делал с этими благами, его действия не имеют последствий — ни в отношении его собственного будущего запаса этих благ, ни в отношении настоящего или будущего запаса этих благ для Пятницы (и наоборот). Таким образом, невозможно, чтобы между Крузо и Пятницей возник конфликт по поводу использования таких благ. Конфликт возможен только в том случае, если блага ограничены; и только тогда возникает необходимость формулировать правила, которые делают возможным упорядоченное, свободное от конфликтов социальное сотрудничество.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Предисловие Ганса Германа Хоппе к книге Мюррея Ротбарда «Этика Свободы»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/intro-to-the-ethics-of-liberty/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 16:46:59 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/intro-to-the-ethics-of-liberty/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/91ZKTdSSBJS.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В эпоху интеллектуальной сверхспециализации Мюррей Ротбард проявил себя как создатель грандиозной системы. Ротбард, экономист по профессии, создал систему социальной и политической философии, краеугольными камнями которой стали экономика и этика. На протяжении столетий экономика и этика (политическая философия) все более расходились от своего первоначального истока, образуя обособленные и, кажется, не связанные между собой интеллектуальные сферы. Экономическая теория была ценностно нейтральной «позитивной» наукой, а этика (если ее вообще можно было считать наукой) оставалась наукой нормативной. Результатом такого разделения стал тот факт, что концепция собственности стала исчезать — чем дальше, тем это было заметнее — из поля зрения обеих дисциплин. Экономистам вопросы собственности казались слишком нормативными, а с точки зрения политических философов проблема собственности выглядела чересчур экономически приземленной. Уникальным вкладом Ротбарда является переоткрытие им собственности и прав собственности в качестве общей основы и для экономической теории, и для политической философии, а также сделанная им систематизированная реконструкция и концептуальная интеграция современной маржиналистской экономической теории и политической философии естественного права в единую моральную науку: либертарианство.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
