<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джефри Такер on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%84%D1%80%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%80/</link>
    <description>Recent content in Джефри Такер on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Mar 2021 13:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%84%D1%80%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Идея минимальной заработной платы возникла  для целей евгеники</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/minimum-wages-had-a-eugenic-intent/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 13:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/minimum-wages-had-a-eugenic-intent/</guid>
      <description>Все эти разговоры о национальной минимальной заработной плате в 15 долларов побудили меня вернуться к стандартному учебнику по экономике &amp;ldquo;прогрессивной эпохи&amp;rdquo; США. &amp;ldquo;Принципы экономики&amp;rdquo; Фрэнка В. Тауссига (1917) &amp;mdash; в целом довольно интересная книга, и в целом она действительно служит хорошей иллюстрацией знаний и педагогики того времени.
В этой книге есть один раздел, в котором автор, что называется, сходит с рельсов. Он обсуждает трудовую политику и &amp;ldquo;обязательную минимальную заработную плату&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бескровный политический класс и отсутствие эмпатии</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/beskrovnyi-politicheskiy-class/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/beskrovnyi-politicheskiy-class/</guid>
      <description>Зачем смотреть пресс-конференции и брифинги c политиками на тему COVID? Ведь это просто одно расстройство. Эти люди, похоже, понятия не имеют о том, почему вирус их игнорирует. Они продолжают издавать странные и произвольные приказы, которые они меняют день ото дня, и все это приводится в действие запугиванием и принуждением. Они глупо позируют, как будто своими указами могут управлять вирусом, но, на самом деле, это, конечно, не так.
Еще хуже, &amp;mdash; и это леденит меня до костей, &amp;mdash; это странное отсутствие нормальных человеческих эмоций в их публичных выступлениях.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
