<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Уильям Л. Андерсон on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%83%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BC-%D0%BB.-%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BE%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Уильям Л. Андерсон on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2020 11:52:27 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%83%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BC-%D0%BB.-%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BE%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Кейнсианец Кругман ошибся не только в экономической теории</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/krugman-oshibsya/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 11:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/krugman-oshibsya/</guid>
      <description>Пол Кругман, который, похоже, знает даже сокровенные мысли и мотивы людей, не согласных с его мнениями, простирающимися в диапазоне от кейнсианского экономического анализа до нынешнего состояния американской политики, не любит вспоминать, что в 1998 году он предсказывал на страницах журнала &lt;em&gt;Time&lt;/em&gt;: «К 2005 году или около того станет ясно, что влияние интернета на экономику было не больше, чем влияние факсимильного аппарата».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В спровоцированном государством кризисе потери будут только расти</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/v-sporovocirovannom-gosudarstvom-krizise-poteri-budut-tolko-rasti/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 19:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/v-sporovocirovannom-gosudarstvom-krizise-poteri-budut-tolko-rasti/</guid>
      <description>Многие из нас уже столкнулись с пустыми полками в продуктовых магазинах, поучаствовали в сумасшедшем забеге за туалетной бумагой и пережили вездесущее лицо Энтони Фаучи из Национального института здравоохранения в телевизионных передачах. Федеральные и местные власти в своих попытках держать людей подальше друг от друга и предотвращать социальные контакты расширяют свои конституционные полномочия намного дальше тех, с которыми согласились бы отцы-основатели. (В настоящее время я нахожусь в Сакраменто, штат Калифорния, где только что была принята де-факто местная версия военного положения.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
