<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Крис Калтон on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%82%D0%BE%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Крис Калтон on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 13 May 2020 10:52:27 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%82%D0%BE%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Федеральное правительство владеет 92 процентами студенческих кредитов. Почему политики лгут об этом?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/federalnoe-pravitelstvo-vladeet-92-proc-stud-kreditov/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 10:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/federalnoe-pravitelstvo-vladeet-92-proc-stud-kreditov/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Депутаты Ильхан Омар и Аянна Прессли представили Закон о снижении кредитной задолженности студентов, чтобы облегчить их бремя во время пандемии коронавируса. На самом деле, кризис &amp;mdash; это просто повод, чтобы протолкнуть прощение студенческих ссуд до 30 000 долларов на заемщика. Непогашенный студенческий долг составляет около 1,6 триллионов долларов и многие демократы сделали прощение задолженности основой своих избирательных кампаний. И, как будто их намерения и так не были достаточно прозрачными, депутат &lt;a href=&#34;https://news.yahoo.com/dem-rep-told-colleagues-coronavirus-145245071.html&#34;&gt;Джеймс Клайберн публично признал,&lt;/a&gt; что кризис стал &amp;ldquo;потрясающей возможностью реструктурировать вещи так, чтобы они соответствовали нашему видению&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как условный иммунитет стал абсолютным иммунитетом для сотрудников полиции</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/kak-uslovnyi-immunitet-stal-absolutnym-dlya-policyi/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 16:20:29 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/kak-uslovnyi-immunitet-stal-absolutnym-dlya-policyi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Израиль Лейя-младший перекусывал в забегаловке, когда к нему подошли  полицейские, чтобы арестовать. Лейя был виновен в нарушении испытательного срока, и когда сотрудники полиции сообщили ему, что он арестован, он убежал. В течение следующих двадцати минут полицейские гонялись за ним.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Во время погони для задержания Лейи полиция использовала стандартную тактику. Предвидя его возможные маршруты, полицейские установили шипы на трех маршрутах, по которым мог двигаться автомобиль Лейи. Но один офицер, Чадрин Малленикс, решил мыслить нестандартно. Несмотря на то, что его никогда не учили стрелять в движущиеся транспортные средства, Малленикс попросил у своего начальника разрешения выстрелить из винтовки М-4 в двигатель машины Лейя. Он не стал ждать ответа и проявил инициативу. Он выстрелил шесть раз, ни разу не попал в двигатель, но зато четыре раза попал в Лейю и убил его. После стрельбы Малленикс сказал своему начальнику: &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://translate.google.com/translate?hl=uk&amp;amp;prev=_t&amp;amp;sl=en&amp;amp;tl=ru&amp;amp;u=https://scholar.google.com/scholar_case%3Fcase%3D4257407761799134776%26q%3Dmullenix%2Bv%2Blieja%26hl%3Den%26as_sdt%3D6,47&#34;&gt;Как тебе такая активность?&amp;rdquo;&lt;/a&gt; Начальство накануне критиковало Малленикса за недостаточную инициативу.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
