<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Налоги on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Налоги on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2019 00:47:40 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Розеттский камень и налоговая система Древнего мира</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/rosetskiy-kamen-i-nalogovaya-systema-drevnix/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:47:40 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/rosetskiy-kamen-i-nalogovaya-systema-drevnix/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Время уплаты налогов (tax season) &amp;mdash; хорошее время, чтобы напомнить о том, что история налогов может рассказать о судьбах целых цивилизаций. По тому, что и как облагалось налогом, можно судить о том, что ценили правители. А то, что было освобождено от налогов, показывает нам, у кого были политические преимущества и власть.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Сегодня ничего не изменилось. Если вас раздражает сложность налоговой системы, часть вины за это лежит на многочисленных исключениях и вычетах из кодекса. Эти сложности не появляются случайно. У истоков каждого такого исключения (или правила) стоит влиятельная группа интересов, которая хочет предложить свою лояльность правительству в обмен на уклонение от уплаты налогов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Трамповский бюджет: реальные сокращения против медиа-версий сокращений</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/trump-budget-real-cuts-vs-media-version-cuts/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2017 21:11:36 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/trump-budget-real-cuts-vs-media-version-cuts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Один из главных приемов правительственной риторики в отношении&#xA;государственного бюджета — называть «сокращениями» замедление темпов&#xA;роста бюджетных расходов.  Это создаёт впечатление, что тратится меньше&#xA;денег, в то время, когда дела обстоят совсем наоборот. Просто тратится&#xA;меньше денег, чем правительство планировало ранее.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На этой неделе на фоне обсуждений бюджета Трампа возникло много&#xA;разговоров о сокращении расходов, но на самом деле правительство не&#xA;собирается тратить меньше денег, чем раньше.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В плане Трампа можно заметить небольшое понижение общего роста трат &lt;em&gt;по&#xA;сравнению&lt;/em&gt; с планами, заявленными в базисном бюджете. С 2016 по 2020 г.&#xA;Трамп желает повысить траты на 16%, в то время как изначально&#xA;предполагалось повышение на 20 %&#xA;(&lt;a href=&#34;https://apps.npr.org/documents/document.html?id=3728848-White-House-Budget-For-FY2018&#34;&gt;&lt;em&gt;см. стр. 35&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;).&#xA;Трамп желает повысить&#xA;расходы с $3.8 триллионов до $4.4 триллионов за период до 2020 г.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Три способа, которыми Трамповское «снижение налогов» повысит налоги</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/three-ways-trumps-tax-cuts-will-raise-taxes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 10:47:50 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/three-ways-trumps-tax-cuts-will-raise-taxes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Снижение налогов — это прекрасная вещь, когда налоги действительно&#xA;снижают. Однако, при наличии в системе центрального банка, снижение&#xA;налогов — это не снижение налогов, если оно не сопровождается&#xA;сокращением сопутствующих государственных расходов. Причина кроется в&#xA;том, что снижение налогов без урезания расходов означает просто бОльший&#xA;дефицит бюджета. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;К сожалению, федеральное правительство при Трампе явно собирается&#xA;продолжать тратить деньги налогоплательщиков с былым размахом. Точнее,&#xA;администрация Трампа планирует даже бОльшие затраты, чем ее&#xA;предшественники, повышая расходы на оборону, но не урезая всерьез&#xA;бюджеты других программ.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Большие экономические мифы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ten-great-economic-myths/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 10:26:12 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/ten-great-economic-myths/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Нашу страну наводнило огромное количество экономических мифов, которые&#xA;искажают мнение общественности о важных проблемах и ведут к принятию&#xA;населением нездоровой и опасной политики государства. Ниже приведены&#xA;десять наиболее опасных заблуждений вместе с пояснениями того, что с&#xA;ними не так.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;миф-1&#34;&gt;Миф №1&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Дефицит государственного бюджета - причина инфляции;&#xA;дефицит бюджета никак не связан с инфляцией.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В последние десятилетия американцы постоянно имели дефицит федерального&#xA;бюджета. Неизменный ответ оппозиционных партий, вне зависимости от того,&#xA;что это за партия, состоит в том, чтобы объявить дефицит причиной&#xA;хронической инфляции. В ответ на это партия, находящаяся при власти (вне&#xA;зависимости от того, какая это партия) заявляет, что дефицит никоим&#xA;образом не связан с инфляцией. Оба эти утверждения ложны.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Налог на добавленную стоимость — это не решение</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/value-added-tax-not-answer/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 11:47:19 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/value-added-tax-not-answer/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;В те дни вышло от кесаря Августа повеление сделать перепись по всей&#xA;земле.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;– От Луки святое благовествование, 2:1&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[&lt;em&gt;Human Events&lt;/em&gt;, 11-ое марта, 1972 г.]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В последние месяцы рост сопротивления введению новых налогов со стороны&#xA;кроткого населения Америки стал приятным и удивительным фактом. В США&#xA;каждый человек, предприятие или организация получают прибыль благодаря&#xA;свободной и мирной продаже клиенту продуктов и услуг или путём&#xA;добровольных пожертвований со стороны людей, желающих поддержать&#xA;деятельность группы или организации. И только правительство получает&#xA;прибыль, насильственно облагая население налогами. Долгожданный новый&#xA;элемент — это сопротивление американского народа росту налогообложения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Правда о налогах</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-taxes/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 01:50:14 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-taxes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Статья была впервые опубликована в журнале «The Review of Austrian&#xA;Economics», 1994, том 7, №2, с. 75–90, под названием «The Consumption&#xA;Tax: A Critique» («Налог на потребление: критический отзыв») в качестве&#xA;ответа на &lt;a href=&#34;http://www.foxnews.com/story/2005/03/03/greenspan-consumption-tax-could-help-economy/&#34;&gt;призыв Алана Гринспена к введению налога на&#xA;потребление&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;мнимое-превосходство-подоходного-налога&#34;&gt;Мнимое превосходство подоходного налога&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ортодоксальная неоклассическая экономическая теория долгое время&#xA;твердит, что, с точки зрения самих налогоплательщиков, подоходный налог&#xA;«лучше» акцизного налога на определенные формы потребления, поскольку, в&#xA;дополнение к изъятию дохода (совокупный размер такого изъятия&#xA;принимается равным в обоих случаях), акцизный сбор помещает существенную&#xA;налоговую нагрузку на конкретный объект потребления. Таким образом, в&#xA;дополнение к совокупно изъятой сумме денег, акцизный налог искажает и&#xA;деформирует паттерны распределения расходов и ресурсов, сложившиеся в&#xA;соответствии с потребительскими предпочтениями. И, в попытке придать&#xA;этому тезису крепкий научный флер строгой геометрии, на свет извлекаются&#xA;кривые безразличия.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
