<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Генри Хэзлитт on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%80%D0%B8-%D1%85%D1%8D%D0%B7%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%82/</link>
    <description>Recent content in Генри Хэзлитт on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2019 08:43:08 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%80%D0%B8-%D1%85%D1%8D%D0%B7%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Два простых вопроса, на которые нет ответа у кейнсианцев</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/two-simple-questions-keynesians-cant-answer/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 08:43:08 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/two-simple-questions-keynesians-cant-answer/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Допустим, плотник хочет обработать пятьдесят досок чтобы сделать в доме пол. Он разметил доски. Он настроил пилу. Он начинает пилить, следуя разметке на доске. Но он не знает, что его семилетний сын баловался с пилой и подменил ее настройки. В результате, каждая доска, которую он пилит, обрезается косо и, следовательно, не пригодна для использования, потому что она слишком короткая, за исключением того места, где пила впервые соприкоснулась с деревом. Пока настройки пилы не изменят, результат всегда будет одинаковым.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Жизнеспособен ли утилитаризм?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/utilitarianism-viable/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 14:24:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/utilitarianism-viable/</guid>
      <description>Привет, меня зовут Боб, и я выздоравливающий утилитарист. Прошло уже несколько месяцев с тех пор, как я признался в этом самому себе. Дело в том, что я верил: все моральные проблемы могут быть сведены к простой максимизации пользы. Многие из моих ближайших друзей говорили мне, что у меня проблемы, но я не слушал. Они хотели, как лучше, но они просто не понимали. Или я так думал.&#xA;Я нахожусь в странном положении.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
