<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Марк А. ДеВивер on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA-%D0%B0.-%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80/</link>
    <description>Recent content in Марк А. ДеВивер on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Sep 2020 23:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA-%D0%B0.-%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Почему более умные компьютеры не заставят социализм работать?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/umnye-computery-ne-zastavyat-socialism-rabotat/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 23:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/umnye-computery-ne-zastavyat-socialism-rabotat/</guid>
      <description>Австрийские экономисты традиционно выступали против централизованного планирования на том основании, что большая часть экономически значимых знаний остается недоступной для органа планирования. Но сегодня, когда объем и разнообразие данных, потенциально доступных планировщику, беспрецедентно вырос, кажется, что всеведущее правительство все-таки возможно. Сделала ли революция больших данных аргументы Людвига фон Мизеса и Фридриха фон Хайека в отношении промышленного рынка устаревшими?
В главе 3 своего бестселлера «Азбука коммунизма» 1920 года советские теоретики Николай Бухарин и Евгений Преображенский утверждали, что в коммунистическом обществе будущего государство &amp;ldquo;заранее знает, сколько труда направить на различные отрасли промышленности; какие продукты требуются и в каком количестве их необходимо производить; как и где должны быть предоставлены машины&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
