<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Филлип Магнес on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BF-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D1%81/</link>
    <description>Recent content in Филлип Магнес on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jan 2024 14:38:57 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BF-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Пришло время отказаться от статистики неравенства Пикетти</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/its-time-to-discard-pikettys-inequality-statistics/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 14:38:57 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/its-time-to-discard-pikettys-inequality-statistics/</guid>
      <description>Томас Пикетти известен своей работой по оценке неравенства доходов и богатства. Эта работа сделала его &amp;ldquo;рок-звездой экономики&amp;rdquo; в глазах СМИ, поскольку он подтвердил популярный нарратив о растущем неравенстве. Статистические данные Пикетти показали устойчивую тенденцию роста неравенства в Соединенных Штатах XX века. Процесс концентрации доходов и богатства у наиболее богатой части населения отображался U-образной кривой, которая показывала, что в начале 1900-х годов уровень неравенства был высок, затем в 1940-х годах он быстро снизился и оставался низким до 1980-х годов и быстро рос до сегодняшнего дня, когда &amp;ldquo;верхний 1 процент&amp;rdquo; оторвался от остальных.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Скользкая &#34;наука&#34; локдаунов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/lockdown-science-pandemic/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 11:36:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/lockdown-science-pandemic/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Следуйте науке&amp;rdquo; &amp;mdash; это боевой клич сторонников локдаунов с момента начала пандемии ковид-19. Правда, до марта 2020 года научное сообщество, включая Всемирную организацию здравоохранения, решительно выступало против локдаунов и подобных мер борьбы с инфекционными заболеваниями.&#xA;Эта позиция основывалась на историческом анализе пандемий и осознании того, что социально-экономические издержки локдаунов в масштабах всего общества весьма серьезны, в то время, как преимущества почти полностью умозрительны. Реакция на пандемию, основанная на локдаунах и тесно связанных с ними &amp;ldquo;немедикаментозных вмешательствах&amp;rdquo;, или НМВ, представляет собой беспрецедентный и неоправданный сдвиг научной позиции по отношению с той, которая существовала за несколько месяцев до появления Covid-19.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
