<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Райан Йонг on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%B0%D0%BD-%D0%B9%D0%BE%D0%BD%D0%B3/</link>
    <description>Recent content in Райан Йонг on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Jul 2021 11:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%B0%D0%BD-%D0%B9%D0%BE%D0%BD%D0%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Правда об избыточной смертности</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-excess-deaths/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-excess-deaths/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/06/truth-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Одной из наиболее противоречивых и активно обсуждаемых мер реагирования на пандемию, которая использовалась и продолжает использоваться различными правительствами, является приказ Shelter in Place (SIP), обычно называемый локдауном. На этой неделе &lt;a href=&#34;https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/australias-perth-city-locks-down-stepped-up-fight-against-delta-virus-variant-2021-06-29/&#34;&gt;Австралия&lt;/a&gt; устроила еще один SIP для региона Большого Сиднея в Новом Южном Уэльсе. Бесчисленные статьи и исследования превозносили эту политику как один из лучших способов предотвратить смерть от пандемии.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Несмотря на то, что мы хорошо знакомы с формой и логикой этой информации, доказательства долгосрочной эффективности SIP остаются скудными. Многие утверждения об их эффективности опираются на &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/the-failure-of-imperial-college-modeling-is-far-worse-than-we-knew/&#34;&gt;эпидемиологические модели,&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/imperial-college-predicted-catastrophe-in-every-country-on-earth-then-the-models-failed/&#34;&gt;которые оказались весьма далеки от точного предсказания реальных результатов пандемии.&lt;/a&gt; Перед лицом этой проблемы и в попытке лучше понять долгосрочные последствия SIP, вместо простого подсчета случаев и смертей непосредственно от Covid, на первый план во многих политических дискуссиях выходят ссылки на избыточную смертность.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
