<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Дэвид Гордон&#34; on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D1%8D%D0%B2%D0%B8%D0%B4-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Дэвид Гордон&#34; on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Sep 2021 17:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D1%8D%D0%B2%D0%B8%D0%B4-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Пол Самуэльсон о свободе</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/paul-samuelson-freedom/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 17:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/paul-samuelson-freedom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcR7VpDSq53i3STkIxjiyFnsYZfTP4AfM4NUsQ&amp;amp;usqp=CAU&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Некоторые экономисты хорошо разбираются в политической философии. Прежде всего, на ум приходят Мизес и Ротбард, но хорошие философы встречаются не только среди экономистов австрийской школы. Амартия Сен и Кеннет Эрроу тоже знают, о чем они говорят, когда дело касается философии, согласны вы с ними или нет. Но некоторые выдающиеся экономисты явно слабы в философии, и, судя по новой книге Николаса Вапшотта, Самуэльсон Фридман (Norton, 2021), самый известный американский экономист двадцатого века, Пол Самуэльсон, отнюдь не был философским гигантом. Книга представляет собой исследование колонок Самуэльсона и Милтона Фридмана в Newsweek, и Самуэльсон, похоже, не очень глубоко понимал философские вопросы. У Фридмана дела обстояли намного лучше, но я буду говорить только о Самуэльсоне.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 15:46:26 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/patents-and-progress/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ladeblaw.com/wp-content/uploads/2017/10/patent-pending-e1522633850534.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мюррей Ротбард отвергал патенты, и другие авторы, следуя ему и расширяя его взгляды, разработали широкий спектр аргументов против патентов в частности и интеллектуальной собственности (ИС) в целом. Книга Стефана Кинселлы &amp;ldquo;Против интеллектуальной собственности&amp;rdquo; является наиболее подробным и тщательно аргументированным из этих исследований. Однако не все сторонники свободного рынка согласны с такой позицией, и в этой статье я хотел бы рассмотреть некоторые аргументы в защиту патентов, приведенные в статье Адама Моссоффа &amp;ldquo;Интеллектуальная собственность&amp;rdquo; в The Routledge Companion to Libertarianism (стр. 471-85). В статье очень хорошо изложены основные аргументы за и против ИС; и хотя Моссофф является убежденным сторонником ИС, которую он защищает с позиций объективизма, целью его статьи является объяснение аргументов в споре, а не защита собственной позиции.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Утраченный секрет</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/missing-secret/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:53:05 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/missing-secret/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pup-assets.imgix.net/onix/images/9780691190075.jpg?w=410&amp;amp;auto=format&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Издательство Принстонского университета  выпустило в сентябре новый английский перевод первого тома &lt;a href=&#34;https://press.princeton.edu/books/hardcover/9780691190075/capital&#34;&gt;Капитала Маркса&lt;/a&gt;. Редакторы, Пол Рейтер и Пол Норт, сообщают, что этот перевод стал результатом пятилетней работы. В этой заметке я хотел бы задать, как мне кажется, дерзкий вопрос: зачем они это сделали? Зачем нам нужен новый английский перевод первого тома?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Они признают, что существуют отличные английские переводы первого тома, которые легко доступны — они тепло отзываются о переводе, выполненном Беном Фоуксом для Penguin, с которым они тщательно сравнивают другие переводы. Более того, они обсуждают исправления Маркса в оригинале на немецком языке, которые появляются в последнем немецком издании, которое он лично успел просмотреть. Именно это издание стало основой их перевода. Как будто этого недостаточно, они также обсуждают французский перевод &lt;em&gt;Капитала&lt;/em&gt; и комментарии Маркса по поводу этого перевода.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Государство, враг Нока</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/nocks-enemy-state/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 22:46:07 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/nocks-enemy-state/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/a/a5/Our_Enemy%2C_the_State_book_cover.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В этом году темой Саммита сторонников Института Мизеса было «Наш враг &amp;mdash; государство». Что может лучше отразить эту тему, чем обзор книги Альберта Джея Нока «Наш враг &amp;mdash; государство», впервые опубликованной в 1935 году? Далее я расскажу об основных идеях этой книги.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Нок проводит различие между государством и обществом, хотя иногда он описывает это различие как различие между государством и правительством. Что он подразумевает под последним термином, понять не так просто, но основная мысль, которую он хочет донести, ясна. Это то, что есть два способа сосуществования людей в обществе. Один из них &amp;mdash; мирное сотрудничество, а другой &amp;mdash; отъем того, что произведено другими. Первый способ он называет «экономическими средствами», а второй &amp;mdash; «политическими средствами».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как противоречить самому себе в вопросах прав</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-contradict-yourself-about-rights/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 19:06:01 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-contradict-yourself-about-rights/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/5165YmuNcLL._SL1499_.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/First-Amendment-Imperative-Intellectual-Freedom/dp/B0D5H9FVDW&#34;&gt;&lt;em&gt;The First Amendment: Essays on the Imperative of Intellectual Freedom&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;by Tara Smith, Onkar Ghate, Gregory Salmieri, and Elan Journo, Ayn Rand Institute Press, 2024&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Что является источником прав человека? Являются ли они производными от природы человека, или же это просто привилегии, которые правительство предоставляет своим гражданам? Или возможен какой-то промежуточный взгляд? Согласно Мюррею Ротбарду и Айн Рэнд, верной является первая из этих позиций.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Тара Смит, главный автор эссе, собранных в книге &lt;em&gt;Первая поправка&lt;/em&gt;, и философ, преподающий в Техасском университете в Остине, является ведущим членом Института Айн Рэнд, и ее соавторы также связаны с этим институтом. Ожидаемо, что они поддержат первую точку зрения (т.е. что у людей есть естественные права), и в книге действительно можно найти несколько мест, где авторы говорят именно это. Однако эти утверждения не стоит воспринимать всерьез, потому, что оказывается, что границы прав определяет правительство. На практике у вас есть те «права», которые утверждает правительство. Смит пишет:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Батлер, убирайся!</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/butler-butt-out/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 21:10:08 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/butler-butt-out/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/615V-UQQGAL._SL1500_.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Whos-Afraid-Gender-Judith-Butler/dp/0374608229&#34;&gt;Who’s Afraid of Gender?  by Judith Butler  Farrar, Straus and Giroux, 2024&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Джудит Батлер &amp;mdash; известный феминистский теоретик, и читатель вполне может заинтересоваться ее последней книгой, хотя бы потому, что ее название вызывает недоумение. Под словом &amp;ldquo;гендер&amp;rdquo; Батлер подразумевает точку зрения, согласно которой роли мужчин и женщин в обществе не определяются биологией, а варьируются в разных культурах и временах, и, кроме того, есть люди, которые вообще не вписываются в &amp;ldquo;бинарные&amp;rdquo; категории мужчин и женщин. Если это то, что она подразумевает под гендером, то почему она считает, что люди его боятся? Несомненно, некоторые люди критически относятся к гендеру, в частности, к часто высказываемому в связи с акцентом на изменчивости предположению, что небинарных людей следует скорее прославлять, чем осуждать, но правильно ли говорить, что эти люди &lt;em&gt;боятся&lt;/em&gt; гендера? Батлер, безусловно, так считает, и ниже я попытаюсь проанализировать ее аргументацию. Это представляет не только академический интерес, поскольку то, что она предлагает янам, несет серьезную угрозу свободе личности, в частности, правам родителей на защиту своих детей от принудительной индоктринации в спорные концепции, которые противоречат убеждениям родителей.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Новый «Энгельс» о Марксе</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/new-engels-marx/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 16:45:10 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/new-engels-marx/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://images.routledge.com/common/jackets/amazon/978113893/9781138938519.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.routledge.com/Marx/Edwards-Leiter/p/book/9781138938519?srsltid=AfmBOooE3FccmAu4KJvZN0SNFRsT66KWLAoMpWU8KupuBe0rhoVIj8yQ&#34;&gt;&lt;strong&gt;Marx&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;by Jaime Edwards and Brian Leiter, Routledge&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В книге &lt;a href=&#34;https://www.routledge.com/Marx/Edwards-Leiter/p/book/9781138938519?srsltid=AfmBOooE3FccmAu4KJvZN0SNFRsT66KWLAoMpWU8KupuBe0rhoVIj8yQ&#34;&gt;Marx&lt;/a&gt; Хайме Эдвардс и Брайан Лейтер стремятся дать читателям, незнакомым с трудами Карла Маркса, представление о его ключевых идеях, а также, в меньшей степени, об идеях более поздних марксистов. Они утверждают, что, хотя некоторые доктрины Маркса ошибочны, другие верны; в частности, они считают, что Маркс был непревзойденным аналитиком капитализма. Далее я прокомментирую несколько моментов из книги.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Маркс следует за Давидом Рикардо в утверждении, что обменная ценность (цена) товара (товара или услуги, покупаемого и продаваемого на рынке) определяется количеством «общественно необходимых» рабочих часов, требуемых для его производства. Это касается и труда. Ценность труда определяется общественно необходимым временем, затраченным на «производство» рабочего (т. е. временем, необходимым для того, чтобы он мог потреблять достаточно для своего поддержания и воспроизводства).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Герменевтика против австрийской экономики</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/hermeneutics-versus-austrian-economics/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 23:00:23 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/hermeneutics-versus-austrian-economics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/61o7bzfHUrS._AC_UF1000,1000_QL80_.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Большинство моих читателей вряд ли уже познали мудрость герменевтики и потому они, вероятно, считают, что цель экономики &amp;mdash; открыть истинные утверждения о внешнем мире. Какие именно из этих истинных утверждений относятся к экономике, а какие &amp;mdash; к другим дисциплинам, вызвало много споров. Австрийский подход, изложенный в классических книгах «Человеческая деятельность» Людвига фон Мизеса и «Человек, экономика и государство» Мюррея Н. Ротбарда, отличается характерной широтой; он относит экономику к более общей науке о человеческой деятельности, праксеологии, теоремы которой логически вытекают из «аподиктически» истинных аксиом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Вудро Вильсон и свобода</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/woodrow-wilson-and-freedom/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:02:05 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/woodrow-wilson-and-freedom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://static01.nyt.com/images/2012/05/21/opinion/cs-wilson-pitch/cs-wilson-pitch-blog480.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вудро Вильсон больше не является иконой левых, какой он был когда-то, из-за того, что он продвигал сегрегацию в федеральной службе. Это новый подход характерен для работы Кори Бретшнайдера «Президенты и народ». Те из нас, кто уже склонен оценивать Вильсона негативно, найдут в этой книге много ценного.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;По словам Бретшнайдера, Вильсон, начиная с учебы в качестве аспиранта по политическим наукам в Университете Джонса Хопкинса и на протяжении всей своей последующей карьеры верил в сильное государство, основанное на иерархии.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Поиск жизненного пространства</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/quest-lebensraum/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 10:39:43 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/quest-lebensraum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://adamtooze.com/wp-content/uploads/2020/05/EYfj8EUXQAE9ach.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://adamtooze.com/the-wages-of-destruction/&#34;&gt;Книга Адама Туза «Цена разрушения» (2006)&lt;/a&gt; с момента публикации остается одним из самых влиятельных исследований нацистской экономики. Туз, экономический историк, преподающий в Колумбийском университете, пишет с левых позиций и, по-видимому, не знаком с работами Людвига фон Мизеса, но его интерпретация целей нацистской экономической политики совпадает с интерпретацией Мизеса. В этой заметке сначала поговорим об анализе Мизеса, а затем покажу, как Туз подтверждает и дополняет то, что говорит Мизес.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Описание нацизма у Мизеса содержится в его книге «Всемогущее правительство», опубликованной в 1944 году, когда Вторая мировая война еще не закончилась. По мнению Мизеса, фундаментальным фактом, с которым столкнулись все крупные немецкие политические деятели после Первой мировой войны, было то, что Германия не была самодостаточной. Ей не хватало ресурсов для того, чтобы прокормить свой народ. Один из способов получения этих ресурсов &amp;mdash; это внешняя торговля: немецкие промышленные высококачественные экспортные товары могли быть обменены на продовольствие. Это делало Германию зависимой от иностранных государств, и в случае войны враждебная держава могла бы помешать экспортной торговле Германии, заставив немецкий народ голодать. Именно это произошло во время британской «голодной блокады» во время Первой мировой войны, которая продолжалась даже после перемирия 1918 года. Даже в мирное время протекционистская политика иностранных государств могла заблокировать доступ Германии к внешней торговле.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Соответствует ли государство всеобщего благосостояния либертарианству?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/welfare-state-consistent-libertarianism/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 13:16:51 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/welfare-state-consistent-libertarianism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/817ZEJc+v2L._SL1500_.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Governing-Least-Libertarianism-Political-Philosophy/dp/0190863242&#34;&gt;Governing Least: A New England Libertarianism by Dan Moller, Oxford University Press, 2021&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вдумчивая книга Дэна Моллера изобилует аргументами, и ниже я смогу обсудить лишь некоторые моменты, представляющие интерес. Центральная тема книги &amp;mdash; государство всеобщего благосостояния в современных капиталистических обществах. Моллер не является строгим либертарианцем естественных прав в стиле Мюррея Ротбарда, который в принципе исключил бы государство всеобщего благосостояния как нарушение принципа ненападения (NAP); но, тем не менее, Моллер утверждает, что можно показать, что большинство мер государства всеобщего благосостояния противоречит следствиям общепринятых моральных принципов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Оттенки Грея</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/shades-gray/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 12:04:20 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/shades-gray/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/71lUdV+ZCQL._AC_UF894,1000_QL80_.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.uk/New-Leviathans-Thoughts-After-Liberalism/dp/0241554950&#34;&gt;The New Leviathans: Thoughts after Liberalism by John Gray, Farrar, Straus and Giroux, 2023&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Джон Грей &amp;mdash; странный случай. Он политический философ, много десятилетий преподававший в Оксфорде и Лондонской школе экономики, который стал одним из ведущих британских &amp;ldquo;публичных интеллектуалов&amp;rdquo;. Друг богатых и знаменитых, в том числе Джорджа Сороса, он давно отказался от классических либеральных убеждений, которых придерживался в конце 1970-х &amp;mdash; начале 1980-х годов. Однако он не превратился в обычного левака. Он осознает, что сильное государство опасно, и предостерегает от утопических проектов, цель которых &amp;mdash; сделать мир лучше, поставив людей под контроль. Правда, это осознание не привело его в объятия свободного рынка, как это было в юности. Почему? Именно эту тему я хотел бы затронуть в этой заметке, и я предполагаю, что ответ кроется в некоторых очень плохих аргументах, которые он выдвигает.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему обществу не нужно государство</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-society-doesnt-need-state/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 17:17:16 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-society-doesnt-need-state/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/static-page/img/David_Gordon.jpg.webp?itok=HhsZyTAN&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Английский философ XIX века Томас Хилл Грин был одной из ключевых фигур в переходе от классического либерализма к &amp;ldquo;современному&amp;rdquo; либерализму, в котором государство, перестав быть простым &amp;ldquo;ночным сторожем&amp;rdquo;, если оно вообще им когда-либо было, и стало играть гораздо более активную роль. Государство, по мнению Грина, должно помогать людям в реализации их &amp;ldquo;истинных сущностей&amp;rdquo;, а для этого необходимо снабжать их различными товарами и услугами. По этой причине Грина считают одним из интеллектуальных основателей государства всеобщего благосостояния. Но для Грина государство было не просто поставщиком социальных услуг. Его функция заключалась в том, чтобы научить людей считать себя свободными и равноправными гражданами. Как родители воспитывают своих детей в добродетельном поведении, так и государство должно способствовать формированию добродетельных граждан.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Безвозмездное интеллектуальное пожертвование Гвидо Хюльсмана</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/guido-hulsmanns-gratuitous-intellectual-donation/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:33:44 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/guido-hulsmanns-gratuitous-intellectual-donation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_6_9_650w/s3/images/2024-03/Abundance-Generosity-State_Hulsmann_20240123.jpg.webp?itok=ApWKe9sQ&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mises.org/library/book/abundance-generosity-and-state-inquiry-economic-principles&#34;&gt;&lt;em&gt;Abundance, Generosity, and the State: An Inquiry into Economic Principles&lt;/em&gt;&#xA;by Jörg Guido Hülsmann Ludwig von Mises Institute, 2024.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Редко можно встретить книгу, которая способна изменить наши взгляды на экономику, но Гвидо Хюльсманн сделал именно это в &lt;a href=&#34;https://mises.org/library/book/abundance-generosity-and-state-inquiry-economic-principles&#34;&gt;книге &amp;ldquo;Изобилие, щедрость и государство&amp;rdquo;&lt;/a&gt;. Хюльсманн &amp;mdash; один из ведущих теоретиков австрийской школы, но он всегда по своему смотрел на многие проблемы и это качество в изобилии проявилось в этой выдающейся книге.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В чем же это выражается? Свободный рынок часто представляют как сферу, в которой люди совершают взаимовыгодные обмены. Людвиг фон Мизес постоянно подчеркивал этот факт, рассматривая социальное сотрудничество на свободном рынке как значительный прогресс по сравнению с взаимной борьбой, которая имеет место в биологической эволюции. По словам Мизеса, при обмене на свободном рынке каждый человек что-то отдает и что-то получает.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Антикапитализм, замаскированный под науку</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/anti-capitalism-disguised-science/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 12:19:54 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/anti-capitalism-disguised-science/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.hup.harvard.edu/img/feeds/jackets/9780674264144.png?fm=jpg&amp;amp;q=80&amp;amp;fit=max&amp;amp;w=1200&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Книга &lt;a href=&#34;https://www.hup.harvard.edu/books/9780674264144&#34;&gt;Бранко Милановича &amp;ldquo;Видение неравенства&amp;rdquo;&lt;/a&gt; содержит одно из самых обманчивых заявлений автора о содержании его собственной книги, которые я когда-либо встречал. Миланович, выдающийся экономист, преподающий в Городском университете Нью-Йорка и ранее занимавший пост ведущего экономиста Всемирного банка, в этой книге анализирует позиции ряда экономистов с XVIII века до конца XX относительно измерения неравенства доходов и богатства. Он говорит нам, что его интересует неравенство как факт, а не его нормативные последствия. Ничто не может быть дальше от истины. Книга представляет собой тонко завуалированную полемику против сторонников свободного рынка, которые, по мнению Милановича, маскируют классовую реальность, чтобы защитить интересы богатых и влиятельных.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему определение капитализма имеет значение</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/whats-name-why-definition-capitalism-matters/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 11:33:48 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/whats-name-why-definition-capitalism-matters/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://darrenbaine.com/wp-content/uploads/2023/09/New-Project-20-1024x576.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Иногда люди задаются вопросом, полезна ли философия для понимания повседневной жизни. Не заблудились ли философы &amp;ldquo;в блуждающих лабиринтах&amp;rdquo;? Нам не нужна вся эта чепуха, говорят некоторые. Элейн Стернберг на своем примере показывает, что это мнение ошибочно. В своей замечательной статье &lt;a href=&#34;https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/ecaf.12141&#34;&gt;&amp;ldquo;Определение капитализма&amp;rdquo;,&lt;/a&gt; опубликованной в журнале Economic Affairs, она убедительно показывает, что точное определение чистого laissez-faire капитализма очень помогает ответить на многие распространенные возражения против свободного рынка. В статье, опубликованной две недели назад, я процитировал некоторые из ее критических замечаний по поводу мерзости, называемой &amp;ldquo;теорией заинтересованных сторон&amp;rdquo;, а в этой статье я хотел бы обсудить некоторые из ее аргументов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сила австрийского причинно-реалистического анализа</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/power-austrian-causal-realist-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 12:35:35 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/power-austrian-causal-realist-analysis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.elgaronline.com/coverimage?doc=%2Fbook%2F9781788117791%2F9781788117791.xml&amp;amp;width=200&amp;amp;type=webp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Для многих экономистов экономический рост является загадкой. Шон Ритенур, автор книги &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Economics-Prosperity-Rethinking-Development-Political/dp/1788117786&#34;&gt;The Economics of Prosperity&lt;/a&gt; понимает под &amp;ldquo;экономическим ростом&amp;rdquo;, прежде всего, экономический прогресс в менее развитых странах, но его рецепт роста применим повсеместно. Почему экономический рост &amp;mdash; это загадка? В своей книге Ритенур объясняет, почему: &amp;ldquo;Действительно, главная причина, по которой современная макроэкономика не разгадала эту загадку, заключается в том, что ее аналитический подход не позволяет задавать правильные вопросы и тем более, отвечать на них&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Правда о &#34;разнообразии&#34;</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/multiculturalism-and-politics-guilt-toward-secular-theocracy-paul-edward-gottfried/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 19:48:17 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/multiculturalism-and-politics-guilt-toward-secular-theocracy-paul-edward-gottfried/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/41VAWJDVFQL.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Multiculturalism-Politics-Guilt-Towards-Theocracy/dp/0826214177&#34;&gt;Multiculturalism and the Politics of Guilt: Toward a Secular Theocracy, by Paul Edward Gottfried, University of Missouri Press, 2002&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Пол Готтфрид увидел тот аспект мультикультурализма и политкорректности, который предыдущие критики этих доктрин не смогли должным образом подчеркнуть. Он использует свою проницательность, чтобы разработать блестящий анализ и критику современного управляющего и терапевтического государства. (managerial and therapeutic state)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Под &amp;ldquo;мультикультурализмом&amp;rdquo; наш автор подразумевает целый комплекс явлений. &amp;ldquo;В новой мультикультурной, а не обычной мультиэтнической ситуации государство превозносит отличия от образа жизни, ассоциирующегося с большинством населения. Оно награждает тех, кто олицетворяет желаемые отличия, и отбирает культурное признание и даже политические права у тех, кто этого не делает. Приветствуемые отличия включают в себя не только широкий спектр культурной экзотики, но и, что, возможно, еще важнее, демонстрацию альтернативных стилей жизни&amp;rdquo; (с. 14). Поэтому чернокожие и латиноамериканцы получают выгоду от программ позитивных действий, а попытки противостоять активистам-гомосексуалистам терпят поражение в судах.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Нищета зависти</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/subsistence-exchange-and-other-essays-peter-bauer/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 14:41:23 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/subsistence-exchange-and-other-essays-peter-bauer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pup-assets.imgix.net/onix/images/9780691117829.jpg?w=600&amp;amp;auto=format&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;From &lt;a href=&#34;https://press.princeton.edu/books/paperback/9780691117829/from-subsistence-to-exchange-and-other-essays&#34;&gt;Subsistence to Exchange and Other Essays&lt;/a&gt;, by Peter Bauer Princeton University Press&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Питер Бауэр обладает редкой способностью: он умеет видеть очевидное. Несколько философов, обсуждаемых в этом выпуске &amp;mdash; Роулз, Дворкин и Коэн, &amp;mdash; постоянно твердят о равенстве. Капитализм должен быть осужден, говорят они, из-за неравенства. Какой бы продуктивной ни была система, она не выдерживает испытания этикой.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Бауэр выдвигает два тезиса о равенстве, которые ускользнули от внимания упомянутых выше мыслителей. Бауэр спрашивает: на чем основано требование равенства? Является ли эгалитаризм этически необходимым? Нет, отвечает он, не является: идеология равенства зиждется на зависти. Согласно догме эгалитаризма, богатые обладают, по крайней мере, значительной частью своего богатства несправедливо, получив его за счет эксплуатации бедных. Разве бедные, убедившись в этом, не воспылают лютой ненавистью к тем, кто отнял у них то, что должно принадлежать им?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как свободный рынок привел к &#34;Великому Обогащению&#34;</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-free-market-drove-historys-great-enrichment/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 15:34:29 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-free-market-drove-historys-great-enrichment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://press.uchicago.edu/.imaging/mte/ucp/medium/dam/ucp/books/jacket/978/02/26/81/9780226818306.jpg/jcr:content/9780226818306.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://press.uchicago.edu/ucp/books/book/chicago/B/bo145786166.html&#34;&gt;Beyond Positivism, Behaviorism, and Neoinstitutionalism in Economics&lt;/a&gt; by Deirdre Nansen McCloskey, University of Chicago Press, 2022; 222 pp.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Дейдра МакКлоски, без сомнения, выдающийся экономический историк. Ее огромный багаж знаний позволяет ей сделать ряд ценных соображений в работе &amp;ldquo;За пределами позитивизма&amp;rdquo;. В этой заметке я хотел бы сосредоточиться на некоторых из этих идей.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;МакКлоски подчеркивает важность &amp;ldquo;Великого Обогащения&amp;rdquo;, &amp;mdash; процесса, в ходе которого свободный рынок, вытащив миллионы из бедности, увеличил продолжительность и улучшил условия жизни и, в целом, материальное благосостояние намного больше, чем все предыдущие достижения. Она говорит&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Можно ли найти основу для права на частную собственность?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/can-we-find-basis-private-property-rights/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 12:29:44 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/can-we-find-basis-private-property-rights/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://images.routledge.com/common/jackets/amazon/978036775/9780367752668.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;quot;&lt;a href=&#34;https://www.routledge.com/Property-and-Justice-A-Liberal-Theory-of-Natural-Rights/Christmas/p/book/9780367752668&#34;&gt;Собственность и справедливость: либеральная теория естественных прав&lt;/a&gt;&amp;quot;&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;Билли Кристмас, Routledge, 2021; xii + 184 стр.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;На чем основаны права собственности? Ответ Мюррея Ротбарда исходит из самопринадлежности. Каждый человек владеет самим собой и это является той основой, которая позволяет ему присваивать не занятые ресурсы. Большинство современных политических философов отвергают подобные локкианские теории. Одна из основных причин для этого связана с ключевой частью прав собственности &amp;mdash; правом исключения. Конечно, говорят оппоненты, вы можете собрать в лесу хворост, который не использовали другие люди и было бы неправильно, если бы кто-то попытался отобрать его у вас; но если вы бросите хворост на землю, почему у вас есть право не дать  кому-то другому воспользоваться им? Или, предположим, какие-то люди проложили тропу для прогулок и не исключали никого из использования этой тропы. Почему кто-то может присвоить землю, включающую тропу, и затем запретить ее использование? Кроме этой сложности, есть еще одна: что именно вам нужно сделать, чтобы присвоить ресурсы? Что произойдет, если люди не согласятся по этому поводу? Похоже, нет объективного способа разрешить разногласия.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Налоговик идет</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/taxman-cometh/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 12:56:14 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/taxman-cometh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.dmcdn.net/v/KSdQr1QgUmJTcFHBH/x360&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Новая книга Филипа Гоффа &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://global.oup.com/academic/product/why-the-purpose-of-the-universe-9780198883760?cc=us&amp;amp;lang=en&amp;amp;&#34;&gt;Why? The Purpose of the Universe&lt;/a&gt;&amp;rdquo; &amp;mdash; это выдающееся исследование о космическом предназначении, написанное с панпсихистской точки зрения автора. Это впечатляющий вклад в метафизику, и тут, возможно, вы спросите, почему я говорю об этой книги в своей заметке? Ответ заключается в том, что автор включил в книгу приложение &amp;ldquo;P.S. Является ли налогообложение кражей?&amp;rdquo;, в котором он поднимает некоторые очень важные вопросы о либертарианстве. Теперь вы можете задаться вопросом, почему книга о космическом предназначении включает в себя раздел о моральном статусе налогообложения, но ответ на этот вопрос вам придется узнать самостоятельно. Если любопытство приведет вас к прочтению книги, тем лучше.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Философ частной собственности</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/private-propertys-philosopher/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 13:50:16 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/private-propertys-philosopher/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/3705.jpg?itok=f6Ji3dcl&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Профессор Ганс Хоппе в своем выдающемся предисловии к переизданию книги &amp;ldquo;Этика свободы&amp;rdquo; бьет в самую точку. Он противопоставляет Мюррея Ротбарда Роберту Нозику,  &amp;mdash; фигуре гораздо более известной среди академических философов и политических теоретиков. Хотя оба автора придерживаются либертарианства (Нозик гораздо менее последовательно, чем Ротбард), их стили мышления совершенно различны. Нозик, по мнению Хоппе, импрессионист и склонен к полетам фантазии. Ротбард, напротив, рассуждает на основе строгой дедукции из самоочевидных аксиом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сражаясь с чудовищами и бюрократами: Наоми Вульф и американское полицейско-медицинское государство</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/battling-beasts-and-bureaucrats-naomi-wolf-and-american-medical-government-police-state/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 13:24:19 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/battling-beasts-and-bureaucrats-naomi-wolf-and-american-medical-government-police-state/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://store.mises.org/GetImage.ashx?Path=%7e%2fAssets%2fProductImages%2fE007.jpg&amp;amp;maintainAspectRatio=true&amp;amp;maxHeight=300&amp;amp;maxWidth=300&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://store.mises.org/Facing-the-Beast-Courage-Faith-and-Resistance-in-a-New-Dark-Age-P11294.aspx&#34;&gt;&amp;ldquo;Встреча с чудовищем: мужество, вера и сопротивление в новую темную эпоху&amp;rdquo;&lt;/a&gt;, автор Наоми Вульф, Издательство Chelsea Green, 2023; 232 стр.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;До эры COVID Наоми Вульф &amp;ldquo;в течение тридцати пяти лет была известным феминистским автором&amp;hellip; ей было уготовано быть частью культурной сцены, состоящей из влиятельных прогрессивистов.&amp;rdquo; С большой смелостью она отвергла маски, локдауны и вакцины, настойчиво предлагаемые нам государством, рассматривая их как тоталитарные навязывания. Ее героическая позиция превратила ее в &amp;ldquo;неличность&amp;rdquo;: ее друзья и знакомые слева отвернулись от нее.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Социальная справедливость не социальна и не справедлива</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/social-justice-neither-social-nor-just/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 23:43:35 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/social-justice-neither-social-nor-just/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/61PW1XLx4IL._AC_UF1000,1000_QL80_.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;социальная-справедливость-не-социальна-и-не-справедлива&#34;&gt;Социальная справедливость не социальна и не справедлива&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Social-Justice-Fallacies-Thomas-Sowell/dp/1541603923&#34;&gt;Social Justice Fallacies&lt;/a&gt;, by &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/stores/Thomas-Sowell/author/B00J5BK55K?ref=ap_rdr&amp;amp;store_ref=ap_rdr&amp;amp;isDramIntegrated=true&amp;amp;shoppingPortalEnabled=true&#34;&gt;Thomas Sowell&lt;/a&gt;, Basic Books, 2023; 224 pp.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Томас Соуэлл предоставил нам проницательную критику подхода к справедливости, принятого многими политическими философами, особенно Джоном Ролзом и его несметными последователями. Он говорит, что они создают образ того, каким должно быть общество, но не задаются вопросом о том, насколько выполнимы их планы. Его критика уместна, хотя он не предлагает адекватного объяснения прав, которые имеют люди.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Неправильное понимание Милля</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/misreading-mill/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 16:46:35 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/misreading-mill/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;неправильное-понимание-милля&#34;&gt;Неправильное понимание Милля&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/mill_for_gordon.jpg?itok=5m0VYQHM&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В своей только что вышедшей книге &lt;a href=&#34;https://www.google.nl/books/edition/Regime_Change/y7mHEAAAQBAJ?hl=en&amp;amp;gbpv=1&amp;amp;dq=Regime%20Change%20deneen&amp;amp;printsec=frontcover&#34;&gt;&amp;ldquo;Смена режима: к постлиберальному будущему&amp;rdquo;&lt;/a&gt; (Sentinel, 2023) политический теоретик Патрик Денин (Patrick J. Deneen) выступает с обвинением современного либерализма, к которому он относит как классический либерализм, так и прогрессивный либерализм. Одно из главных обвинений в адрес либерализма заключается в том, что он отвергает взгляд, которому учили как христианство, так и классическая политическая философия, что истинная свобода заключается в добродетельном поведении. С этой точки зрения, для того чтобы быть по-настоящему свободным, человек должен сдерживать свои страсти. Современный либерализм считает иначе, утверждает Денин, подменяя добродетель индивидуальной автономией. Согласно современному либерализму, утверждения о том, что существует объективное благо, которое нужно различать, а не выбирать, являются ошибочными.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Милль в убытке</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/mill-loss/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 16:46:17 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/mill-loss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cup-us.imgix.net/covers/9780231204156.jpg?auto=format&amp;amp;w=350&#34; alt=&#34;On John Stuart Mill&lt;br&gt;&#xA;by Philip Kitcher&lt;br&gt;&#xA;Columbia University Press, 2023; 152 pp.&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Джон Стюарт Милль не был любимым философом Мюррея Ротбарда, и короткая книга Филипа Китчера делает понятной эту неприязнь. Ротбард считал Милля путаным мыслителем, чрезмерно склонным к компромиссам и не приемлющим твердые принципы. Китчер, наоборот, хвалит Милля за эти качества, но, тем не менее, ротбардианцам есть чему поучиться у Китчера, который является ведущим аналитическим философом, примечательным своей работой об Иммануиле Канте и прагматиках.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Государство: его происхождение и природа</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/emergence-tradition-philosophy-political-economy/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 13:23:21 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/emergence-tradition-philosophy-political-economy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/61boFJuvI+L._SL1168_.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я хотел бы рассмотреть связь отношения Хесуса Уэрта де Сото к государству с позицией некоторых других мыслителей. Сначала я поговорю о теории государства, разработанной немецким социологом Францем Оппенгеймером, которую его последователь Альберт Джей Нок применил к американской истории. Согласно этой теории, государство началось как хищническое образование, изымающее ресурсы из общества, и это до сих пор остается его сущностью. В работах Мюррея Ротбарда мы видим завершение этой школы мысли. Затем я поговорю о совершенно ином видении государства, которое представляет Людвиг фон Мизес. К удивлению многих студентов, знакомство которых с австрийской школой началось с Ротбарда, Мизес считал, что государство необходимо, и плохо относился как к теории Оппенгеймера так и к самому Оппенгеймеру. Таким образом, у нас есть  два конфликтующих взгляда: с одной стороны, государство &amp;mdash; это инструмент хищничества, который следует исключить; с другой стороны, государство необходимо.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ротбард об утилитаризме</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/rothbard-utilitarianism/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 14:55:46 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/rothbard-utilitarianism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://reason.com/wp-content/uploads/2019/04/13997485297081.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Не важно, сколько раз вы читали книгу Людвига фон Мизеса или Мюррея Ротбарда, вы всегда найдете новые прозрения, если прочтете ее снова. Я убедился в этом, готовясь к семинару Ротбарда для аспирантов (RGS) в этом году. Одной из книг, которую мы изучали, была &amp;ldquo;К новой свободе&amp;rdquo;, и в этом году я обнаружили некоторые аргументы, на которые я раньше не обращал внимания. Обычно, если вам нужны взгляды Ротбарда на этику, стоит обратиться к &amp;ldquo;Этике свободы&amp;rdquo;, но в книжке &amp;ldquo;К новой свободе&amp;rdquo; есть некоторые особенные моменты. В этой статье я собираюсь обсудить некоторые аргументы Ротбарда.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Равенство требует государственного насилия</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/equality-requires-state-violence/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 14:47:01 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/equality-requires-state-violence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://d3i71xaburhd42.cloudfront.net/fc29a39ca112548dd0aa0c3ddcbf334f80243143/1-Figure1-1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В своей новой замечательной книге &lt;a href=&#34;https://in-defense-of-capitalism.com/&#34;&gt;&amp;ldquo;В защиту капитализма&amp;rdquo;&lt;/a&gt; (издательство Republic Book Publishers, 2023) историк и политолог Райнер Цительманн задает жизненно важный вопрос о неравенстве. Задавая этот вопрос, он делает ход, характерный для его работы. В силу своей природы, неравенство вызывает широкие дебаты, и часто в политической философии возникают вопросы о  мерах для его сокращения. Важно понять, нарушают ли государственные меры перераспределения доходов естественные права собственности людей. Также возникает вопрос: является ли само неравенство неизбежно чем-то негативным?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бунт экологов против человечества</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/environmentalist-revolt-against-humanity/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:15:04 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/environmentalist-revolt-against-humanity/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/WtN0dWUtCzo9_h5O5Dl2Ks1aRu1VKeusY2El8KU1e4Bo87qmSZR_oMB9MJFmL7Q7-3fF02CsEt9DU-5PbGUvIbhKC_HxD6LSAkRV-_Qjkg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Восстание против человечества: Проекция будущего без нас&#xA;Адам Кирш, Columbia Global Reports, 2023; 100 стр.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В первой книге &amp;ldquo;Никомаховой этики&amp;rdquo; Аристотель говорит, что &amp;ldquo;счастье, таким образом, будучи признано чем-то конечным и самодостаточным, является целью, на которую направлены все действия&amp;rdquo;. Греческое слово eudaimonia, &amp;ldquo;счастье&amp;rdquo; в этом издании, часто переводится как &amp;ldquo;процветание&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Разве не очевидно, что вы хотите, чтобы ваша жизнь процветала? Конечно, с вами могут случиться разные плохие вещи, но это не то, к чему вы стремитесь. Некоторые люди считают, что в морали есть нечто большее, чем счастье, или определяют &amp;ldquo;мораль&amp;rdquo; так, что она включает в себя только обязанности перед другими, но даже те, кто так поступает, обычно признают, что стремление к собственному счастью очень важно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Дело Парфита боится</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/practice-makes-parfit/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 13:12:29 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/practice-makes-parfit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl6pgk4f88hky.cloudfront.net/2023/04/202316-Parfit-FULL-WIDTH-DATA-TEMPLATE-874x778.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Британский философ Дерек Парфит занимает ведущие позиции среди влиятельных моральных философов прошлого века. Как отмечает Дэвид Эдмондс в своей выдающейся биографии Парфита, он был &amp;ldquo;философом для философов&amp;rdquo;, который не писал для широкой публики. Эдмондс, обладающий умением простым языком объяснять сложные идеи, сделал идеи Парфита доступными для широкой аудитории. Вы можете спросить, почему он сделал это именно в виде биографии, а не в виде справочника, ограниченного мыслями Парфита? Ответ в том, что Парфит был одним из великих британских эксцентриков &amp;mdash; по мнению его студентки и подруги Рут Чанг, &amp;ldquo;вероятно, самый странный человек&amp;rdquo;, которого она знала, и книга полна анекдотов о нем. В последующем текста, я не собираюсь говорить о его жизни, но вот один пример. Старея, Парфит все больше и больше времени уделял философии; до такой степени, что практически не мог говорить ни о чем другом. Для него было важно убедить людей в том, что мораль объективна &amp;mdash; моральные суждения истинны или ложны, а не являются простым выражением предпочтений.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Оружие и самооборона</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/guns-and-self-defense/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 11:08:20 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/guns-and-self-defense/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ethanallen.org/wp-content/uploads/2020/07/bigstock-Woman-Pointing-A-Shotgun-To-Th-200432773.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Недавние убийства в школах с применением огнестрельного оружия привели к тому, что появилось еще больше желающих ограничить право на владение оружием или вовсе лишить нас его. В эти неспокойные времена особенно важно не забывать о том, откуда берется это право. С этой целью в этой заметке я хотел бы обсудить прекрасное эссе философа Лестера Х. Ханта &amp;ldquo;Оружие и самооборона&amp;rdquo;, которое только что было опубликовано в Routledge Companion to Libertarianism. (Приятно, что человек по фамилии Хант защищает право на владение оружием).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Карл Шмитт и Мюррей Ротбард</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/carl-schmitt-and-murray-rothbard/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 11:37:46 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/carl-schmitt-and-murray-rothbard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/7/7d/Carl_Schmitt.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Взгляды Карла Шмитта классифицируют по-разному, но, конечно, его никогда не относят к либертарианцам. Шмитт решительно выступал за сильное государство и в течение нескольких лет был одним из лидеров нацистской юриспруденции, хотя после 1936 года он потерял расположение нацистской партии. В своей великой работе &amp;ldquo;Конституционная теория&amp;rdquo; (1928) он критически пишет о буржуазном правовом государстве (Rechtsstaat), а его главной мишенью является великий классический либерал Бенжамен Констан. Выступая против государства такого типа, Шмитт выдвигает аргумент, очень похожий на тот, который выдвигал Мюррей Ротбард, хотя и с совершенно другими целями; и именно этот аргумент я хотел бы обсудить в этой заметке.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Анархисты против частной собственности</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/anarchist-case-against-private-property/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 12:58:38 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/anarchist-case-against-private-property/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/05_FridayPhil_DG_Wire_750x516_0.jpg?itok=q2pP7CtC&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я хотел бы рассмотреть некоторые критические замечания по поводу анархо-капиталистических теорий аппроприации собственности, высказанные Джесси Спаффордом в его статье «Социальный анархизм и отказ от частной собственности», включенной в «Справочнике по анархии и анархистской мысли» Рутледжа под редакцией Гэри Шартье и Чад Ван Шоландт (Рутледж, 2021). Спаффорд, научный сотрудник Тринити-колледжа в Дублине, является «социальным анархистом», который отвергает права частной собственности.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Спаффорд апеллирует к правдоподобной моральной интуиции, которую разделяет большинство людей, включая анархо-капиталистов. Под «интуицией» я имею в виду не догадку или предположение, а скорее суждение по делу, не основанное на явной моральной теории. Часто приводимый пример такой интуиции: «пытать младенцев ради развлечения &amp;mdash; неправильно». Философы, апеллирующие к моральной интуиции, начинают с интуиции, которая кажется правдоподобной, и пытаются сделать из нее противоречивые выводы. Другие философы отвергают эту процедуру как слишком субъективную и бессистемную.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Да, налоги — это грабеж</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/yes-taxation-theft/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:05:43 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/yes-taxation-theft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/theft1_0.PNG?itok=uj4cGuHF&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Либертарианцы считают, что налогообложение &amp;mdash; это грабеж. Правительство силой забирает часть вашего дохода и имущества. Ваши платежи государству не являются добровольными. Если вы думаете, что это так, попробуйте отказаться от выплат и посмотрите, что произойдет.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Известная книга Лиама Мерфи и Томаса Нагеля &amp;ldquo;Миф о собственности&amp;rdquo; пытается показать, что такой взгляд на налогообложение ошибочен. Многие люди, говорят они, глупо возмущаются налогами. По какому праву правительство забирает часть того, чем мы владеем? Разве это не узаконенная кража? Правительство может утверждать, что средства нужны ему для предоставления важнейших социальных услуг: разве бедные должны голодать? Но эти утверждения не оправдывают его политику насильственного изъятия. Разве не каждый владелец собственности сам решает, хочет ли он что-то пожертвовать на благотворительность и другие благие цели?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ротбард об аморальном выборе</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/rothbard-immoral-choices/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 13:20:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/rothbard-immoral-choices/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://news.cornell.edu/sites/default/files/styles/story_thumbnail_xlarge/public/2018-11/1115_morality.jpg?itok=nqfx-56i&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В разделе книги &amp;ldquo;Власть и рынок&amp;rdquo; под названием &amp;ldquo;Проблема аморального выбора&amp;rdquo; Мюррей Ротбард рассматривает важное возражение против свободного рынка, и я хотел бы в этой заметке рассмотреть некоторые из поднятых им вопросов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В своей аргументации Ротбард опирается на ценностную нейтральность экономической науки. Он не апеллирует к ценностным суждениям не потому, что считает, что все такие суждения чисто субъективны, а потому, что им не место в науке. Он пытается сделать то, что на первый взгляд может показаться невозможным. Он хочет рассмотреть аргумент о том, что свободный рынок можно критиковать за то, что он позволяет людям делать аморальный выбор. На свободном рынке люди могут свободно заниматься деятельностью, которая является аморальной или, во всяком случае, по мнению некоторых людей, является аморальной, до тех пор, пока эта деятельность не нарушает права других людей. Ротбард хочет показать, что этот аргумент не работает с точки зрения объективной науки.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Проблема общественных благ и так называемой экономической власти</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/problem-public-goods-and-so-called-economic-power/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 12:23:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/problem-public-goods-and-so-called-economic-power/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/05_fridayphil_dg_wire_750x516_0.jpg?itok=MIfEUgMM&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В этой статье я хотел бы обсудить два аргумента, которые приводит Мюррей Ротбард в ответ на популярную критику свободного рынка. Его ответы на эти два аргумента следуют общей стратегии. В каждом случае он отвергает ключевую предпосылку аргумента.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Первый из этих аргументов связан с так называемыми &amp;ldquo;общественными&amp;rdquo; или &amp;ldquo;коллективными&amp;rdquo; благами. Сторонники этой теории утверждают, что рынок может эффективно поставлять большинство товаров и услуг. Но он не может обеспечить общественные блага, такие как оборона, которые являются неконкурентными в потреблении и неисключаемыми. Например, государство, устанавливающее систему противоракетной обороны, обязательно защитит всю страну, а не только отдельных людей, которые платят за услугу обороны. Более того, люди не могут быть исключены из потребления блага: поставщик блага не может сказать: &amp;ldquo;Если вы отказываетесь платить за это благо, мы не будем вам его поставлять&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Настоящая конкуренция против монополистического &#34;минимального государства&#34;</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/true-competition-versus-monopolist-minimal-state/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 10:47:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/true-competition-versus-monopolist-minimal-state/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/05_FridayPhil_DG_Wire_750x516_0.jpg?itok=q2pP7CtC&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Согласно этике Айн Рэнд, единственным основанием ценности является выживание человека как рационального существа. Чтобы жить как разумное существо, вы должны уважать права других людей как разумных существ, каждое из которых стремится к собственному выживанию. Как объясняет Гарри Бинсвангер, один из ведущих последователей Рэнд,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Основной политический принцип объективистской этики гласит: ни один человек не может инициировать применение физической силы против других. Ни один человек &amp;mdash; или группа, или общество, или правительство &amp;mdash; не имеет права брать на себя роль преступника и инициировать применение физического принуждения против любого человека. Люди имеют право применять физическую силу только для защиты и только против тех, кто инициирует ее применение. Этический принцип прост и понятен: это разница между убийством и самообороной. Убийца стремится получить ценность, богатство, убивая свою жертву; жертва же не становится богаче, убивая убийцу. Принцип таков: ни один человек не может получить какие-либо ценности от других, прибегая к физической силе.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Непонимание демонстрируемого предпочтения</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/misunderstanding-demonstrated-preference/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 22:23:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/misunderstanding-demonstrated-preference/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/05_FridayPhil_DG_Wire_750x516_0.jpg?itok=q2pP7CtC&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В последние несколько недель я участвовал в переписке по электронной почте по поводу различий методологии австрийской и чикагской школ. Переписка выявила удивительное недопонимание ключевой австрийской концепции &amp;mdash; демонстрируемого предпочтения, и в этой статье я собираюсь рассказать об этой идее и некоторых недоразумениях, связанных с ней.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Лучшее изложение концепции демонстрируемого предпочтения содержится в эссе Мюррея Ротбарда &lt;a href=&#34;https://lib.in.ua/wp-content/uploads/2019/04/%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%B4.pdf&#34;&gt;&amp;ldquo;К реконструкции экономики полезности и благосостояния&amp;rdquo;&lt;/a&gt; (1956). По сути, доктрина заключается в следующем. Когда вы делаете выбор, то обычно это выбор из нескольких вариантов. Выбор &amp;mdash; это действие, и это действие демонстрирует, или показывает, что выбранный вами вариант, или предпочтение, стоит выше, чем конкурирующие варианты. Как выразился Ротбард,&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Договорные права — это не то же самое, что естественные права</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/contract-rights-are-not-same-natural-rights/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 11:56:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/contract-rights-are-not-same-natural-rights/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/contract-wire.jpg?itok=bb72CnSD&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Филипп Гамбургер внес революционный вклад в американское конституционное право. Он показал, что так называемые &amp;ldquo;неконституционные условия&amp;rdquo;, которые часто считаются некой специальной темой, представляющей интерес только для специалистов, на самом деле крайне важны для понимания нашей современной системы правления, и более того, злоупотребления этими &amp;ldquo;условиями&amp;rdquo; представляет серьезную опасность для свободы.(Доктрина неконституционных условий утверждает, что если правительству запрещено напрямую ограничивать осуществление конституционных прав в данной ситуации, то правительство не может достичь того же результата косвенно, предлагая льготы при условии, что получатели откажутся от своих конституционных прав &amp;mdash; прим.ред.).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Рецензия: Сталинская война: новая история Второй мировой войны</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/review-stalins-war-new-history-world-war-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/review-stalins-war-new-history-world-war-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/FDR_Stalin_750x516.jpg?itok=yG5AK3rj&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мейнстримный взгляд на Вторую мировую войну можно описать так: Вторая мировая война была &amp;ldquo;хорошей войной&amp;rdquo;. Хотя Иосиф Сталин и был  преступником, Адольф Гитлер с его завоеваниями, сопровождавшимися массовыми убийствами в колоссальных масштабах, представлял непосредственную угрозу для Великобритании и Соединенных Штатов, и по этой причине союз со Сталиным был лучшим выходом для этих стран после того, как Гитлер вторгся в Советский Союз 22 июня 1941 года. Кроме того, когда война превратилась в борьбу между союзниками и державами оси, русские приняли на себя основную тяжесть войны. Учитывая огромные потери российского народа, как солдат, так и мирных жителей, учитывая, что именно Сталин руководил своей страной во время этого смертельного конфликта, мы должны относиться к нему с определенной  признательностью, как бы сильно это ни противоречило здравому смыслу, (Философ Сьюзен Нейман со своей книгой &amp;ldquo;Учимся у немцев&amp;rdquo; является хорошим примером этой точки зрения. См. мой обзор &lt;a href=&#34;https://mises.org/wire/individual-responsibility-and-guilt&#34;&gt;здесь.&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Нужна ли самопринадлежность?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/self-ownership-necessary/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 08:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/self-ownership-necessary/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/05_FridayPhil_DG_Wire_750x516_0.jpg?itok=q2pP7CtC&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Чандран Кукатас &amp;mdash; один из лучших современных политических философов и один из немногих, кто сочувствует либертарианским взглядам. Но, в отличие от Мюррея Ротбарда, он не считает самопринадлежность основой либертарианства. Он отстаивает либертарианство с другой точки зрения, которая скептически относится к принципам, рассматриваемым отдельно от их выражения в конкретных обществах. В этой статье я хотел бы рассмотреть развернутое изложение позиции Кукатаса по этому вопросу, его статью &amp;ldquo;Либертарианство без самопринадлежности&amp;rdquo; (Social Philosophy and Policy, 2019).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Можно ли оправдать налогообложение?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/can-taxation-be-justified/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/can-taxation-be-justified/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/05_FridayPhil_DG_Wire_750x516_0.jpg?itok=q2pP7CtC&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Философ Майкл Хьюмер довольно часто выступает как сторонник свободного рынка. Он также является ярым защитником анархизма. Хотя я не согласен с некоторыми его аргументами, должен признать, что &amp;ldquo;Проблема политической власти&amp;rdquo; &amp;mdash; это отличная книга.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Недавно в своем блоге Хьюмер неожиданно предположил, что налогообложение может быть вполне оправдано в некоторых случаях. Он предлагает два примера: &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Pigovian_tax&#34;&gt;пигувианские налоги&lt;/a&gt; на отрицательные внешние эффекты и джорджистские земельные налоги. Начну с первого.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Хьюмер предлагает следующий аргумент в пользу пигувианских налогов (названных в честь кембриджского экономиста А.С. Пигу, &amp;mdash; прим.ред.).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Капитализм — это не современное изобретение. Он возник в средневековье</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/capitalism-isnt-modern-invention-its-medieval/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/capitalism-isnt-modern-invention-its-medieval/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.pinimg.com/originals/4b/bf/17/4bbf17ef9bee89b6796aec875abded45.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В течение восемнадцатого века в Европе &amp;ldquo;взлетел&amp;rdquo; капитализм, в результате чего Запад превзошел все другие регионы мира по экономическому росту. Что привело к этой трансформации? Макс Вебер предлагает самый известный ответ. В &amp;ldquo;Протестантской этике и духе капитализма&amp;rdquo; (1905) он прослеживает истоки новой системы до пуритан. Хотя богатые купцы существовали и до них, значительные сбережения и вложения частных лиц были необычным явлением. Пуритане изменили ситуацию. Они рассматривали самодисциплинированное стремление к богатству без потворства роскоши как знак того, что Бог предопределил их к спасению.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Этика анти-жизни</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/anti-life-ethics/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 13:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/anti-life-ethics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.philosophy.ox.ac.uk/sites/default/files/philosophy/images/media/roger_crisp_2_0.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Роджер Крисп &amp;mdash; уважаемый философ, который написал несколько важных работ по этической теории и ее истории, уделяя особое внимание британским утилитаристам. Но &lt;a href=&#34;https://www.newstatesman.com/international/2021/08/would-extinction-be-so-bad&#34;&gt;в статье,&lt;/a&gt; опубликованной в New Statesman 10 августа, он неожиданно выступил с очень странными идеями.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Крисп просит нас представить, что на Землю вот-вот упадет астероид. Если это произойдет, астероид уничтожит все живое. Вы можете нажать кнопку, которая отклонит астероид. Должны ли вы это сделать? Большинство сказало бы, что  вы должны это сделать, но Крисп не уверен в том, что это правильный ответ. В мире так много страданий, что уничтожение разумной жизни может быть &amp;ldquo;хорошим делом&amp;rdquo;. Даже если ваша собственная жизнь идет хорошо, может быть ваш долг перед остальной частью разумной жизни &amp;mdash; принести себя в жертву, чтобы другие могли умереть и не мучиться.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему &#34;общественные блага&#34; не оправдывают налогообложение</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-public-goods-dont-justify-taxation/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-public-goods-dont-justify-taxation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://images.contentstack.io/v3/assets/bltf04078f3cf7a9c30/blt90c4f47e1db1c84d/5e395b5e3e8d473a291fc8b4/183824184.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Эрик Мак &amp;mdash; один из ведущих современных философов, поддерживающих свободный рынок. Он много лет интересовался дискуссией &amp;ldquo;анархистов&amp;rdquo; и &amp;ldquo;минархистов&amp;rdquo;.  В &amp;ldquo;естественном состоянии&amp;rdquo;, при котором самопринадлежность и частная собственность общепризнаны, большинство людей сочтет в своих интересах нанять частные охранные агентства для защиты своих прав, а не самим решать споры о правах. В первой части &amp;ldquo;Анархия, государство и утопия&amp;rdquo; (1974) Роберт Нозик утверждает, что существует тенденция, которая объединит все конкурирующие частные охранные агентства в единую &amp;ldquo;государственную организацию&amp;rdquo;, которая будет &lt;em&gt;де-факто&lt;/em&gt; обладать монополией на охранные услуги. У минимального государства Нозика отсутствует власть облагать налогом людей, но, по его мнению, большинство людей купило бы услуги такого монопольного агенства.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Равенство — это хорошо, хотите вы того или нет</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ravenstvo-eto-xorosho/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 09:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/ravenstvo-eto-xorosho/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/05_FridayPhil_DG_Wire_750x516_0.jpg?itok=q2pP7CtC&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Сэмюэль Шеффлер &amp;mdash; один из самых выдающихся современных моральных и политических философов. Он особенно хорошо известен своей способностью выдвигать аргументы и контраргументы для любой позиции. Он также убежденный эгалитарист. В &lt;a href=&#34;https://www.nytimes.com/2020/07/01/opinion/economic-inequality-moral-philosophy.html?searchResultPosition=1&#34;&gt;недавней колонке&lt;/a&gt; в New York Times, Шеффлер отвечает на аргумент против равенства богатства, дохода и других желательных социальных благ. Он признает силу аргумента и пытается показать, что он не подрывает аргументацию в пользу равенства. Не думаю, что он преуспел в этих попытках. Его защита равенства убедит только тех, кто уже привержен этой точке зрения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
