<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Дэвид Гордон on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D1%8D%D0%B2%D0%B8%D0%B4-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Дэвид Гордон on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2024 14:41:23 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D1%8D%D0%B2%D0%B8%D0%B4-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Нищета зависти</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/subsistence-exchange-and-other-essays-peter-bauer/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 14:41:23 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/subsistence-exchange-and-other-essays-peter-bauer/</guid>
      <description>From Subsistence to Exchange and Other Essays, by Peter Bauer Princeton University Press&#xA;Питер Бауэр обладает редкой способностью: он умеет видеть очевидное. Несколько философов, обсуждаемых в этом выпуске &amp;mdash; Роулз, Дворкин и Коэн, &amp;mdash; постоянно твердят о равенстве. Капитализм должен быть осужден, говорят они, из-за неравенства. Какой бы продуктивной ни была система, она не выдерживает испытания этикой.&#xA;Бауэр выдвигает два тезиса о равенстве, которые ускользнули от внимания упомянутых выше мыслителей.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как свободный рынок привел к &#34;Великому Обогащению&#34;</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-free-market-drove-historys-great-enrichment/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 15:34:29 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-free-market-drove-historys-great-enrichment/</guid>
      <description>Beyond Positivism, Behaviorism, and Neoinstitutionalism in Economics by Deirdre Nansen McCloskey, University of Chicago Press, 2022; 222 pp.&#xA;Дейдра МакКлоски, без сомнения, выдающийся экономический историк. Ее огромный багаж знаний позволяет ей сделать ряд ценных соображений в работе &amp;ldquo;За пределами позитивизма&amp;rdquo;. В этой заметке я хотел бы сосредоточиться на некоторых из этих идей.&#xA;МакКлоски подчеркивает важность &amp;ldquo;Великого Обогащения&amp;rdquo;, &amp;mdash; процесса, в ходе которого свободный рынок, вытащив миллионы из бедности, увеличил продолжительность и улучшил условия жизни и, в целом, материальное благосостояние намного больше, чем все предыдущие достижения.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Можно ли найти основу для права на частную собственность?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/can-we-find-basis-private-property-rights/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 12:29:44 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/can-we-find-basis-private-property-rights/</guid>
      <description>&amp;quot;Собственность и справедливость: либеральная теория естественных прав&amp;quot;, Билли Кристмас, Routledge, 2021; xii + 184 стр.&#xA;На чем основаны права собственности? Ответ Мюррея Ротбарда исходит из самопринадлежности. Каждый человек владеет самим собой и это является той основой, которая позволяет ему присваивать не занятые ресурсы. Большинство современных политических философов отвергают подобные локкианские теории. Одна из основных причин для этого связана с ключевой частью прав собственности &amp;mdash; правом исключения. Конечно, говорят оппоненты, вы можете собрать в лесу хворост, который не использовали другие люди и было бы неправильно, если бы кто-то попытался отобрать его у вас; но если вы бросите хворост на землю, почему у вас есть право не дать кому-то другому воспользоваться им?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Налоговик идет</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/taxman-cometh/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 12:56:14 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/taxman-cometh/</guid>
      <description>Новая книга Филипа Гоффа &amp;ldquo;Why? The Purpose of the Universe&amp;rdquo; &amp;mdash; это выдающееся исследование о космическом предназначении, написанное с панпсихистской точки зрения автора. Это впечатляющий вклад в метафизику, и тут, возможно, вы спросите, почему я говорю об этой книги в своей заметке? Ответ заключается в том, что автор включил в книгу приложение &amp;ldquo;P.S. Является ли налогообложение кражей?&amp;rdquo;, в котором он поднимает некоторые очень важные вопросы о либертарианстве. Теперь вы можете задаться вопросом, почему книга о космическом предназначении включает в себя раздел о моральном статусе налогообложения, но ответ на этот вопрос вам придется узнать самостоятельно.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Философ частной собственности</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/private-propertys-philosopher/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 13:50:16 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/private-propertys-philosopher/</guid>
      <description>Профессор Ганс Хоппе в своем выдающемся предисловии к переизданию книги &amp;ldquo;Этика свободы&amp;rdquo; бьет в самую точку. Он противопоставляет Мюррея Ротбарда Роберту Нозику, &amp;mdash; фигуре гораздо более известной среди академических философов и политических теоретиков. Хотя оба автора придерживаются либертарианства (Нозик гораздо менее последовательно, чем Ротбард), их стили мышления совершенно различны. Нозик, по мнению Хоппе, импрессионист и склонен к полетам фантазии. Ротбард, напротив, рассуждает на основе строгой дедукции из самоочевидных аксиом.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сражаясь с чудовищами и бюрократами: Наоми Вульф и американское полицейско-медицинское государство</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/battling-beasts-and-bureaucrats-naomi-wolf-and-american-medical-government-police-state/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 13:24:19 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/battling-beasts-and-bureaucrats-naomi-wolf-and-american-medical-government-police-state/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Встреча с чудовищем: мужество, вера и сопротивление в новую темную эпоху&amp;rdquo;, автор Наоми Вульф, Издательство Chelsea Green, 2023; 232 стр.&#xA;До эры COVID Наоми Вульф &amp;ldquo;в течение тридцати пяти лет была известным феминистским автором&amp;hellip; ей было уготовано быть частью культурной сцены, состоящей из влиятельных прогрессивистов.&amp;rdquo; С большой смелостью она отвергла маски, локдауны и вакцины, настойчиво предлагаемые нам государством, рассматривая их как тоталитарные навязывания. Ее героическая позиция превратила ее в &amp;ldquo;неличность&amp;rdquo;: ее друзья и знакомые слева отвернулись от нее.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Социальная справедливость не социальна и не справедлива</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/social-justice-neither-social-nor-just/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 23:43:35 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/social-justice-neither-social-nor-just/</guid>
      <description>Социальная справедливость не социальна и не справедлива Social Justice Fallacies, by Thomas Sowell, Basic Books, 2023; 224 pp.&#xA;Томас Соуэлл предоставил нам проницательную критику подхода к справедливости, принятого многими политическими философами, особенно Джоном Ролзом и его несметными последователями. Он говорит, что они создают образ того, каким должно быть общество, но не задаются вопросом о том, насколько выполнимы их планы. Его критика уместна, хотя он не предлагает адекватного объяснения прав, которые имеют люди.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Неправильное понимание Милля</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/misreading-mill/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 16:46:35 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/misreading-mill/</guid>
      <description>Неправильное понимание Милля В своей только что вышедшей книге &amp;ldquo;Смена режима: к постлиберальному будущему&amp;rdquo; (Sentinel, 2023) политический теоретик Патрик Денин (Patrick J. Deneen) выступает с обвинением современного либерализма, к которому он относит как классический либерализм, так и прогрессивный либерализм. Одно из главных обвинений в адрес либерализма заключается в том, что он отвергает взгляд, которому учили как христианство, так и классическая политическая философия, что истинная свобода заключается в добродетельном поведении. С этой точки зрения, для того чтобы быть по-настоящему свободным, человек должен сдерживать свои страсти.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Милль в убытке</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/mill-loss/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 16:46:17 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/mill-loss/</guid>
      <description>Джон Стюарт Милль не был любимым философом Мюррея Ротбарда, и короткая книга Филипа Китчера делает понятной эту неприязнь. Ротбард считал Милля путаным мыслителем, чрезмерно склонным к компромиссам и не приемлющим твердые принципы. Китчер, наоборот, хвалит Милля за эти качества, но, тем не менее, ротбардианцам есть чему поучиться у Китчера, который является ведущим аналитическим философом, примечательным своей работой об Иммануиле Канте и прагматиках.&#xA;Его книга, название которой вызывает в памяти знаменитое эссе Милля &amp;ldquo;О свободе&amp;rdquo;, содержит ряд интересных аргументов, многие из которых ошибочны.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Государство: его происхождение и природа</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/emergence-tradition-philosophy-political-economy/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 13:23:21 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/emergence-tradition-philosophy-political-economy/</guid>
      <description>Я хотел бы рассмотреть связь отношения Хесуса Уэрта де Сото к государству с позицией некоторых других мыслителей. Сначала я поговорю о теории государства, разработанной немецким социологом Францем Оппенгеймером, которую его последователь Альберт Джей Нок применил к американской истории. Согласно этой теории, государство началось как хищническое образование, изымающее ресурсы из общества, и это до сих пор остается его сущностью. В работах Мюррея Ротбарда мы видим завершение этой школы мысли. Затем я поговорю о совершенно ином видении государства, которое представляет Людвиг фон Мизес.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ротбард об утилитаризме</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/rothbard-utilitarianism/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 14:55:46 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/rothbard-utilitarianism/</guid>
      <description>Не важно, сколько раз вы читали книгу Людвига фон Мизеса или Мюррея Ротбарда, вы всегда найдете новые прозрения, если прочтете ее снова. Я убедился в этом, готовясь к семинару Ротбарда для аспирантов (RGS) в этом году. Одной из книг, которую мы изучали, была &amp;ldquo;К новой свободе&amp;rdquo;, и в этом году я обнаружили некоторые аргументы, на которые я раньше не обращал внимания. Обычно, если вам нужны взгляды Ротбарда на этику, стоит обратиться к &amp;ldquo;Этике свободы&amp;rdquo;, но в книжке &amp;ldquo;К новой свободе&amp;rdquo; есть некоторые особенные моменты.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Равенство требует государственного насилия</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/equality-requires-state-violence/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 14:47:01 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/equality-requires-state-violence/</guid>
      <description>В своей новой замечательной книге &amp;ldquo;В защиту капитализма&amp;rdquo; (издательство Republic Book Publishers, 2023) историк и политолог Райнер Цительманн задает жизненно важный вопрос о неравенстве. Задавая этот вопрос, он делает ход, характерный для его работы. В силу своей природы, неравенство вызывает широкие дебаты, и часто в политической философии возникают вопросы о мерах для его сокращения. Важно понять, нарушают ли государственные меры перераспределения доходов естественные права собственности людей. Также возникает вопрос: является ли само неравенство неизбежно чем-то негативным?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бунт экологов против человечества</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/environmentalist-revolt-against-humanity/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:15:04 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/environmentalist-revolt-against-humanity/</guid>
      <description>Восстание против человечества: Проекция будущего без нас Адам Кирш, Columbia Global Reports, 2023; 100 стр.&#xA;В первой книге &amp;ldquo;Никомаховой этики&amp;rdquo; Аристотель говорит, что &amp;ldquo;счастье, таким образом, будучи признано чем-то конечным и самодостаточным, является целью, на которую направлены все действия&amp;rdquo;. Греческое слово eudaimonia, &amp;ldquo;счастье&amp;rdquo; в этом издании, часто переводится как &amp;ldquo;процветание&amp;rdquo;.&#xA;Разве не очевидно, что вы хотите, чтобы ваша жизнь процветала? Конечно, с вами могут случиться разные плохие вещи, но это не то, к чему вы стремитесь.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Дело Парфита боится</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/practice-makes-parfit/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 13:12:29 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/practice-makes-parfit/</guid>
      <description>Британский философ Дерек Парфит занимает ведущие позиции среди влиятельных моральных философов прошлого века. Как отмечает Дэвид Эдмондс в своей выдающейся биографии Парфита, он был &amp;ldquo;философом для философов&amp;rdquo;, который не писал для широкой публики. Эдмондс, обладающий умением простым языком объяснять сложные идеи, сделал идеи Парфита доступными для широкой аудитории. Вы можете спросить, почему он сделал это именно в виде биографии, а не в виде справочника, ограниченного мыслями Парфита? Ответ в том, что Парфит был одним из великих британских эксцентриков &amp;mdash; по мнению его студентки и подруги Рут Чанг, &amp;ldquo;вероятно, самый странный человек&amp;rdquo;, которого она знала, и книга полна анекдотов о нем.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Оружие и самооборона</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/guns-and-self-defense/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 11:08:20 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/guns-and-self-defense/</guid>
      <description>Недавние убийства в школах с применением огнестрельного оружия привели к тому, что появилось еще больше желающих ограничить право на владение оружием или вовсе лишить нас его. В эти неспокойные времена особенно важно не забывать о том, откуда берется это право. С этой целью в этой заметке я хотел бы обсудить прекрасное эссе философа Лестера Х. Ханта &amp;ldquo;Оружие и самооборона&amp;rdquo;, которое только что было опубликовано в Routledge Companion to Libertarianism. (Приятно, что человек по фамилии Хант защищает право на владение оружием).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Карл Шмитт и Мюррей Ротбард</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/carl-schmitt-and-murray-rothbard/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 11:37:46 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/carl-schmitt-and-murray-rothbard/</guid>
      <description>Взгляды Карла Шмитта классифицируют по-разному, но, конечно, его никогда не относят к либертарианцам. Шмитт решительно выступал за сильное государство и в течение нескольких лет был одним из лидеров нацистской юриспруденции, хотя после 1936 года он потерял расположение нацистской партии. В своей великой работе &amp;ldquo;Конституционная теория&amp;rdquo; (1928) он критически пишет о буржуазном правовом государстве (Rechtsstaat), а его главной мишенью является великий классический либерал Бенжамен Констан. Выступая против государства такого типа, Шмитт выдвигает аргумент, очень похожий на тот, который выдвигал Мюррей Ротбард, хотя и с совершенно другими целями; и именно этот аргумент я хотел бы обсудить в этой заметке.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Анархисты против частной собственности</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/anarchist-case-against-private-property/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 12:58:38 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/anarchist-case-against-private-property/</guid>
      <description>Я хотел бы рассмотреть некоторые критические замечания по поводу анархо-капиталистических теорий аппроприации собственности, высказанные Джесси Спаффордом в его статье «Социальный анархизм и отказ от частной собственности», включенной в «Справочнике по анархии и анархистской мысли» Рутледжа под редакцией Гэри Шартье и Чад Ван Шоландт (Рутледж, 2021). Спаффорд, научный сотрудник Тринити-колледжа в Дублине, является «социальным анархистом», который отвергает права частной собственности.&#xA;Спаффорд апеллирует к правдоподобной моральной интуиции, которую разделяет большинство людей, включая анархо-капиталистов.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Да, налоги — это грабеж</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/yes-taxation-theft/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:05:43 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/yes-taxation-theft/</guid>
      <description>Либертарианцы считают, что налогообложение &amp;mdash; это грабеж. Правительство силой забирает часть вашего дохода и имущества. Ваши платежи государству не являются добровольными. Если вы думаете, что это так, попробуйте отказаться от выплат и посмотрите, что произойдет.&#xA;Известная книга Лиама Мерфи и Томаса Нагеля &amp;ldquo;Миф о собственности&amp;rdquo; пытается показать, что такой взгляд на налогообложение ошибочен. Многие люди, говорят они, глупо возмущаются налогами. По какому праву правительство забирает часть того, чем мы владеем?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ротбард об аморальном выборе</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/rothbard-immoral-choices/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 13:20:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/rothbard-immoral-choices/</guid>
      <description>В разделе книги &amp;ldquo;Власть и рынок&amp;rdquo; под названием &amp;ldquo;Проблема аморального выбора&amp;rdquo; Мюррей Ротбард рассматривает важное возражение против свободного рынка, и я хотел бы в этой заметке рассмотреть некоторые из поднятых им вопросов.&#xA;В своей аргументации Ротбард опирается на ценностную нейтральность экономической науки. Он не апеллирует к ценностным суждениям не потому, что считает, что все такие суждения чисто субъективны, а потому, что им не место в науке. Он пытается сделать то, что на первый взгляд может показаться невозможным.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Проблема общественных благ и так называемой экономической власти</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/problem-public-goods-and-so-called-economic-power/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 12:23:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/problem-public-goods-and-so-called-economic-power/</guid>
      <description>В этой статье я хотел бы обсудить два аргумента, которые приводит Мюррей Ротбард в ответ на популярную критику свободного рынка. Его ответы на эти два аргумента следуют общей стратегии. В каждом случае он отвергает ключевую предпосылку аргумента.&#xA;Первый из этих аргументов связан с так называемыми &amp;ldquo;общественными&amp;rdquo; или &amp;ldquo;коллективными&amp;rdquo; благами. Сторонники этой теории утверждают, что рынок может эффективно поставлять большинство товаров и услуг. Но он не может обеспечить общественные блага, такие как оборона, которые являются неконкурентными в потреблении и неисключаемыми.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Настоящая конкуренция против монополистического &#34;минимального государства&#34;</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/true-competition-versus-monopolist-minimal-state/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 10:47:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/true-competition-versus-monopolist-minimal-state/</guid>
      <description>Согласно этике Айн Рэнд, единственным основанием ценности является выживание человека как рационального существа. Чтобы жить как разумное существо, вы должны уважать права других людей как разумных существ, каждое из которых стремится к собственному выживанию. Как объясняет Гарри Бинсвангер, один из ведущих последователей Рэнд,&#xA;Основной политический принцип объективистской этики гласит: ни один человек не может инициировать применение физической силы против других. Ни один человек &amp;mdash; или группа, или общество, или правительство &amp;mdash; не имеет права брать на себя роль преступника и инициировать применение физического принуждения против любого человека.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Непонимание демонстрируемого предпочтения</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/misunderstanding-demonstrated-preference/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 22:23:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/misunderstanding-demonstrated-preference/</guid>
      <description>В последние несколько недель я участвовал в переписке по электронной почте по поводу различий методологии австрийской и чикагской школ. Переписка выявила удивительное недопонимание ключевой австрийской концепции &amp;mdash; демонстрируемого предпочтения, и в этой статье я собираюсь рассказать об этой идее и некоторых недоразумениях, связанных с ней.&#xA;Лучшее изложение концепции демонстрируемого предпочтения содержится в эссе Мюррея Ротбарда &amp;ldquo;К реконструкции экономики полезности и благосостояния&amp;rdquo; (1956). По сути, доктрина заключается в следующем. Когда вы делаете выбор, то обычно это выбор из нескольких вариантов.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Договорные права — это не то же самое, что естественные права</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/contract-rights-are-not-same-natural-rights/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 11:56:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/contract-rights-are-not-same-natural-rights/</guid>
      <description>Филипп Гамбургер внес революционный вклад в американское конституционное право. Он показал, что так называемые &amp;ldquo;неконституционные условия&amp;rdquo;, которые часто считаются некой специальной темой, представляющей интерес только для специалистов, на самом деле крайне важны для понимания нашей современной системы правления, и более того, злоупотребления этими &amp;ldquo;условиями&amp;rdquo; представляет серьезную опасность для свободы.(Доктрина неконституционных условий утверждает, что если правительству запрещено напрямую ограничивать осуществление конституционных прав в данной ситуации, то правительство не может достичь того же результата косвенно, предлагая льготы при условии, что получатели откажутся от своих конституционных прав &amp;mdash; прим.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Рецензия: Сталинская война: новая история Второй мировой войны</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/review-stalins-war-new-history-world-war-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/review-stalins-war-new-history-world-war-ii/</guid>
      <description>Мейнстримный взгляд на Вторую мировую войну можно описать так: Вторая мировая война была &amp;ldquo;хорошей войной&amp;rdquo;. Хотя Иосиф Сталин и был преступником, Адольф Гитлер с его завоеваниями, сопровождавшимися массовыми убийствами в колоссальных масштабах, представлял непосредственную угрозу для Великобритании и Соединенных Штатов, и по этой причине союз со Сталиным был лучшим выходом для этих стран после того, как Гитлер вторгся в Советский Союз 22 июня 1941 года. Кроме того, когда война превратилась в борьбу между союзниками и державами оси, русские приняли на себя основную тяжесть войны.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Нужна ли самопринадлежность?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/self-ownership-necessary/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 08:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/self-ownership-necessary/</guid>
      <description>Чандран Кукатас &amp;mdash; один из лучших современных политических философов и один из немногих, кто сочувствует либертарианским взглядам. Но, в отличие от Мюррея Ротбарда, он не считает самопринадлежность основой либертарианства. Он отстаивает либертарианство с другой точки зрения, которая скептически относится к принципам, рассматриваемым отдельно от их выражения в конкретных обществах. В этой статье я хотел бы рассмотреть развернутое изложение позиции Кукатаса по этому вопросу, его статью &amp;ldquo;Либертарианство без самопринадлежности&amp;rdquo; (Social Philosophy and Policy, 2019).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Можно ли оправдать налогообложение?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/can-taxation-be-justified/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/can-taxation-be-justified/</guid>
      <description>Философ Майкл Хьюмер довольно часто выступает как сторонник свободного рынка. Он также является ярым защитником анархизма. Хотя я не согласен с некоторыми его аргументами, должен признать, что &amp;ldquo;Проблема политической власти&amp;rdquo; &amp;mdash; это отличная книга.&#xA;Недавно в своем блоге Хьюмер неожиданно предположил, что налогообложение может быть вполне оправдано в некоторых случаях. Он предлагает два примера: пигувианские налоги на отрицательные внешние эффекты и джорджистские земельные налоги. Начну с первого.&#xA;Хьюмер предлагает следующий аргумент в пользу пигувианских налогов (названных в честь кембриджского экономиста А.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Капитализм — это не современное изобретение. Он возник в средневековье</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/capitalism-isnt-modern-invention-its-medieval/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/capitalism-isnt-modern-invention-its-medieval/</guid>
      <description>В течение восемнадцатого века в Европе &amp;ldquo;взлетел&amp;rdquo; капитализм, в результате чего Запад превзошел все другие регионы мира по экономическому росту. Что привело к этой трансформации? Макс Вебер предлагает самый известный ответ. В &amp;ldquo;Протестантской этике и духе капитализма&amp;rdquo; (1905) он прослеживает истоки новой системы до пуритан. Хотя богатые купцы существовали и до них, значительные сбережения и вложения частных лиц были необычным явлением. Пуритане изменили ситуацию. Они рассматривали самодисциплинированное стремление к богатству без потворства роскоши как знак того, что Бог предопределил их к спасению.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Этика анти-жизни</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/anti-life-ethics/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 13:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/anti-life-ethics/</guid>
      <description>Роджер Крисп &amp;mdash; уважаемый философ, который написал несколько важных работ по этической теории и ее истории, уделяя особое внимание британским утилитаристам. Но в статье, опубликованной в New Statesman 10 августа, он неожиданно выступил с очень странными идеями.&#xA;Крисп просит нас представить, что на Землю вот-вот упадет астероид. Если это произойдет, астероид уничтожит все живое. Вы можете нажать кнопку, которая отклонит астероид. Должны ли вы это сделать? Большинство сказало бы, что вы должны это сделать, но Крисп не уверен в том, что это правильный ответ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему &#34;общественные блага&#34; не оправдывают налогообложение</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-public-goods-dont-justify-taxation/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-public-goods-dont-justify-taxation/</guid>
      <description>Эрик Мак &amp;mdash; один из ведущих современных философов, поддерживающих свободный рынок. Он много лет интересовался дискуссией &amp;ldquo;анархистов&amp;rdquo; и &amp;ldquo;минархистов&amp;rdquo;. В &amp;ldquo;естественном состоянии&amp;rdquo;, при котором самопринадлежность и частная собственность общепризнаны, большинство людей сочтет в своих интересах нанять частные охранные агентства для защиты своих прав, а не самим решать споры о правах. В первой части &amp;ldquo;Анархия, государство и утопия&amp;rdquo; (1974) Роберт Нозик утверждает, что существует тенденция, которая объединит все конкурирующие частные охранные агентства в единую &amp;ldquo;государственную организацию&amp;rdquo;, которая будет де-факто обладать монополией на охранные услуги.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Равенство — это хорошо, хотите вы того или нет</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ravenstvo-eto-xorosho/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 09:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/ravenstvo-eto-xorosho/</guid>
      <description>Сэмюэль Шеффлер &amp;mdash; один из самых выдающихся современных моральных и политических философов. Он особенно хорошо известен своей способностью выдвигать аргументы и контраргументы для любой позиции. Он также убежденный эгалитарист. В недавней колонке в New York Times, Шеффлер отвечает на аргумент против равенства богатства, дохода и других желательных социальных благ. Он признает силу аргумента и пытается показать, что он не подрывает аргументацию в пользу равенства. Не думаю, что он преуспел в этих попытках.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
