<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BROWNSTONE INSTITUTE on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/brownstone-institute/</link>
    <description>Recent content in BROWNSTONE INSTITUTE on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jan 2022 11:24:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/brownstone-institute/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Литания абсурда</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/a-litany-of-absurdity/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 11:24:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/a-litany-of-absurdity/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://brownstone.org/wp-content/uploads/2022/01/shutterstock_159016841-800x469.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Элисон Пирсон, которая пишет для газеты Telegraph, рассказывает о том, как многие люди, проводившие драконовскую политику локдаунов, теперь бегут от нее и от собственной ответственности. В своей колонке она приводит список абсурдов, навязанных британскому народу. Ниже приводится выдержка из этой колонки:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;В конце Второй мировой войны голлисты и коммунисты в один голос утверждали, что большинство французов участвовало в Сопротивлении. Фактические данные о числе тех, кто активно противостоял нацистам, колеблются между 400 000 и 75 000. Нечто очень похожее происходит сейчас, когда правительство готовится отменить ограничения  &amp;ldquo;Плана Б&amp;rdquo; на следующей неделе, а ярые сторонники локдаунов пытаются дистанцироваться от ужасных последствий этой политики. Ученые, чьи математические модели убедили встревоженных министров ввести радикальные ограничения свободы, которых не было даже во время Блица, вдруг начинают рассказывать, что это были просто всего лишь наихудшие &amp;ldquo;сценарии&amp;rdquo; их моделей, а совсем не основания для реальной политики.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
