<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Дональд Дж. Будро on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B4-%D0%B4%D0%B6.-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%80%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in Дональд Дж. Будро on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Apr 2023 12:22:28 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B4-%D0%B4%D0%B6.-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%80%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Информация и цены</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/informationandprices/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 12:22:28 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/informationandprices/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.econlib.org/wp-content/uploads/2018/02/information-prices.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Современные экономисты прекрасно справляются с определением теоретических причин, по которым рынки могут потерпеть неудачу. Хотя эти теории могут отрезвить слишком восторженный взгляд на рынок, важно отметить, что на самом деле рынки работают невероятно хорошо. Действительно, рынки работают настолько скрупулезно и настолько тихо, что блестящий результат часто остается незамеченным.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Подумайте о том, что количество различных способов расположить, даже в одном измерении, всего двадцать предметов намного больше, чем количество секунд в десяти миллиардах лет. Теперь подумайте о том, что в мире существуют триллионы различных ресурсов: мой труд, железная руда, гавань Гонконга, сцена в театре Met, бесчисленные сосны, плодородные равнины, орбитальные спутники, автомобильные заводы &amp;mdash; список бесконечен. Количество различных способов использования, комбинирования и рекомбинации этих ресурсов невообразимо.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Хотелось бы, чтобы Ганс Рослинг был жив</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/i-wish-that-hans-rosling-were-still-alive/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/i-wish-that-hans-rosling-were-still-alive/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2020/11/HansRoslingSweater-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;К несчастью для человечества в феврале 2017 года рак поджелудочной железы унес жизнь Ганса Рослинга. Его проницательность и мудрость, возможно, умерили бы массовую истерию по поводу Covid-19.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Профессор международного здравоохранения в Каролинском институте и соучредитель Gapminder Foundation, Рослинг получил международное признание примерно за десять лет до своей смерти, создав простые для понимания визуализации данных, которые помогают исправить неправильные представления о состоянии мира.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=hVimVzgtD6w&#34;&gt;Лекция на TED&lt;/a&gt;, которую он опубликовал в 2007 году, была моим первым знакомством с Рослингом. Его &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=6sqnptxlCcw&amp;amp;t=542s&#34;&gt;выступление, посвященное стиральным машинам&lt;/a&gt; я до сих пор показываю всем своим студентам Econ 101. Рослинг был искусным оратором.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
