<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on Leberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/article/</link>
    <description>Recent content in Articles on Leberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2019 14:52:27 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mises.in.ua/article/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Государственный капитализм? Нет, двигателем экономического роста Китая является частный сектор</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/goskapitalizm-ne-dvigatel-economicheskogo-rosta-kitaya/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 14:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/goskapitalizm-ne-dvigatel-economicheskogo-rosta-kitaya/</guid>
      <description>Рабочий документ Всемирного экономического форума, опубликованный в этом году, гласит:
 Частный сектор Китая, который набирает обороты после мирового финансового кризиса, в настоящее время служит мотором экономического роста Китая. Комбинация чисел 60/70/80/90 часто используется для описания вклада частного сектора в китайскую экономику: они обеспечивают 60% ВВП Китая, отвечают за 70% инноваций, 80% занятости в городах и обеспечивают 90% новых рабочих мест. На частный сектор также приходится 70% инвестиций и 90% экспорта.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Левые утверждают, что рабство было благословением для экономики. Почему они не правы.</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/rabstvo-ne-lekarstvo-dlya-ekonomiky/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 00:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/rabstvo-ne-lekarstvo-dlya-ekonomiky/</guid>
      <description>Наследие рабства вновь становится горячо обсуждаемой темой в Америке. The New York Times запустила &amp;ldquo;проект 1619&amp;rdquo;, посвященный 400 &amp;mdash; летию со дня появления первых африканских рабов, доставленных в колонию Вирджиния. Проект «направлен на то, чтобы переосмыслить историю страны, он направлен на понимание 1619 года как года нашего истинного основания и на то, чтобы поместить наследие рабства и вклад чернокожих американцев в основу истории о том, кто мы есть». Одна из основных работ на эту тему советует: «чтобы понять жестокость американского капитализма, вы должны начать с плантации».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как рабовладельцы продвигали марксистское «рабство заработной платы» и теорию эксплуатации</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/kak-rabovladelcy-prodvigali-teoriyu-ekspluatacii/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 11:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/kak-rabovladelcy-prodvigali-teoriyu-ekspluatacii/</guid>
      <description>Недавно мы писали о том, как левые ученые мужи пытаются доказать, что современный американский капитализм построен на фундаменте довоенного (то есть, до Гражданской войны, &amp;mdash; прим.пер.) рабства. Это утверждение является ложным хотя бы по той причине, что индустриальная экономика с легкостью выдержала отмену рабства. Более того, рабовладельческая экономика никогда не была настолько сильной, насколько воображали идеологи Конфедерации. Производство хлопка действительно было важно. Но северные фермеры, шахтеры и фабричные рабочие спокойно прожили бы и без него.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему они пытаться возложить вину за рабство на капиталистов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/pochemu-oni-pytayutsya-vozlozhit-vinu-za-rabstvo-na-kapitalistov/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 13:52:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/pochemu-oni-pytayutsya-vozlozhit-vinu-za-rabstvo-na-kapitalistov/</guid>
      <description>В последние месяцы несколько общественных деятелей и национальных СМИ начали продвигать идею о том, что современный капитализм построен на основе рабства. Берни Сандерс ссылаясь на статью New York Times даже заявил, что «развитие Америки строилось на отношении к чернокожим как к собственности». Статья в журнале Vox обещает объяснить «Как рабство стало строительным материалом американской экономики.»
Нарратив о капитализме, основанном на рабстве очень удобен для того, чтобы одновременно делать две вещи. Во-первых, объявить капитализм моральным наследником рабства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О фальшивом аргументе «консенсуса 97% климатологов» в дискуссиях об изменении климата</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/o-falshivom-argumente-consensusa-climatologov/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 21:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/o-falshivom-argumente-consensusa-climatologov/</guid>
      <description>Один из популярных риторических приемов в дебатах об изменении климата таков: сторонники агрессивного вмешательства правительства утверждают, что «97% ученых» согласны с их позицией, и поэтому любые критики являются ненаучными «отрицателями» (deniers).
Несколько лет назад Дэвид Фридман продемонстрировал, что утверждение о «97% -ном консенсусе» вообще стало предметом для обсуждения только благодаря предвзятой процедуре, с помощью которой анализировались публикации в научных журналах.
Показательно, что в рецензиях «The New Republic», посвященных книгам, критикующим мейнстримную экономику, критически относятся к такой же степени консенсуса среди экономистов по вопросам, которые авторы этих книг хотят поставить под сомнение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мы могли бы начать пользоваться мобильной связью на 40 лет раньше</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/mobilnaya-svyaz-na-40-let-ranshe/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:58:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/mobilnaya-svyaz-na-40-let-ranshe/</guid>
      <description>Идея мобильного телефона была представлена ​​публике в 1945 году – и не в «Популярной механике» или в «Science», а в Saturday Evening Post. Миллионы граждан вскоре смогут пользоваться handie-talkies, заявил Дж. К. Джетт, глава Федеральной комиссии по связи (FCC). Осталось только выдать лицензии, но этот процесс &amp;ldquo;не будет сложным&amp;rdquo;. Революционная технология, как обещал Джетт в этой статье, будет оформлена в течение нескольких месяцев.
Но разрешения на ее развертывание не будет. Правительство не выделит места в радиочастотном спектре для реализации изобретения инженеров «сотового радио» до 1982 года, и лицензии, разрешающие эту услугу, не будут полностью распределены в течение следующих семи лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Битва за Brexit» показывает, что демократия допускается только тогда, когда режиму нравится результат</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/bitva-za-brexit/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 18:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/bitva-za-brexit/</guid>
      <description>Верховный суд Соединенного Королевства признал «незаконной» парламентскую тактику, использованную премьер-министром Борисом Джонсоном для обеспечения проведения Brexit 31 октября, более чем через шесть месяцев после его вступления в силу (Джонсон попытался приостановить деятельность парламента, &amp;mdash; прим. ред.).
Хотя суд не вынес решения о Brexit, по сути, в контексте всей этой истории совершенно ясно, что решение суда на самом деле является лишь очередным шагом политического класса Великобритании, призванным вновь отложить Brexit.
Учитывая историю европейских референдумов, связанных с ЕС, мы уже можем догадываться, как будет развиваться ситуация.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 фактов о государственном долге США, в которые трудно поверить</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/18-factov-o-gosudarstvennom-dolge/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 09:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/18-factov-o-gosudarstvennom-dolge/</guid>
      <description>Государственный долг США насчитывает около 22,5 трлн. долларов, что составляет 106 процентов от валового внутреннего продукта (ВВП). Нет никаких сомнений в том, что этот гигантский долг когда-нибудь нужно будет погасить. Тем не менее, политический класс так и не определился относительно того, что нужно сделать, чтобы расплатиться и ликвидировать этот долг.
Постоянное увеличение расходов Прогрессивные законодатели в основном воздерживаются от обсуждения этой темы, предпочитая утверждать, что Соединенные Штаты могут и дальше продолжать финансировать непомерные правительственные программы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 поразительных научных фактов о климате Земли</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/5-porazitelnyh-faktov-o-klimate/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 17:42:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/5-porazitelnyh-faktov-o-klimate/</guid>
      <description>Недавно крупные новостные интернет-сайты хором призывали прекратить употреблять мясо. Эти призывы перекликаются с недавним докладом Организации Объединенных Наций, в котором рекомендуется сделать это для борьбы с изменением климата.
Это многих удивило, но есть и другие, еще более удивительные факты об изменении климата, которые вряд ли попадут в наши ежедневные новости.
Ниже приведены некоторые научно признанные факты, опубликованные в рецензируемых журналах.
Климат всегда менялся – всегда! Все данные о колебаниях температур показывают, что в последние 10 000 лет климат менялся циклически.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сорок одна неудобная правда об «Экономике новой энергетики»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/neudobnaya-pravda-ob-ekonomike-novoy-energetiki/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 21:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/neudobnaya-pravda-ob-ekonomike-novoy-energetiki/</guid>
      <description>Неделя не проходит без того, чтобы какой-нибудь мэр, губернатор, политик или ученый не попытался объявить о том, что в будущем энергетика будет полностью основана на энергии ветра, либо солнечной энергии и батареях и освобождена от «бремени» углеводородов, которые являются топливом на протяжении веков. Вне зависимости от мнения о том, нужна ли энергетическая «трансформация» или почему она необходима, физика и экономика энергии в сочетании с проблемами масштабирования ясно дают понять, что в обозримом будущем нет никакой возможности перейти на радикально «новую энергетическую экономику».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мифы и правда о либертарианстве</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/mify-i-pravda-o-libertarianstve/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 20:05:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/mify-i-pravda-o-libertarianstve/</guid>
      <description>Это эссе основано на документе, представленном в апреле 1979 года на собрании Филадельфийского общества в Чикаго. Тема встречи &amp;mdash; «Консерватизм и либертарианство».
 Либертарианство является наиболее быстро распространяющимся политическим видением в сегодняшней Америке. Прежде чем судить либертарианство и оценивать его, очень важно выяснить, что это за учение, и, в частности, выяснить чем же оно не является. Особенно важно прояснить ряд неправильных представлений о либертарианстве, которые свойственны большинству людей, и особенно консерваторам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему  у нас нет дженериков инсулина</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/pochemu-u-nas-net-generica-insulina/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 10:40:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/pochemu-u-nas-net-generica-insulina/</guid>
      <description>«Почему Наркан доступен для наркоманов, а мой инсулин стоит 750 долларов в месяц?» &amp;mdash; спрашивается в популярном меме. «В 1996 году Гумалог стоил 21 доллар за флакон, а сейчас тот же самый инсулин стоит 375 долларов», &amp;mdash; утверждает другой мем, призывающий регулировать цены. Хотя за этими заявлениями стоит некоторая доля правды, в целом они не более, чем лозунги типа наклеек на бампере, предназначенные для того, чтобы вызывать эмоциональные реакции, а не побуждать читателя критически исследовать причины роста цен.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Освобождение от государства-паразита</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/osvobozhdenie-ot-gosudarstva-parazita/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 03:00:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/osvobozhdenie-ot-gosudarstva-parazita/</guid>
      <description>Для этой аудитории нет необходимости подчеркивать всемирно-историческое значение изменений, происходящих сегодня в восточной и центральной Европе и, особенно, в Советском Союзе. Эта великая трансформация заставила многих людей пересмотреть достоинства идеологии, которая раньше считалась устаревшей &amp;mdash; либерализма.
Сегодня я хочу поговорить о либерализме в историческом контексте и рассмотреть его связь с определенным аспектом марксистской мысли &amp;mdash; аспектом, который вполне может быть гораздо важнее сейчас, чем другие элементы марксизма, на которые обращали внимание в прошлом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как условный иммунитет стал абсолютным иммунитетом для сотрудников полиции</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/kak-uslovnyi-immunitet-stal-absolutnym-dlya-policyi/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 16:20:29 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/kak-uslovnyi-immunitet-stal-absolutnym-dlya-policyi/</guid>
      <description>Израиль Лейя-младший перекусывал в забегаловке, когда к нему подошли полицейские, чтобы арестовать. Лейя был виновен в нарушении испытательного срока, и когда сотрудники полиции сообщили ему, что он арестован, он убежал. В течение следующих двадцати минут полицейские гонялись за ним.
Во время погони для задержания Лейи полиция использовала стандартную тактику. Предвидя его возможные маршруты, полицейские установили шипы на трех маршрутах, по которым мог двигаться автомобиль Лейи. Но один офицер, Чадрин Малленикс, решил мыслить нестандартно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пауэлл позволяет Трампу снижать ставки, почему это ошибка</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/powell-pozvolyaet-trumpu-snizhat-stavki/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 12:42:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/powell-pozvolyaet-trumpu-snizhat-stavki/</guid>
      <description>Соединенным Штатам не нужно снижение ставки. Это ясно, как день.
При росте экономики на 2,1%, безработице в 3,6%, при новых 170 000 рабочих мест в месяц и оценке базовой инфляции в 2% никакие объективные данные не оправдывают снижения ставок, которые и так уже искусственно занижены. Заработная плата повышается на 3%, а кредитование компаний и семей остается без изменений.
Также нет проблемы финансирования государственного сектора. 10-летние облигации США торгуются с доходностью 2,05%, что соответствует росту и инфляции в стране.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Розеттский камень и налоговая система Древнего мира</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/rosetskiy-kamen-i-nalogovaya-systema-drevnix/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:47:40 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/rosetskiy-kamen-i-nalogovaya-systema-drevnix/</guid>
      <description>Время уплаты налогов (tax season) &amp;mdash; хорошее время, чтобы напомнить о том, что история налогов может рассказать о судьбах целых цивилизаций. По тому, что и как облагалось налогом, можно судить о том, что ценили правители. А то, что было освобождено от налогов, показывает нам, у кого были политические преимущества и власть.
Сегодня ничего не изменилось. Если вас раздражает сложность налоговой системы, часть вины за это лежит на многочисленных исключениях и вычетах из кодекса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как Laissez-Faire сделал Швецию богатой</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/kak-laissez-faire-sdelal-sweden-bohatoi/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:43:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/kak-laissez-faire-sdelal-sweden-bohatoi/</guid>
      <description>Швецию часто приводят в пример, когда пытаются доказать, что социализм может работать лучше, чем рынок. Но, как демонстрирует в этой статье Норберг, история Швеции фактически указывает на противоположный вывод.
 Когда-то давным-давно я заинтересовался теориями экономического развития, потому что изучал страну с низким уровнем дохода, еще более бедную, чем Конго. В этой стране ожидаемая продолжительность жизни была вдвое меньше, а показатель детской смертности в три раза больше, чем в средней развивающейся стране.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Правда о шведском здравоохранении</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/pravda-o-shvedskom-zdravoxoronenii/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:25:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/pravda-o-shvedskom-zdravoxoronenii/</guid>
      <description>Как швед, живущий в настоящее время в Соединенных Штатах и имеющий реальный опыт работы со Swedencare, я должен отреагировать на заблуждения, опубликованные профессором Робертом Х. Фрэнком в его статье в New York Times, озаглавленной «Что Швеция может рассказать нам об Obamacare.»
Удивительно читать вещи, совершенно не соответствующие основам экономической теории в тексте, подписанном профессором экономики. Но, даже если оставить теорию, профессору Фрэнку было бы достаточно отправиться в ближайшую общественную больницу скорой помощи, чтобы рассеять свои иллюзии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему мы не могли упразднить рабство тогда и не можем упразднить правительство сейчас</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/pochemu-my-ne-mogli-uprazdnit-rabstvo-i-ne-mozhem-pravitelstvo/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 23:50:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/pochemu-my-ne-mogli-uprazdnit-rabstvo-i-ne-mozhem-pravitelstvo/</guid>
      <description>Рабство существовало тысячи лет во всех обществах и во всех уголках мира. Чтобы представить себе общественную жизнь человека без рабства, потребовались неординарные усилия. Тем не менее, время от времени появлялись чудаки, которые боролись в этим явлением, большинство из них утверждали, что рабство морально уродливо, и поэтому люди должны от него избавиться. Такие борцы обычно вызывали реакцию в диапазоне от легкого веселья до резкого отторжения и насилия.
Когда люди удосужились обосновать возражения против отмены рабства, они выдвинули множество разных идей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Америка наконец признала, что утилизация не работает</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/america-priznala-recycling-ne-rabotaet/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 23:32:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/america-priznala-recycling-ne-rabotaet/</guid>
      <description>Пару лет назад моя пятилетняя дочь пришла домой из школы, скандируя веселую экологическую мантру, которой меня тоже в свое время учили в начальной школе.
&amp;ldquo;Reduce, reuse, recycle!&amp;rdquo; (сокращайте потребление, используйте повторно, перерабатывайте), &amp;mdash; с гордостью повторяла она, демонстрируя новоприобретенные знания.
В Соединенных Штатах моральную ценность утилизации редко ставят под сомнение. Она укоренялась в психике американцев на протяжении нескольких десятилетий. Во время недавней поездки на Карибское море жена моего друга собирала пустые бутылки из-под минералки, воды и пива, поскольку на нашем курорте не было мусорных баков для утилизации (имеются в виду баки для разных видов мусора, который затем, теоретически, должен утилизироваться,- прим.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как профессора подталкивают студентов к социализму</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/kak-professora-podtalkivayut-studentov-k-socialismu/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 23:26:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/kak-professora-podtalkivayut-studentov-k-socialismu/</guid>
      <description>После краха рынка недвижимости в 2008 году профессиональные историки изобрели разновидность истории, известную сейчас как «новая история капитализма». В экономической истории вряд ли могут появиться новшества, но новая история капитализма занята не этим, ее подход состоит в том, что капитализм &amp;mdash; это «нечто», что нуждается в объяснении. В последнее десятилетие эта область стала одним из самых модных трендов в исторической науке; центры изучения капитализма были созданы в Корнелле и Университете Джорджии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Государство больше беспокоит уклонение от налогов, чем убийство</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/gosudarstvo-bolshe-bespokoit-uklonenie-ot-nalohov/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 22:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/gosudarstvo-bolshe-bespokoit-uklonenie-ot-nalohov/</guid>
      <description>Изнасилование и убийство – это акты насилия. Обычные граждане считают их гораздо более серьезными преступлениями, чем кражи. Поэтому, когда мы распределяем ограниченные ресурсы для раскрытия преступлений, мы ожидаем, что изнасилованиям и убийствам будет уделено первоочередное внимание.
Однако действия политиков и бюрократов явно говорят о том, что кража или, точнее, кража у правительства, считается более отвратительным преступлением, чем изнасилование или убийство простых граждан. Мы видим это в Канаде, где правительство выделяет все больше и больше ресурсов для преследования и судебного осуждения уклоняющихся от уплаты налогов, в то время как большинство преступлений, которые общественность считает более приоритетными, остаются нераскрытыми.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нас окружают монополии, созданные правительством</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/nas-okruzhayut-monopolii-sodannye-pravitelstvom/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 22:34:58 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/nas-okruzhayut-monopolii-sodannye-pravitelstvom/</guid>
      <description>Людвиг фон Мизес и другие экономисты – защитники свободного рынка были правы, когда утверждали, что монополия является результатом государственного вмешательства. Тем не менее, они в значительной степени игнорировали преобладание монополий (включая олигополии) в окружающей их реальности. На протяжении всей американской истории политики постоянно занимались раздачей привилегий (см. например, термин «корпоративное благосостояние») для групп особых интересов, что позволило им создать монополии, доминирующие практически на всех основных рынках.
Экономисты, выступающие за регулирование, ложно обвиняют рынки в создании монополий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>А что если медицинская страховка будет работать как автомобильная?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/a-cho-esli-medstraxovka/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 22:33:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/a-cho-esli-medstraxovka/</guid>
      <description>Публикация нового законопроекта Medicare for All депутата Прамилы Джаяпал подтвердила, что демократы будут продолжать борьбу за модель здравоохранения, которую заложил Барак Обама. Если законопроект станет законом, он сделает систему страхования полностью публичной, исключив частную систему страхования, которая стала слишком дорогой для многих американцев. Но демократы, как и Обама, неправильно диагностируют проблему. Они ошибочно полагают, что проблема заключается в недостатке или отсутствии страхования, тогда как на самом деле проблема в модели страхования, которую мы используем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Это не биткоин: фейсбуковская криптовалюта Libra привязана к государственным валютам</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/eto-ne-bitcoin/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 22:25:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/eto-ne-bitcoin/</guid>
      <description>Это не биткоин: фейсбуковская криптовалюта Libra привязана к государственным валютам Нобелевский лауреат Ф. А. Хайек был, как он говорит в предисловии к Denationalization of Money: The Argument Refined, одним из главных “золотых жуков” 20-го века. Он напоминает нам о том, что до тех пор, пока политики хотят контролировать деньги, валюта обеспеченная золотом, защищает нашу свободу от инфляции.
Как отмечается в ряде статей, размещенных в последние годы на mises.org, интерес Хайека к рынку и деньгам проявляется и в более ранних работах, Как пишет Николай Герчев:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>А что если климатические борцуны будут тратить собственные деньги?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/a-chto-esli-klimaticheskie-bortsuny/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 21:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/a-chto-esli-klimaticheskie-bortsuny/</guid>
      <description>Недавно в Сенате был отвергнут печально известный «Новый зеленый курс». Вместе с ним испарились мечты о федеральных бюджетных расходах для решения проблемы изменения климата. Теперь сторонникам &amp;ldquo;Нового курса&amp;rdquo; следует задуматься. Возможно, они поступают неверно, делая ставку на политические решения и международные договора, такие как Парижское соглашение? Для любого, кто разбирается в механизме принятия политических решений &amp;mdash; или даже просто проявляет здоровый скептицизм по поводу чудесной работы политического аппарата &amp;mdash; попытка пробраться через это минное поле разносторонних интересов и укоренившихся разногласий должна выглядеть глупо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Два простых вопроса, на которые нет ответа у кейнсианцев</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/two-simple-questions-keynesians-cant-answer/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 08:43:08 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/two-simple-questions-keynesians-cant-answer/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Допустим, плотник хочет обработать пятьдесят досок чтобы сделать в доме пол. Он разметил доски. Он настроил пилу. Он начинает пилить, следуя разметке на доске. Но он не знает, что его семилетний сын баловался с пилой и подменил ее настройки. В результате, каждая доска, которую он пилит, обрезается косо и, следовательно, не пригодна для использования, потому что она слишком короткая, за исключением того места, где пила впервые соприкоснулась с деревом. Пока настройки пилы не изменят, результат всегда будет одинаковым.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему марксизм перебрался из экономики в культуру</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-marxism-shifted-economics-culture/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 07:50:21 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-marxism-shifted-economics-culture/</guid>
      <description>В своей статье в журнале Reason старший редактор Брайан Доэрти уверяет читателей, что «культурный марксизм» - это не что иное, как «паранойя», с помощью которой «сторонники теорий заговора», пытаются скрыть свою ненависть к «мультикультурализму, правам геев и радикальному феминизму».
Он открыто высмеивает идею о том, что несомненный всплеск политики идентичности в последние несколько десятилетий имеет какое-либо отношение к «зловещим махинациям коммунистов, стремящихся поработить нас».
Нужно быть «заблуждающимся» и «глупым», чтобы, согласно Доэрти, полагать, что такие согласованные усилия по созданию коалиций, основанных на расовой, национальной и гендерной идентичности с целью заменить экономическую «классовую» идентичность классического марксизма, являются чем-то большим, чем «сомнительный теорией заговора».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бедность в США стремительно сокращалась - пока Линдон Джонсон не объявил ей войну</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/poverty-in-the-us-was-plummeting-until-lyndon-johnson-declared-war-on-it/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 17:43:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/poverty-in-the-us-was-plummeting-until-lyndon-johnson-declared-war-on-it/</guid>
      <description>Одна из наиболее элементарных экономических истин заключается в том, что процветание нации определяется оличеством и качеством труда и капитала. Эти «факторы производства» объединяются для получения национального дохода.
Я часто ворчу о том, что карательная налоговая политика сдерживает капитал. Стимулов для инвестирования становится меньше, если правительство навязывает дополнительные налоги на доход, который сберегается и инвестируется.
Плохие налоговые законы также препятствуют труду. Высокие предельные налоговые ставки наносят ущебр людям с продуктивным бизнесом, и это может быть особенно контрпродуктивным для предпринимательства и инноваций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Культурный марксизм - новая идеология Америки?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/cultural-marxism-americas-new-mainline-ideology/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 09:49:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/cultural-marxism-americas-new-mainline-ideology/</guid>
      <description>Второе название неомарксизма, популярность которого возрастает в Соединенных Штатах, - «культурный марксизм». Эта теория утверждает, что движущей силой социалистической революции является не пролетариат, а интеллектуалы. Хотя марксизм в значительной степени исчез из рабочего движения, марксистская теория и сегодня процветает в мире культуры, в академической среде и в средствах массовой информации. Этот «культурный марксизм» восходит к Антонио Грамши (1891–1937) и Франкфуртской школе. Теоретики марксизма признали, что пролетариат не будет играть ожидаемой роли в качестве «революционного субъекта».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лучший аргумент в ответ на заявление: «это был не настоящий социализм»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/that-wasnt-real-socialism-a-better-way-to-respond-to-the-claim/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 20:05:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/that-wasnt-real-socialism-a-better-way-to-respond-to-the-claim/</guid>
      <description>Знакомая сцена. Социалист и критик социализма ведут жаркий спор. Критик обязательно вспоминает то, что социалист считает избитым аргументом: «Ну, а что насчет того, что произошло в Советском Союзе? Или в маоистском Китае? Они были социалистическими государствами. Вы действительно поддерживаете такие системы? Разве они не доказывают, что социализм не работает?”
Социалист пренебрежительно качает головой и отвечает не менее избито:
 “Нет. Это были не совсем социалистические государства. Они были социалистическими только по названию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Миф о замечательной системе здравоохранения Кубы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-myth-of-cubas-glorious-health-care-system/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 04:36:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-myth-of-cubas-glorious-health-care-system/</guid>
      <description>В западный странах существует долгая и отвратительная традиция апологетики коммунизма.
Эта традиция особенно богата в случае убогого обнищавшего тоталитарного форпоста в 90 милях к югу от Флориды:
 Президент Обама одобрил многие аспекты тоталитарного режима Кубы, во время визита в 2016 году. Джеффри Сакс оценил Кубу по параметрам развития выше, чем Соединенные Штаты. Джимми Картер (а также Джереми Корбин, Джастин Трюдо и т. д.) слезно жалели Фиделя Кастро, когда древний диктатор наконец умер.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Жизнеспособен ли утилитаризм?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/utilitarianism-viable/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 14:24:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/utilitarianism-viable/</guid>
      <description>Привет, меня зовут Боб, и я выздоравливающий утилитарист. Прошло уже несколько месяцев с тех пор, как я признался в этом самому себе. Дело в том, что я верил: все моральные проблемы могут быть сведены к простой максимизации пользы. Многие из моих ближайших друзей говорили мне, что у меня проблемы, но я не слушал. Они хотели, как лучше, но они просто не понимали. Или я так думал.
Я нахожусь в странном положении.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как римские историки объясняли упадок Рима</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-roman-historians-explained-the-fall-of-rome/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 19:20:04 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-roman-historians-explained-the-fall-of-rome/</guid>
      <description>Его западная часть была нерушима на протяжении тысячи лет, в первой половине как республика, а во второй − как империя. Рим начался с крошечной, неприметной деревни на Тибре и вырос до оживленной цивилизации, насчитывающей 70 миллионов человек, простирающейся от Инвернесса на северо-западе до Дамаска на востоке, и его история богата интересными и полезными фактами о человеческой природе, управлении, власти, экономике, нравственности и многом другом.
Восточная часть римской цивилизации с центром в Константинополе (ныне Стамбул), пережила Западную еще на тысячу лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настоящая Утопия: Древняя цивилизация существовала без войн</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-real-utopia-this-ancient-civilisation-thrived-without-war/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:24:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-real-utopia-this-ancient-civilisation-thrived-without-war/</guid>
      <description>Представьте себе мирный атлантический остров, на котором правит здравый смысл. 54 города на нем управляются образованными чиновниками и пожизненно избранным принцем. Хотя война и не полностью исключена, она используется только в качестве крайней меры. Люди не ищут славы в бою и чаще захватывают врагов в плен, чем убивают их. Это Утопия − языческий, коммунистический и пацифистский мир, описанный ровно 500 лет назад в одноименном романе Томаса Мора. Книга Мора оказала мощное влияние на наше восприятие и воображение − не в последнюю очередь она повлияла на утопическую научную фантастику.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Джордан Питерсон и человеческая деятельность</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/jordan-peterson-and-human-action/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 23:44:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/jordan-peterson-and-human-action/</guid>
      <description>Когда профессор психологии из Университета Торонто публично отказался подчиниться принуждению в использовании некоторых местоимений, это сделало его героем новостных лент, а его поступок стал темой для разговоров миллионов людей. Однако, Джордан Питерсон интересен не только этим, а прежде всего тем, что он говорит о важнейших вопросах нашего бытия.
Его лекции на YouTube охватывают широкий диапазон тем, от архетипического толкования Библии и смысла жизни до пятичасового рассуждения о диснеевском Пиноккио. Многие его лекции имеют сотни тысяч просмотров, невзирая на то, что они занимают два с половиной часа и охватывают огромное количество материала.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Элита при капитализме</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/elite-under-capitalism/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 15:17:19 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/elite-under-capitalism/</guid>
      <description>Целый ряд выдающихся авторов, начиная с Адама Фергюсона, пытались выделить характерную особенность, которая отличает современное капиталистическое общество и рыночную экономику от более ранних способов организации социального сотрудничества. В качестве противоположных друг другу типов рассматривались воинственные и коммерческие нации, общества с военизированной структурой и основанные на индивидуальной свободе, общества, основанные на статусе и основанные на контракте. Описания каждого из двух «идеальных типов», разумеется, отличались у разных авторов. Но все они подчеркивали контраст между двумя типами социального сотрудничества, в частности, в том понимании, что какой-либо третий принцип организации социальных отношений не является осуществимым.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Наука утверждает, что мужчины и женщины отличаются друг от друга, но феминистки ничего не хотят слышать</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/science-says-men-and-women-are-different-but-feminists-wont-listen/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 13:43:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/science-says-men-and-women-are-different-but-feminists-wont-listen/</guid>
      <description>На прошлой неделе были опубликованы результаты очень важных для женщин исследований. Эти исследования должны были бы вызвать реакцию феминисток, но никакой реакции не последовало. Где же дискуссия? Вы что-то слышали о ней? Я тоже не слышала.
В ходе двух исследований были обнаружены доказательства «патриархального парадокса», который состоит в том, что чем выше становится степень гендерного равенства в обществе, тем более выраженными становятся гендерные различия. В одном из опросов, который охватил 130 000 человек, шведские ученые обнаружили, что в странах, в которых наблюдается равное представительство женщин и мужчин на рабочих местах и в органах управления, разница в психологических качествах женщин и мужчин больше, чем в других местах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как капитализм обуздал средневековую Европу</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-capitalism-tamed-medieval-europe/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 13:35:52 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-capitalism-tamed-medieval-europe/</guid>
      <description>В 1278 король Англии придумал новый план отнимания денег и земель, как это любят делать правители. Уверенный в том, что исторические привилегии достаются самым наглым, король Эдуард отправил своих чиновников к подходящим для грабежа знатным соседям. Эти чиновники были вооружены quo warranto (судебным требованием подтвердить привилегии, что в данном случае давало возможность &amp;ldquo;законно&amp;rdquo; присвоить собственность, если жертва не могла убедительно подтвердить свое право на нее - прим. ред.). Однако, когда люди Эдуарда пришли в дом некого Джона де Варенна, графа Суррея, стареющий аристократ вытащил свой ржавый меч и объявил: “Мои предки пришли сюда вместе с Вильямом Бастардом и завоевали эти земли мечом, и я буду защищать их мечом против любого, кто покусится на них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Четыреста лет динамической эффективности</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/four-hundred-years-dynamic-efficiency/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 07:58:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/four-hundred-years-dynamic-efficiency/</guid>
      <description>[Эта речь была произнесена на встрече Сторонников Института Мизеса в 2009 году: &amp;ldquo;Место рождения экономической теории: Путешествие в Саламанку, Испания.&amp;quot;]
Большое спасибо за Ваше прекрасное предисловие. Для меня большая честь и привилегия быть сегодня здесь; прежде всего, я хотел бы поблагодарить Институт Мизеса и профессора Габриэля Кальсаду за приглашение в Саламанку для доклада о &amp;ldquo;Теории динамической эффективности&amp;rdquo; в этом изумительном городе.
Я разделю свое выступление на три части. В первой части я расскажу об испанских корнях австрийской экономической школы; во второй я представлю, динамическое понятие экономической эффективности, которое следует из австрийской традиции; и в третьей попытаюсь продемонстрировать близкие отношения, которые существуют между этикой и эффективностью в капиталистической системе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отныне вы не сможете покинуть США без разрешения IRS</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/you-now-cant-leave-us-unless-irs-lets-you/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 11:05:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/you-now-cant-leave-us-unless-irs-lets-you/</guid>
      <description>Почти все, о чем сегодня говорят по теме миграции людей, будет касаться иммиграции в США и страны Западной Европы.
Однако, исторически государства беспокоились не только об иммиграции, но и об эмиграции.
Это неудивительно, поскольку как отмечает историк Джон Торпи, правительство всегда пыталось «монополизировать законные способы переезда». Для Торпи, автора The Invention of the Passport: Surveillance, Citizenship and the State, предпочтительным методом «регулирования передвижения людей между странами» является паспорт. Венди МакЭлрой дает более грубое определение паспорта как инструмента, который государство может использовать для осуществления социального контроля путем запрета перемещения для «врагов государства».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В падении добычи нефти в Венесуэле виноват социализм, а не коррупция</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/socialism-not-corruption-to-blame-for-venezuela-s-oil-production-drop/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 09:46:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/socialism-not-corruption-to-blame-for-venezuela-s-oil-production-drop/</guid>
      <description>В Венесуэле начинается голод, а люди просто убегают из страны. Все это происходит в государстве с крупнейшими разведанными запасами нефти на планете. Я не наблюдал за этим кризисом по телевизору, я видел вживую как социализм ввергает средний класс в бедность, а бедных заставляет голодать Мне посчастливилось покинуть Венесуэлу и переехать в Соединенные Штаты почти два года назад, но не у всех есть такой шанс. Венесуэла стала последним экспериментом социализма, который, как и все предыдущие, привел к голоду и массовой эмиграции.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Убийства в США очень сконцентрированы: в 2014 году в 2% графств произошло 51% убийств, в то время как в 54% графств не случилось ни одного</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/number-murders-county-54-us-counties-2014-zero-murders-69-1-murder/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 06:25:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/number-murders-county-54-us-counties-2014-zero-murders-69-1-murder/</guid>
      <description>Распределение убийств
Соединенные Штаты могут быть поделены на три типа территорий. Это места, где нет убийств, места, где совершается немного убийств и места, где убийств очень много.
В 2014 году, а это последний год, за который имеется статистика распределения количества убийств по графствам, в 54% графств (11% населения) убийства не совершались совсем. 69% графств имеют не более одного убийства, в них живет около 20% населения. На эти графства приходится всего 4% от всех убийств в стране.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пример альтернативной истории</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/case-alternative-history/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 08:46:48 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/case-alternative-history/</guid>
      <description>Эта статья – небольшой пример альтернативной истории. Я бы никогда не написал ее, если бы не одна случайность. Однажды, когда я просматривал журналы в нашей библиотеке в поисках нужной мне информации, я наткнулся на упоминание об «uchronie» в «Le Nouvel Observateur». Философ Чарльз Реновье выбрал это слово в качестве названия своего романа, написанного в 1857-1876 годах; это слово, образованное от греческих корней, означает «отсутствие времени». Он сконструировал это слово по тому же паттерну, который использовал Томас Мор, придумавший слово «утопия», которое буквально означает «отсутствие места».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Венесуэла переходит к бартеру</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/venezuela-turns-barter/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 00:04:05 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/venezuela-turns-barter/</guid>
      <description>В 2006 году президент Венесуэлы Уго Чавес заявил: «Вот рынок, который может быть восстановлен через бартер, а не через деньги. Разрушим это проклятие [капитализма]».
И вот, двенадцать лет спустя бартер действительно заменил денежные операции во всей экономике, но несколько не с тем результатом, который виделся последнему социалистическому диктатору. Фактически, вырождение экономики в бартер было результатом политики правительства преемника Чавеса - Николаса Мадуро, злоупотребляющего проклятым капиталистическим инструментом – деньгами – для финансирования своих программ перераспределения, когда цены на нефть и, соответственно, доходы упали.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как Соединенное Королевство превращается в полицейское государство</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-united-kingdom-became-police-state/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 09:20:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-united-kingdom-became-police-state/</guid>
      <description>В этой статье описывается, как Соединенное Королевство в последние двадцать лет неуклонно движется к полицейскому государству. Правительство скрывает правду, манипулирует данными и разворачивает государственные институты против народа. Эта статья показывает, что вопреки официальному нарративу, вместе с ростом государства общий уровень преступности и количество насильственных преступлений увеличивается, а не уменьшается. Мы также поговорим о том, как лейбористские правительства Тони Блэра и Гордона Брауна с 1997 по 2010 год сознательно скрывали реальные данные о преступлениях, приводя оценку уровня преступности на основе данных опроса, а не реальных цифр.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>План Маршалла – это не история успеха, как считают многие</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/marshall-plan-isnt-success-story-you-think-it-is/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 11:00:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/marshall-plan-isnt-success-story-you-think-it-is/</guid>
      <description>План Маршалла - огромная правительственная программа по перераспределению богатства и помощи иностранным государствам, до сих пор считается удачным примером хорошего государственного планирования и преимуществ насильственного перераспределения денег налогоплательщиков.
В американской политике в это верят почти как в Евангелие. Например, в то время как внутренние программы социального обеспечения зачастую резко критикуются американскиими консерваторами, План Маршалла, который основан на той же идеологической платформе, что и американское государство всеобщего благосостояния, пользуется практически одинаковым одобрением как левых так и правых американцев.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пентагон охотится на НЛО. Угадайте, сколько это стоит</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-pentagon-is-hunting-for-ufos-guess-how-much-it-costs/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 10:33:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-pentagon-is-hunting-for-ufos-guess-how-much-it-costs/</guid>
      <description>В декабре прошлого года The New York Times опубликовала материал о секретной программе Пентагона, которая занималась поиском НЛО. Программа Advanced Aerospace Threat Identification Program была проектом Гарри Рейда, демократа от Невады и тогдашнего лидера большинства в Сенате. Программа проходила с 2007 по 2012 год и стоила 22 миллиона долларов.
Она финансировалась «черными деньгами» (термин, используемый для секретных программ Пентагона). Это объясняет, почему о проекте не было известно до этого года: секретные программы не нуждаются в публичных дебатах в Сенате для их финансирования.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Некоторые американские штаты имеют более высокие доходы, чем большинство европейских стран</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/these-us-states-have-higher-incomes-nearly-every-european-country/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 08:50:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/these-us-states-have-higher-incomes-nearly-every-european-country/</guid>
      <description>Еще в 2015 году я написал статью под названием «Если бы Швеция и Германия стали штатами, они были бы среди беднейших». Это одна из наиболее популярных и наиболее критикуемых статей на mises.org. В статье показано, что вопреки попыткам позиционировать интервенционистские европейские государства как более процветающие, чем Соединенные Штаты, анализ фактов – по крайней мере, если мы оцениваем ситуацию в терминах доходов – противоречит этому утверждению. Разумеется, доход не является единственным способом измерения благосостояния, но тем не менее, он является важным показателем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Таможенные тарифы на импортную продукцию – это просто внутренние налоги</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/foreign-tariffs-are-just-domestic-taxes/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/foreign-tariffs-are-just-domestic-taxes/</guid>
      <description>Во время «финансового кризиса», который, конечно, не был финансовым, различные федеральные агентства наложили множество самых разнообразных штрафов на американские банки. Несмотря на то, что «кризис» был полностью создан федеральным вмешательством в здоровый процесс банкротства некоторых финансовых институтов, федеральное правительство отчаянно пыталось переложить вину за свою некомпетентность на других. Корпорации, которые и так попали в трудную ситуацию, оказались вынуждены заплатить десятки миллиардов долларов федеральному правительству, которое эту ситуацию создало.
Задумайтесь на минуту об этом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Социализм: “Проблема экономического расчета“ это “не проблема знания“</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/socialism-calculation-problem-not-knowledge-problem/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 10:00:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/socialism-calculation-problem-not-knowledge-problem/</guid>
      <description>На предстоящей Австрийской конференции экономических исследованй (AERC) в Институте Мизеса состоится заседание, посвященное 30-летию вторых дебатов по экономическому расчету при социализме. Эти вторые дебаты начались со статьи Израэля Кирцнера в «Review of Austrian Economics» 1988 года, в которой анализировались первоначальные дебаты между Мизесом, Хайеком и рыночными социалистами и делались выводы для современных австрийцев. Статья Кирцнера вызвала реакцию Джо Салерно и других экономистов, связанных с Институтом Мизеса, некоторые из которых будут принимать участие в AERC для обсуждения их роли во вторых дебатах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Логическая красота либертарианства</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/logical-beauty-libertarianism/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 10:53:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/logical-beauty-libertarianism/</guid>
      <description>[Интервью бразильскому философскому журналу Dicta &amp;amp; Contradicta, 15 июля 2013 года]
Может ли переход от государства к либертарианскому обществу способствовать, или, наоборот, препятствовать развитию высокой культуры?
Хоппе: Либертарианское общество будет значительно более богатым и процветающим, и это, безусловно, будет способствовать развитию как низкой, так и высокой культуры. Но здесь нужно понимать одну вещь - свободное общество – общество без налогов, налоговых субсидий, а также без так называемых «прав интеллектуальной собственности» – создало бы совершенно другую культуру с совершенно другим набором продуктов, производителей, кумиров и неудачников.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как рассчитать денежную массу</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-calculate-money-supply/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 10:41:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-calculate-money-supply/</guid>
      <description>Интервью впервые опубликовано в марте 2018 года в Lara-Murphy Report.
Lara-Murphy Report: Мы хотим задать вам вопрос о том, как понимать термин «истинная денежная масса», но, прежде чем мы это сделаем, не могли бы вы сначала объяснить нашим читателям, почему существуют разные представления о «денежной массе»? Мы не говорим сейчас о том, что существует отдельный взгляд на это австрийской экономической школы. Просто объясните, почему существуют различные способы расчетов, такие как M1, M2 и т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не существует проблемы «запланированного устаревания</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/planned-obsolescence-isnt-really-problem/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 01:00:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/planned-obsolescence-isnt-really-problem/</guid>
      <description>В первые недели после падения Берлинской стены в конце 1989 года жители Западного Берлина увидели очень любопытное зрелище: «вартбурги» и «трабанты», заполонившие улицы города, как только обитатели Восточного Берлина наконец-то получили возможность немного попутешествовать. Как и многие автомобили, построенные в Восточной Европе и Советском Союзе в дни коммунизма, эти машины выглядели очень допотопно.
Вартбурги и трабанты имели любопытную особенность. У них были трехцилиндровые двухтактные двигатели, которые производили большое количество дыма и шума выхлопных газов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вечная борьба между купцом и бюрократом</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/eternal-struggle-between-merchant-and-bureaucrat/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 23:20:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/eternal-struggle-between-merchant-and-bureaucrat/</guid>
      <description>Оригинал статьи переведен с итальянского Бернардо Ферреро
До государства В течение очень длительного времени примитивные люди жили в небольших группах охотников и собирателей. В этот период никакого государства не существовало. Modus vivendi этих кланов был таков: исчерпав все природные ресурсы в определенной области, они перемещались в другое место в поисках продовольствия. Эта система кочевой жизни могла существовать до тех пор, пока человеческий вид был немногочисленным, и большая часть земли оставалась необитаемой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Падение цен – это хорошо</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/falling-prices-are-good-thing/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 21:40:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/falling-prices-are-good-thing/</guid>
      <description>В снижении цен нет ничего плохого. Когда экономика основана на товарных деньгах, таких как золото, то цены на товары имеют тенденцию к снижению.
Как пишет Джозеф Салерно,
 Естественная тенденция в индустриальной экономике, основанной на товарных деньгах, таких как золото, исторически была такова, что цены постоянно снижались, поскольку постоянное накопление капитала и успехи в области промышленных технологий приводят к постоянному росту предложения товаров. Например, в течение девятнадцатого века и вплоть до Первой мировой войны в промышленно развитых странах преобладала мягкая дефляционная тенденция, поскольку быстрый рост предложения товаров опережал постепенный рост денежной массы, который происходил по классическому золотому стандарту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Джордан Питерсон очень далек от «альтернативных правых»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/jordan-b-peterson-is-the-furthest-thing-from-the-alt-right/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 22:32:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/jordan-b-peterson-is-the-furthest-thing-from-the-alt-right/</guid>
      <description>Его проект о личном, не политическом расширении прав и возможностей.
Психолог и ученый Джордан Питерсон привлек внимание СМИ своим взрывным интервью с тележурналистикой Кэти Ньюмэн на британском телеканале Channel 4. Это был скорее допрос, чем интервью, но с большинством вопросов Питерсон справился блестяще.
Его идеологические критики заняли оборонительную позицию, среди прочих тактик, пытаясь представить Питерсона как «альт-правого» («альтернативные правые» - общее название для людей и группировок, исповедующих взгляды из условно правой части спектра, но активно настроенных как против «левого», так и против «правого» истеблишмента, - прим.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Преступная мелочность местной власти</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-latest-in-local-government-pettiness/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 08:20:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-latest-in-local-government-pettiness/</guid>
      <description>Локализация правительства на местном уровне не является гарантией того, что оно будет себя хорошо вести.
Централизация власти правительства, как правило, является очень плохой идеей.
  Схемы «глобального управления являются наихудшими, поскольку они обычно приводят к возникновению картелей в интересах неконкурентоспособных стран.
  Национальная политика вторая в этом рейтинге, поскольку она порождает однообразие подходов к разным проблемам в сочетании с удушающей бюрократией.
  Но это совсем не означает, что правительства штатов и местные органы власти будут хорошо справляться со своей работой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Политэкономия протекционизма</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/political-economy-protectionism/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 07:20:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/political-economy-protectionism/</guid>
      <description>Впервые статья опубликована в The Freeman, July 1988 Vol. 38 No.7
Разногласия между экономистами поистине легендарны, но в вопросах свободы торговли они, в основном, придерживаются одного мнения. Свидетельством этого является недавний опрос нынешних и бывших президентов Американской экономической ассоциации – голоса мейнстримной экономики. Исследование показало, что эти выдающиеся экономисты решительно выступают за свободную торговлю. Заключение гласит: «экономист, который ратует за ограничения в торговле, сегодня почти так же часто встречается, как врач, который лечит пациентов пиявками»1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нам нужно больше границ и больше государств</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/we-need-more-borders-and-more-states/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 14:20:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/we-need-more-borders-and-more-states/</guid>
      <description>Государственные границы обычно рассматриваются в контексте торговли и миграции. С этой точки зрения они выглядят как средство, которое позволяет государству ограничивать приток иностранных рабочих и иностранных товаров. Но можно посмотреть на государственные границы и под другим углом, и тогда окажется, что они могут выполнять и положительную роль, являясь пределами власти государства. То есть, хотя границы могут исключать товары и людей, но они же также часто исключают и власть других государств.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>График, который может аннулировать систему здравоохранения США</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-chart-that-could-undo-the-us-healthcare-system/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 07:37:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-chart-that-could-undo-the-us-healthcare-system/</guid>
      <description>Стремительный рост расходов вызван бюрократией
Рост количества врачей и управленцев1:
Красный – врачи
Желтый – управленцы
Черный – процент возрастания расходов в здравоохранении США на душу населения: рост на 2300% в период 1970 – 2009 гг 2
Этот график выглядит очень похожим на тот, который показывает рост количества администраторов в системе высшего образования. И это не случайно. Врач, который поделился этим графиком, пишет:
 [График] показывает рост количества администраторов в здравоохранении по сравнению с количеством врачей за последние сорок лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Все монокаузальные теории экономического роста ошибочны</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/all-monocausal-theories-of-economic-growth-are-wrong/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 09:20:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/all-monocausal-theories-of-economic-growth-are-wrong/</guid>
      <description>Экономический рост долгое время не привлекал к себе внимания. Это продолжалось до тех пор, пока экономисты-последователи Адама Смита, историки и другие ученые не придумали теории для его объяснения. Многие из этих теорий основаны на одном факторе, который преподносится как «ответ» на вопрос о причинах роста. Эксплуатация наемного труда, порабощение и эксплуатация африканских рабов, наличие определенных ресурсов, наличие определенной религии и многие другие факторы, один за другим, занимали центральное место в этих теориях.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прогрессивисты цепляются за прошлое</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-progressives-cling-to-the-past/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 10:20:04 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-progressives-cling-to-the-past/</guid>
      <description>Прогрессивизм претендует на новаторство, но на самом деле он глубоко реакционен.
Левые всегда умели манипулировать словами для достижения своих целей. Признавая, что восприятие имеет бОльшее значение, чем реальность, социалисты и коммунисты используют слова специфическим оруэлловским образом, придавая им значения, прямо противоположные их этимологии. Известным примером является слово «либерал», которое происходит от латинского liber: «свободный». Первоначально оно применялось к мыслителям, которые выступали за личную свободу и уменьшение правительства, теперь же это слово, благодаря неустанным усилиям левых, означает сторонника высоких налогов и всестороннего регулирования.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пациенты «умирают в коридорах» национализированной системы здравоохранения Британии</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/patients-are-dying-corridors-britains-socialised-health-system/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 10:20:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/patients-are-dying-corridors-britains-socialised-health-system/</guid>
      <description>«Пациенты умирают в больничных коридорах». Так гласит заголовок, статьи появившейся на веб-сайте Би-Би-Си на прошлой неделе. Статья повествует о безобразиях возникших в результате кризиса в системе здравоохранения. Прозрение Би-Би-Си наступило после того, как 69 главврачей направили открытое письмо премьер-министру. В письме были подробно описаны бесчеловечные условия, в которых содержатся пациенты в больницах Национальной службы здравоохранения.
Письмо, в котором приведена статистика госпиталей NHS (National Health Service) Англии и Уэльса, указывает, что только лишь в декабре более 300 000 пациентов были вынуждены ждать в отделениях неотложной помощи более четырех часов, прежде чем их осмотрели, а тысячи ждут в машинах скорой помощи еще до того, как попадут в отделение неотложной помощи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стадное мышление</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-herd-mind/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 16:20:04 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-herd-mind/</guid>
      <description>Государство – это состояние ума (state is a state of mind); по сути это стадное мышление.
Рэндольф Борн известен своим знаменитым высказыванием: «война – это здоровье государства». Эта фраза уже давно является любимой присказкой у антивоенно и антигосударственно настроенных либертарианцев. Но Борн не имел в виду то, что большинство современных либертарианцев вкладывают в эту фразу. Чтобы понять первоначальный смысл этой максимы, которую Борн использовал в своем большом незавершенном эссе «Государство», нужно понимать различие между тремя концепциями, которые часто путают: страна, государство и правительство.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инфляция и падение Римской империи</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/inflation-and-fall-roman-empire/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 19:20:04 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/inflation-and-fall-roman-empire/</guid>
      <description>[Это запись 50-минутной лекции профессора Джозефа Педена «Инфляция и падение Римской империи», которая состоялась на Семинаре о деньгах и правительстве в Хьюстоне, Техас, 27 октября 1984 года. Оригинальная аудиозапись доступна здесь: free MP3 download.]
Двести лет назад, в 1776 году, в Англии были опубликованы две книги, которые очень популярны и сегодня. Одна из них - это «Богатство народов» Адама Смита, а другая - «Закат и падение Римской империи» Эдварда Гиббона. Многотомная работа Гиббона - это описание положения дел, которое сохранялось в течение двенадцати веков на Западе и еще тысячу лет на Востоке, в Константинополе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>А что насчет неизбираемых?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/what-about-the-unelected/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 19:20:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/what-about-the-unelected/</guid>
      <description>Демократия — это, конечно, бомба, в этом нет никаких сомнений. Это очень волнующе – представлять себе, будто мы, народ, решаем, какое именно правительство будет править. Этот контроль иллюстрируется нашими ритуалами голосования, захватывающими и увлекающими очень многих людей. Мы говорим, мы спорим, мы ругаемся и высказываемся. Какой огромный механизм работает!
Но вернемся к реальности. Эта реальность уже начинает привлекать общественное внимание. Выражение «deep state» все чаще всплывает в публичных дискуссиях.
Что оно означает?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ФРС официально назвали биткойн «необеспеченным»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/fed-official-decries-bitcoin-as-not-backed/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 19:20:04 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/fed-official-decries-bitcoin-as-not-backed/</guid>
      <description>Биткойн обеспечен потребительской ценностью распределенных записей технологии блокчейн, которая лежит в его основе.
Рэндал К. Кворлз (Randal K. Quarles), назначенец Трампа в Совете управляющих Федеральной резервной системы и вице-президент по банковскому надзору, произнес пространную речь («Размышления о разумных инновациях в платежной системе»), в которой он указывает на биткойн как на опасность для монетарной и финансовой системы.
Повторюсь: официальный спикер центрального банка, который управляет мировой резервной валютой – института, который долго хвастался своей способностью спасти весь мир от банкротства с помощью магии и алхимии, ругает биткойн за то, что он ненадежен и необеспечен.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Спонтанный порядок: эпистемология и праксиология</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/a-spontaneous-order-epistemology-praxeology/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 08:20:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/a-spontaneous-order-epistemology-praxeology/</guid>
      <description>Введение: Наука и познание Основная задача эпистемологии состоит в том, чтобы построить теорию, которая описывает знание и процесс его достижения. Эпистемология охватывает природу и нюансы познания: его функцию, его действие и его границы. Систематическое стремление к познанию и пониманию можно назвать наукой или, как говорили в старину, философией. Это стремление должно основываться (rooted) на эпистемологической теории - понимании знания и различных способов его получения.
Существуют практически бесконечные области научного исследования, от метеорологии до анатомии, но все они могут быть отнесены к одной из двух категорий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Понимали ли индейцы концепцию частной собственности?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/did-indians-understand-concept-private-property/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 19:08:04 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/did-indians-understand-concept-private-property/</guid>
      <description>В одном из самых известных утверждений Айн Рэнд говорится, что европейцы и их потомки не виноваты в том, что они вынуждали индейские племена покинуть свои земли,
поскольку американцы-аборигены «были не знакомы с концепцией прав собственности и у них не было прав собственности», а также потому, что они «желали [продолжения] примитивного существования». Рэнд также утверждает, что индейские племена не имели права на землю, на которой они жили, потому что «они не вели оседлый образ жизни» и они принадлежали к «преимущественно кочевому племенному виду культуры».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ценовая инфляция - не самое худшее последствие политики легких денег</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/price-inflation-not-worst-part-easy-money-policy/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 19:20:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/price-inflation-not-worst-part-easy-money-policy/</guid>
      <description>Многие критикуют увеличение объема денежной массы, инициированное ФРС, особенно начиная с 2008 года, и главным пунктом этой критики является то, что рост денежной массы приведет к инфляции потребительских цен. Хотя сторонники австрийской школы согласны с тем, что высокая инфляция потребительских цен является одним из возможных результатов экспансионистской денежно-кредитной политики, мы не считаем ее неизбежной, как не считаем и худшим последствием печатания денег.
Для австрийца, который определяет инфляцию как расширение денежной массы, рост потребительских цен будет имеет место только тогда, когда эти новые деньги стимулируют спрос на потребительские товары.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Швейцарское здравоохранение</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/swiss-way-health/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:20:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/swiss-way-health/</guid>
      <description>[Часть серии статей о швейцарской экономике и обществе.]
Таинственную независимость Швейцарии, пожалуй, лучше всего иллюстрирует ее система здравоохранения, которая удовлетворит как сторонников свободного рынка, так и этатистов. Это гигантская сеть социальной защиты, сплетенная индивидуальной ответственностью и самостоятельно приобретенным богатством. Медицинское страхование почти полностью основано на рыночных принципах (consumer-based), хотя существуют строгие кантональные правила и некоторые регулирующие федеральные законы. Страхование не предоставляется и не управляется федеральным или кантональным правительством, страховки для частных лиц предоставляют частные страховые компании.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему правительство не может работать как бизнес</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-government-cannot-be-run-business/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 19:20:04 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-government-cannot-be-run-business/</guid>
      <description>Несколько недель назад меня и еще насколько профессоров бизнес-школ процитировали в газетной статье, посвященной стилю управления президента Трампа. Становится ли Трамп в качестве главы исполнительной власти лучше от того, что он был успешным бизнесменом (а не адвокатом или политиком, как большинство его предшественников)?.1 Теперь, когда во главе у нас бывший СЕО, будет ли федеральное правительство работать более эффективно, чем обычно? Является ли практика делового менеджмента хорошей подготовкой к политическому лидерству? Насколько хорош стиль управления Трампа?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Массовые убийства - плохой способ понять причины вооруженного насилия</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/mass-shootings-are-a-bad-way-to-understand-gun-violence/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 03:00:04 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/mass-shootings-are-a-bad-way-to-understand-gun-violence/</guid>
      <description>Ковбойская шляпа на улице после массового убийства на фестивале кантри-музыки в воскресенье в Лас-Вегасе
Невозможно сказать, когда произошло первое массовое убийство в Америке. Закопайтесь в Интернет, и вы найдете множество событий, которые можно описать таким образом. Копайте все глубже и глубже. В прошлое. 13 жителей Камдена, штат Нью-Джерси, убиты соседом в 1949 году. В 1903 году на концерте в Уинфилде, Канзас, выстрелами в толпу было убито 8 человек. От 60 до 150 афро-американцев были застрелены и подвешены толпой белых мужчин в Колфаксе, Луизиана, в 1873 году.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бароны-разбойники: ни разбойники, ни бароны</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/neither-robbers-nor-barons/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 19:20:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/neither-robbers-nor-barons/</guid>
      <description>Одним из наиболее распространенных мифов об экономической свободе является уиверждение, что она неизбежно приводит к монополиям. Спросите людей, почему они верят в это, и в большинстве случаев они будут ссылаться на «трасты» конца XIX века, которые захватили большие доли рынка в своих отраслях. Эти трасты являются главным доводом большинства людей, придерживающихся такой точки зрения. Попросите их привести конкретные имена злодеев, которые управляли этими трастами, и они, вероятнее всего, укажут на таких людей, как Корнелиус Вандербильт и Джон Д.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Законы о контроле оружия неэффективны в Латинской Америке</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/gun-control-laws-have-failed-latin-america/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 23:41:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/gun-control-laws-have-failed-latin-america/</guid>
      <description>Общеизвестно, что в Латинской Америке процветает насилие. Результаты последнего рейтинга Гражданского совета по общественной безопасности и уголовному правосудию (CCSPJP) (Citizen&#39;s Council for Public Security and Criminal Justice) еще раз это подтвердили. Согласно этим данным, 10 городов мира с наивысшим уровнем насилия находятся именно в Латинской Америке. Кроме этого, Латинская Америка может «похвастаться» наличием 43-х из 50 наиболее опасных в плане насилия городских районов, расположенных в регионе.
Зашкаливающий уровень насилия можно объяснить несколькими факторами: коррупцией, неудачной политикой в отношении наркотиков и отсутствием верховенства права в регионе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как государство всеобщего благосостояния делает нас менее цивилизованными</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-welfare-states-make-us-less-civilized/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 21:21:32 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-welfare-states-make-us-less-civilized/</guid>
      <description>На протяжении всей истории государство оправдывало себя тем, что оно защищает нас от чужаков, чьи привычки и убеждения – как мы должны были верить – опасны для нас. На протяжении тысячелетий эту фикцию было легко поддерживать, потому что люди очень мало общались с чужаками вне своих практически полностью замкнутых и, следовательно, нищих общин.
Однако, с ростом индустриализации и международной торговли в последние столетия, претензия государства на необходимость «защиты» нас от посторонних становится все менее убедительной.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему роботы не станут причиной массовой безработицы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-robots-wont-cause-mass-unemployment/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 09:55:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-robots-wont-cause-mass-unemployment/</guid>
      <description>В предыдущей статье я немного рассказал о том, почему нам не стоит беспокоиться о технологиях, которые заменят роботами работников из плоти и крови:
 Похоже, робофобы не понимают, что повышение продуктивности в одной сфере высвобождает ресурсы и рабочую силу для других, а потому, учитывая, что повышение продуктивности означает рост реальных зарплат, спрос на товары и услуги также возрастёт. Их картина будущего апокалиптична: это полностью автоматизированный мир, в котором ценные товары валяются повсюду огромными кучами, но никто не может насладиться ими, потому, что ни у кого нет работы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как экономисты уничтожили предвоенную Германию</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-economists-destroyed-pre-world-war-ii-germany/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 00:26:37 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-economists-destroyed-pre-world-war-ii-germany/</guid>
      <description>Этот текст является предисловием к книге Фрэнка Д.Грэма «Обмен, цены и производство в условиях гиперинфляции: Германия 1920-1923» (Принстон, Нью-Джерси, издание Принстонского унивеситета, 1930), он был опубликован в журнале «Экономика» (май, 1932)
Все беды, от которых Европа страдает вот уже двадцать лет, являются неизбежным результатом применения теорий, которые вот уже полстолетия доминируют в социальной и экономической философии. В первую очередь это относится к инфляция в Германии, которая возникла вследствие применения теорий, многие годы владевшей умами университетских преподавателей, людей, определяющих финансовую политику Рейха и редакторов влиятельных газет и журналов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Миллионы людей умерли благодаря «матери энвайверонментализма»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/millions-died-thanks-to-the-mother-of-environmentalism/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 02:01:29 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/millions-died-thanks-to-the-mother-of-environmentalism/</guid>
      <description>24 января 2017 г. телеканал PBS (прим. переводчика - американская некоммерческая служба телевизионного вещания) выпустил в эфир двухчасовой специальный выпуск о Рейчел Карсон, матери движения за охрану окружающей среды. И хотя программа немного перепутала биографию с житием святого, в случае с Карсон необузданная похвала была заслуженной — но за одним исключением.
Рейчел Карсон была героиней Америки. В начале 1960-ых она первой предупредила общественность о том, что пестицид под названием ДДТ может накапливаться в окружающей среде, первой доказала его вред для рыбы, птиц и других диких животных, первой предупредила, что излишнее его использование сделает пестицид малоэффективным и первой предсказала, что использование вместо пестицидов естественных средств для борьбы с вредителями – вроде бактерий, которые убивают мотылей, может быть не менее эффективным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как Карл Маркс оказался на неправильной стороне истории</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-marx-got-on-the-wrong-side-of-history/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 00:54:33 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-marx-got-on-the-wrong-side-of-history/</guid>
      <description>Люди, говорящие о пребывании на «правильной стороне истории», сознательно или нет, принимают главный элемент марксистского анализа капитализма: идею о том, что капиталистическая система следует определённому курсу исторического развития, который можно научно объяснить и предсказать, и который предполагает, что человечество следует путем, ведущим к высшей и лучшей форме устройства общества — социализму. (Читайте об этом в моей статье, &amp;ldquo;Марксисты не на &amp;ldquo;правильной стороне истории&amp;rdquo;&amp;quot; ).
Коммунистический манифест Карла Маркса и Фридриха Энгельса был опубликован в 1848 г.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Закончатся ли когда-нибудь все эти долговые пузыри?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/will-crazy-global-debt-bubble-ever-end/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 15:51:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/will-crazy-global-debt-bubble-ever-end/</guid>
      <description>В попытках скрыть неплатежеспособность, государство играет с нами в две игры: суть первой заключается в том, чтобы оплатить стоимость нарастающего долга, одолжив ещё больше из будущих доходов, а второй — в том, чтобы создавать блага из ничего при помощи пузырей активов.
Обе игры связаны между собой: для пузырей необходимы левередж и кредиты. Цены на недвижимость, акции, облигации, фьючерсы на гуано и т.п. могут взвиться до небес только при условии, что покупатели имеют доступ к кредитам и могут одалживать средства на покупку ещё большего количества раздувающихся активов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Три ошибки критиков праксеологии</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/3-ways-critics-get-praxeology-wrong/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 11:22:10 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/3-ways-critics-get-praxeology-wrong/</guid>
      <description>У Джеффа Дейста есть для нас замечательный совет: слушайте мёртвых экономистов. Он поясняет, как экономика сбилась с пути, пытаясь подражать естественным наукам и их эмпирическому методу исследования. В качестве основного ресурса для тех, кто заинтересован в понимании экономики как “теоретической науки”, он называет Менгера, Мизеса, Хайека и Ротбарда. Австрийские экономисты утверждали, что экономическая теория основывается на дедукции, а не на экспериментах и математическом моделировании.
Эта фундаментальная позиция австрийской школы вызывает наибольший критицизм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Насколько магичен кейнсианский мультипликатор?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-magical-keynesian-multiplier/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 15:47:03 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-magical-keynesian-multiplier/</guid>
      <description>Для большинства экономистов и финансовых комментаторов сердцем экономического роста является повышение спроса на товары и услуги. Это мнение заключается в том, что рост или спад в спросе стоит за ростом или спадом в производстве товаров и услуг в экономике. Также считается, что валовый продукт увеличивается кратно изменению в тратах правительства, потребителей и бизнеса.
Покажем на примере, как (по мнению кейнсианцев — ред.) рост трат увеличивает валовый продукт на число, кратное этим тратам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Трамповский бюджет: реальные сокращения против медиа-версий сокращений</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/trump-budget-real-cuts-vs-media-version-cuts/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2017 21:11:36 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/trump-budget-real-cuts-vs-media-version-cuts/</guid>
      <description>Один из главных приемов правительственной риторики в отношении государственного бюджета — называть «сокращениями» замедление темпов роста бюджетных расходов. Это создаёт впечатление, что тратится меньше денег, в то время, когда дела обстоят совсем наоборот. Просто тратится меньше денег, чем правительство планировало ранее.
На этой неделе на фоне обсуждений бюджета Трампа возникло много разговоров о сокращении расходов, но на самом деле правительство не собирается тратить меньше денег, чем раньше.
В плане Трампа можно заметить небольшое понижение общего роста трат по сравнению с планами, заявленными в базисном бюджете.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Три способа, которыми Трамповское «снижение налогов» повысит налоги</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/three-ways-trumps-tax-cuts-will-raise-taxes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 10:47:50 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/three-ways-trumps-tax-cuts-will-raise-taxes/</guid>
      <description>Снижение налогов — это прекрасная вещь, когда налоги действительно снижают. Однако, при наличии в системе центрального банка, снижение налогов — это не снижение налогов, если оно не сопровождается сокращением сопутствующих государственных расходов. Причина кроется в том, что снижение налогов без урезания расходов означает просто бОльший дефицит бюджета. К сожалению, федеральное правительство при Трампе явно собирается продолжать тратить деньги налогоплательщиков с былым размахом. Точнее, администрация Трампа планирует даже бОльшие затраты, чем ее предшественники, повышая расходы на оборону, но не урезая всерьез бюджеты других программ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доктор Ханс Херман Хоппе о провале демократии западного типа</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/anthony-wile-dr-hans-hermann-hoppe-on-the-impracticality-of-one-world-government-and-the-failure-of-western-style-democracy/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 13:35:38 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/anthony-wile-dr-hans-hermann-hoppe-on-the-impracticality-of-one-world-government-and-the-failure-of-western-style-democracy/</guid>
      <description>Вступление: доктор Ханс Херман Хоппе родился в 1949 г. в городе Пайне, Западная Германия, изучал философию, социологию, экономику, историю и статистику в Саарском университете (г. Саарбрюккен), Франкфуртском университете имени Иоганна Вольфганга Гёте (Франкфурт-на-Майне) и Мичиганском университете (Энн-Арбор). Докторскую степень (Философия, 1974, под руководством Юргена Хабермаса) и степень хабилитированного доктора (прим. переводчика - получение высшей академической квалификации, следующей после учёной степени доктора философии, которая даёт право на занятие профессорской должности) (Основы социологии и экономики, 1981) получил в университете имени Гёте во Франкфурте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Коллапсирует ли доллар от гиперинфляции как эти центральноевропейские валюты?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/could-the-dollar-collapse-in-a-hyperinflation-like-these-european-currencies/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 12:44:16 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/could-the-dollar-collapse-in-a-hyperinflation-like-these-european-currencies/</guid>
      <description>Эту статью для SRSrocco Report я написал, чтобы проиллюстрировать три вещи:
  Людям во всех уголках земного шара никогда не стоит доверять государству в денежных вопросах.
  Учитывая историю денежных пертрубаций, неудивительно, что население Центральной Европы, в целом, значительно беднее жителей Западной Европы и Северной Америки.
  Сохранение нажитого состояния – чрезвычайно сложная задача в условиях постоянно меняющихся валют.
  По этой причине в благоприятные времена людям необходимо принимать правильные финансовые решения, ведь когда наступят серьезные сложности, всё нажитое состояние можно легко и просто потерять.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Большие экономические мифы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ten-great-economic-myths/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 10:26:12 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/ten-great-economic-myths/</guid>
      <description>Нашу страну наводнило огромное количество экономических мифов, которые искажают мнение общественности о важных проблемах и ведут к принятию населением нездоровой и опасной политики государства. Ниже приведены десять наиболее опасных заблуждений вместе с пояснениями того, что с ними не так.
 Миф №1 Дефицит государственного бюджета - причина инфляции; дефицит бюджета никак не связан с инфляцией.
В последние десятилетия американцы постоянно имели дефицит федерального бюджета. Неизменный ответ оппозиционных партий, вне зависимости от того, что это за партия, состоит в том, чтобы объявить дефицит причиной хронической инфляции.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Под именем «капитализма» миллениалы отрицают социализм</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/young-people-reject-capitalism-in-name-socialism-in-fact/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 13:30:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/young-people-reject-capitalism-in-name-socialism-in-fact/</guid>
      <description>«Результаты нового опроса говорят о том, что большинство молодых людей отвергает базовые принципы экономики США и не поддерживает капитализм», пишет Макс Эренфройнд в Washington Post.
Обратите внимание на то, что капитализм здесь - это система, в которой мы живём сейчас, а не &amp;ldquo;неизвестный идеал&amp;rdquo; — как называла его Айн Рэнд. Впрочем, Эренфройнд слегка сдает назад:
 «Капитализм может иметь разное значение для разных людей.&amp;rdquo; И заключает: «грубо говоря, последнее поколение избирателей расстроено существующим ныне положением вещей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Налог на добавленную стоимость — это не решение</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/value-added-tax-not-answer/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 11:47:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/value-added-tax-not-answer/</guid>
      <description>&amp;ldquo;В те дни вышло от кесаря Августа повеление сделать перепись по всей земле.&amp;rdquo;
– От Луки святое благовествование, 2:1
  [Human Events, 11-ое марта, 1972 г.]
В последние месяцы рост сопротивления введению новых налогов со стороны кроткого населения Америки стал приятным и удивительным фактом. В США каждый человек, предприятие или организация получают прибыль благодаря свободной и мирной продаже клиенту продуктов и услуг или путём добровольных пожертвований со стороны людей, желающих поддержать деятельность группы или организации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фундаментальные законы экономики</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ten-fundamental-laws-economics/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:20:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/ten-fundamental-laws-economics/</guid>
      <description>Мы живем в мире, в котором регулярно повторяются одни и те же экономические ошибки, причем конца этому не видно. Поэтому, может быть полезно напомнить об основных экономических законах, которые нарушаются вновь и вновь. Здесь приведены десять из них.
1. Производство предшествует потреблению Хотя представляется очевидным, что потреблять можно только уже существующие вещи, идея о стимуляции потребления с целью расширения производства царит повсюду. Однако, товары широкого потребления не падают с неба. Они находятся в конце длинной цепочки взаимосвязанных производственных процессов, которые называются «структура производства».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Марксизм в меню. Почему обанкротился коммунистический ресторан</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/marxism-on-the-menu-why-the-communist-restaurant-failed/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 16:18:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/marxism-on-the-menu-why-the-communist-restaurant-failed/</guid>
      <description>Я часто веду курс лекций по основам экономики, для многих студентов это первое знакомство с предметом. И, хотя мы говорим обо всех основных темах, таких как спрос и предложение, эластичность (чувствительность производителя и потребителя к изменениям в цене), налогообложение, торговля и экстерналии, я не питаю иллюзий относительно того, что большинство из моих студентов будет помнить материал курса максимум год.
Однако, я надеюсь, что одну вещь все мои студенты запомнят навсегда - значение цены и частной собственности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неравенство не создает бедность</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/inequality-doesnt-create-poverty/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 22:20:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/inequality-doesnt-create-poverty/</guid>
      <description>Негосударственная организация лево-либеральной ориентации Oxfam, занимающаяся борьбой с бедностью, выпустила очередной отчёт, в котором говорится, что причиной бедности является неравенство в распределении. Иными словами, претензия Oxfam состоит в том, что само существование очень богатых людей приводит к возникновению бедности.
Этот отчёт Oxfam в значительной мере представляет собой развёрнутую публицистическую статью, в которой доказывается, что существование богатых людей является причиной бедности. Довольно часто используются такие слова и фразы, как «перераспределение благ», «возмутительное неравенство» и «неолиберализм».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему Обама потерпел фиаско</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-obama-failed/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 09:45:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-obama-failed/</guid>
      <description>За всю мою жизнь ни одного президента США не встречали с таким энтузиазмом и надеждой, как Барака Обаму. Уже с самого начала его президентства в кругах интеллектуальной и медиа элиты образовался своего рода культ его последователей. Это была заря новой эры, от которой ожидалось правосудие, справедливость, равенство, мир и патриотизм, и учитывая яркий ум, эрудированность и хорошие намерения великого человека, приход всего этого казался неизбежным.
«Салон» пишет об итогах эры Обамы:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как законодательство о лицензировании врачебной деятельности защищает некомпетентных докторов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-medical-licensing-laws-can-shield-incompetent-doctors/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 21:07:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-medical-licensing-laws-can-shield-incompetent-doctors/</guid>
      <description>Исследование, несколько месяцев назад опубликованное в Британском медицинском журнале (BMJ), привлекло внимание общественности заявлением о том, что медицинские ошибки занимают третье место в списке наиболее частых причин смерти. Как и стоило ожидать, реакция на это заявление была самой разнообразной.
Для одних эта информация подтвердила, что пекущаяся только о своих интересах система здравоохранения чрезвычайно небрежно относится к благополучию пациентов. Другие расценили это, как основанную на ошибочной методологии чушь, призванную оправдать последующее государственное регулирование.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хорошие новости, о которых вам не скажут</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/good-news-theyre-not-telling-you/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 07:48:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/good-news-theyre-not-telling-you/</guid>
      <description>Когда мы видим все эти впечатляющие штуковины из мира новых технологий, мы испытываем некоторое волнение, поскольку нам сказали, что роботы заберут нашу работу. “Да, интернет - это прекрасно, - говорим мы, - но роботы… Уж избавьте.»
Не буду недооценивать опасность. Роботы и правда получат много работы. И работу они отберут не только у представителей рабочих специальностей, но и у офисных работников (при чём такую, о которой вы бы никогда не подумали).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Законодательство об отмывании денег абсурдно, затратно, обременительно и практически бесполезно</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/money-laundering-laws-ineffective-expensive/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 09:46:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/money-laundering-laws-ineffective-expensive/</guid>
      <description>Начиная с 70-х годов ХХ века, федеральное правительство (как и другие правительства по всему миру), начало проводить политику, основанную на идее о том, что можно уменьшить количество совершаемых преступлений, если серьёзно усложнить для преступников использование нелегально полученных денег. Поэтому сегодня у нас есть множество законов и предписаний, в соответствии с которыми финансовые учреждения следят за своими клиентами в надежде, что это помешает отмыванию денег.
И, если теория, на которой они базируются, может и звучит убедительно, на практике все это законодательство полностью провалилось.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паспорта были «временной мерой военного времени»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/passports-were-a-temporary-war-measure/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:11:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/passports-were-a-temporary-war-measure/</guid>
      <description>В наш век ограниченной миграции, паспортный контроль кажется вполне естественной функцией государства. Сама идея отмены паспортов представляется нам практически невероятной. Однако, в ХХ веке правительства считали полную отмену паспортов важной целью, которой были посвящены несколько международных конференций.
Первая паспортная конференция прошла в Париже в 1920-ом году под эгидой Лиги Наций (предшественника ООН). Целью Комитета по коммуникациям и транзиту было восстановление довоенного режима свободы передвижений. На самом деле, большую часть 19-го века, как сказано в отчёте Международной организации труда за 1922 год, «миграция, в целом, была, беспрепятственной и эмигрант мог самостоятельно принимать решение о времени своего отправления и прибытия за рубеж и возвращения на родину».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Интеллектуальный идиот</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-intellectual-yet-idiot/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 14:15:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-intellectual-yet-idiot/</guid>
      <description>Во всём мире, от Индии до Великобритании и США, мы видим протест против полисмейкеров, журналистов-инсайдеров и прочих полуинтеллектуальных экспертов-патерналистов из «Лиги Плюща» и Оксфорда-Кембриджа, «экспертов», которые сами не рискуют своей шкурой, (no-skin-in-the-game - прим.ред.) но, при этом говорят нам: 1) что делать, 2) чем питаться, 3) как разговаривать, 4) как думать… и 5) за кого голосовать.
Проблема в том, что одноглазого ведёт слепой: эти люди, именующие себя «интеллигенцией», не нашли бы кокос на Кокосовом острове, а, если менее фигурально - они недостаточно умны, чтобы определить ум и потому они зацикливаются - их основным умением является способность сдать экзамены, составленные такими же, как они.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Реальность встает на пути: проблема с кривыми спроса и предложения</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/reality-gets-way-trouble-demand-curves/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 21:15:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/reality-gets-way-trouble-demand-curves/</guid>
      <description>То, что цены определяются спросом и предложением - один из немногих вопросов, в которых мнения экономистов сходятся. Это отражается в кривых спроса и предложения, которые описывают взаимоотношения между ценами и количеством товаров на которые есть спрос и которые предлагаются к продаже.
В рамках идеи кривых спроса и предложения повышение цены товара связывается со спадом спроса и ростом предложения этого товара. И наоборот, снижение цены товара ассоциируют с ростом спроса на него и снижением предложения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свобода — лучшая военная стратегия</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/freedom-the-greatest-military-strategy/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2016 13:50:38 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/freedom-the-greatest-military-strategy/</guid>
      <description>Почему нацисты не напали на Швейцарию? Почему генерал Паттон был лучшим военачальником, чем Гитлер? Почему сверхдержавы не смогли обеспечить контроль за Ближним Востоком в конце 20-го века?
На все эти вопросы есть один ответ, тот самый, который я даю на вопросы людей о национальной обороне в свободном обществе. А заключается он в том, что децентрализованные военные силы более сильны, жизнеспособны, маневренны и приспосабливаемы, чем централизованные.
Уроки Швейцарии Как правило, о странах с минимальным государством, вроде Швейцарии, мы думаем как о лёгкой добыче в ходе военных действий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Несбыточная мечта классического либерализма</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/classical-liberalisms-impossible-dream/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 18:37:31 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/classical-liberalisms-impossible-dream/</guid>
      <description>Я понимаю причины, по которым кто-то может исповедовать классический либерализм. Я был таким же сорок лет назад. Есть две взаимосвязанных причины для того, чтобы стать классическим либералом. Во-первых, понимание того, что свободные рынки работают лучше, чем контролируемая государством экономика в вопросах обеспечения процветания и мира внутри страны. Во-вторых, вера в то, что существуют законные основания претендовать (что более или менее согласовывается со взглядами Локка1) на право на жизнь, свободу и частную собственность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пять различий между «альтернативными правыми» и либертарианцами</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/five-differences-between-the-alt-right-and-libertarians/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 18:50:49 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/five-differences-between-the-alt-right-and-libertarians/</guid>
      <description>Ну что ж, Хилари Клинтон пришла и сделала это! Ко всеобщей радости альтернативных правых, раздражённо бросающих неполиткорректные оскорбления в сторону всех, кто левее их самих, кандидат от Демократов наконец-то принесла им долгожданную славу. Дело в том, что Хилари обвинила Дональда Трампа в потворничестве и популяризации их тёмного и опасного мировоззрения.
Давайте сейчас не будем говорить о том, что коричневорубашечники неожиданно станут доминирующими в американской политической культуре. Вопросом, который нас сейчас интересует является то, что довольно много альтернативных правых на заре своего учения заявляли о своем родстве с либертарианством.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Надейтесь на радикальную децентрализацию</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/put-your-hope-radical-decentralization/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 07:51:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/put-your-hope-radical-decentralization/</guid>
      <description>Интервью Ханса-Хермана Хоппе польскому еженедельнику Najwyższy Czas!
Как вы оцениваете современную Европу и ЕС в частности?
Cегодня в Западной Европе основной идеей всех значимых партий, вне зависимости от названия и партийной программы, является демократический социализм. Они используют демократические выборы, чтобы легитимизировать налогообложение людей, производящих полезные блага в интересах тех, кто ничего не производит. Они обкладывают налогами тех, кто заработал и приумножил свои сбережения, производя товары или предоставляя услуги, которые добровольно приобрели потребители (в числе которых, естественно, находятся и «богатые» люди), а затем конфискованное добро распределяется в кругу своих, то есть в демократическом государстве, которое они контролируют и контроль над которым надеются сохранить, а также среди их политических друзей, сторонников и потенциальных избирателей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как поддерживают порядок в приватизированном городе</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-policing-works-in-a-privatized-city/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 19:50:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-policing-works-in-a-privatized-city/</guid>
      <description>Все территории общего пользования в Атлантик Стэйшен, в число которых входят улицы, тротуары, парки и аллеи, являются частной собственностью.
 Так гласит строка из «Правил внутреннего распорядка» Атлантик Стэйшен, района, расположенного в Атланте, Джорджия: сказочном городе внутри другого города. Однако, именно эта строка и меняет всё. Благодаря ей одна квадратная миля в сердце этого огромного города сделала для создания красивой, процветающей, разнообразной и счастливой жизни больше, чем 50 лет существования «городского возрождения» и других государственных программ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Спонтанная эволюция торгового права</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-spontaneous-evolution-of-commercial-law/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 23:36:56 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-spontaneous-evolution-of-commercial-law/</guid>
      <description>I. Введение Джереми Бентам как-то высказал мысль, что частная собственность и законы, созданные государством, “были рождены вместе и так же должны почить. До государственных законов имущества не существовало: уберите закон, и собственность пропадёт следом”[4,309]. Большинство экономистов отнеслись к этому аргументу со всей серьёзностью. Вне всякого сомнения, для развития рыночной системы необходима некая система, которая определит, а затем осуществит и защитит имущественные права (право собственности) и правила обмена (договорное право). Но правда ли, что именно государство должно разрабатывать и претворять в жизнь имущественное и договорное право?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конкурирующие валюты в Сомали</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/competing-currencies-somalia/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 23:21:45 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/competing-currencies-somalia/</guid>
      <description>Большой спор В экономической науке давно ведутся споры о том, будет ли монетарная система, разрешающая конкурирующие валюты, существующие без государственных ограничений, более стабильной, чем нынешняя.
Одна сторона дискуссии, наиболее ярким представителем которой является Милтон Фридман, считает, что возникновение и признание новой валюты будет затруднено, а её возможность вытеснить текущую денежную единицу практически исключена благодаря сетевым эффектам и затратам на переход.
В целом, сетевой эффект существует тогда, когда привлекательность товара зависит от количества тех, кто его использует.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Частное законодательство Изумрудного острова</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/private-law-in-emerald-isle/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2016 16:19:10 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/private-law-in-emerald-isle/</guid>
      <description>Существует множество возражений против анархии, в том числе и против частного законотворчества, частного правосудия и обеспечения безопасности. Даже великий Людвиг фон Мизес отрицал частное производство права. Тем не менее, нам известны бесчисленные примеры частного законотворчества и это не просто концепт, придуманный в теории, это то, что реально существовало и успело доказать свою состоятельность. В этой статье мы обратим внимание только на один из таких примеров — право Брегонов.
Право Брегонов это древнеирландская правовая система, просуществовавшая до начала 17-го века.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Так американцы помогали друг другу до создания государства всеобщего благосостояния</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/before-the-welfare-state-this-is-how-americans-helped-each-other/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 21:54:22 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/before-the-welfare-state-this-is-how-americans-helped-each-other/</guid>
      <description>Позапрошлой зимой семья из моего прихода внезапно столкнулась с поломкой котла центрального отопления. Это событие случилось в январе в Миннесоте, а потому весьма вероятным казался тот факт, что скоро по ночам (а то и днём) температура опустится ниже нуля, а у семьи было двое детей и собака.
Естественно, как только наши прихожане услышали об их затруднительном положении, было принято решение организовать сбор средств, чтобы помочь семье. Через день или два в их доме снова было тепло.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ошибки в теориях возникновения государства</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/fallacy_state/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 22:39:33 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/fallacy_state/</guid>
      <description>Неоклассическая экономика и школа общественного выбора основывают свою теорию возникновения государства на предположении о том, что социальные взаимодействия имеют тенденцию к «несостоятельности», как в неоклассической теории «провала рынков». Это предполагает, наличие некоего первоначального «естественного состояния» или анархистской утопии, как нарёк его Джеймс Макгилл Бьюкенен-младший (1975, стр. 2 и 3). На языке теории игр, для достижения стабильного общества (то есть, для перехода из «естественного» анархистского состояния в «стабильное» - прим. ред.) необходимо разрешить 3 типа социальных дилемм: «Правила движения», «Дилемма заключённого» и «Цыплёнок».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Государство — это 1%</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-state-is-the-1-percent/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2016 13:27:46 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-state-is-the-1-percent/</guid>
      <description>Протестное движение &amp;ldquo;occupy&amp;rdquo; делает акцент на том, что 1% населения эксплуатирует остальные 99% и в этом утверждении есть доля правды. Правда, они имеют неправильное представление о том, кто входит в этот процент. В их понимании проблему составляет 1% богатейших людей страны. Но в этот 1% входят наиболее одарённые и прогрессивные жители – те, кто изобретает, продаёт и предоставляет блага всему населению. Они также владеют капиталом, который поддерживает рост и продуктивность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заблуждения об общественных благах. Ложные доводы в пользу правительства</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/public-goods-fallacies/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 00:46:05 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/public-goods-fallacies/</guid>
      <description>Общественные блага Заблуждения об экстерналиях Заблуждение Теории игр Заблуждение Теории невозможности исключения Заблуждение предотвращении катастрофы Заблуждение теории коллективной воли Заблуждение «разбитого окна» Заблуждение моральности Заблуждение альтруизма Заблуждение долгосрочных интересов Заблуждение гомогенности Заблуждение ad hoc при любой форме коллективизма Реальные обоснования  1 Общественные блага Наиболее распространенным обоснованием необходимости правительства является теория Общественных благ и ее вариации 1, представленные либо утилитарным (обычно с использованием эконометрического инструментария) либо моральным подходом. Во втором случае определенная деятельность наделяется специфическим характером или особой важностью и, потому она должна осуществляться под контролем центрального органа «в интересах народа».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>К чему нас приведут отрицательные процентные ставки</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/where-negative-interest-rates-will-lead-us/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 06:01:32 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/where-negative-interest-rates-will-lead-us/</guid>
      <description>Несмотря на политику нулевых процентных ставок (ПНПС) и многочисленные программы количественного смягчения, – при которых центральный банк покупает огромное количество активов, оставляя процентные ставки практически на нулевом уровне, – мировые экономики увязли в депрессиях. Похоже, что единственным достижением центральных банков стало увеличение частных и государственных долгов. Так, следующим шагом экономистов-кейнсианцев, которые повсеместно управляют центральными банками, будет введение отрицательных процентных ставок (то есть нацеленность на политику отрицательных процентных ставок, или ПОПС). Пока центральные банки могут штрафовать банки-члены своей системы за избыточные резервы, достичь этой цели довольно просто, хотя то же самое можно было бы сделать, последовав окольным путем, например, совершая манипуляции на рынке РЕПО.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Девятнадцать игнорируемых последствий перераспределения доходов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/nineteen-neglected-consequences-of-income-redistribution/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 20:36:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/nineteen-neglected-consequences-of-income-redistribution/</guid>
      <description>Практически каждое действие правительства изменяет персональное распределение доходов. Но некоторые правительственные программы, а именно те, которые предоставляют деньги, товары или услуги лицам, ничего не предоставляющих взамен, демонстрируют перераспределение доходов в его наиболее очевидной форме.
Вплоть до двадцатого века такие «трансфертные платежи» в исполнении американских властей были редкостью. Конечно, правительство платило пенсии и выделяло земельные пожалования ветеранам, а местные органы власти предоставляли пищу и кров для неимущих. Но платежи ветеранам можно рассматривать как отсроченные платежи за военную службу, а расходы на локальную помощь бедным никогда не были значительными.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчет Министерства финансов США: дефицит федерального бюджета составил $603 000 на одно домохозяйство</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/treasury-report/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 20:14:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/treasury-report/</guid>
      <description>Согласно новым данным, предоставленным Министерством финансов США, федеральное правительство накопило долгов, финансовых обязательств и нефинансируемых из бюджета обязательств, связанных с обеспечением безопасности/медицинского обслуживания, на сумму $74 триллиона. Это означает, что величина фискального давления на каждое домохозяйство составляет $603 000. Данная сумма превышает 90% от суммы частного капитала, существовавшего за всю историю Америки.
По закону Министерство финансов и Белый дом обязаны ежегодно отчитываться обо «всех сторонах финансовой деятельности» федерального правительства. Также, по закону, Счетная палата США должна проводить аудит предоставленных данных, которые затем публикуются в «Финансовом отчете правительства США».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как жители Тебриза сказали хану: «Довольно!»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/withholding-consent-from-the-khan/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 20:55:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/withholding-consent-from-the-khan/</guid>
      <description>Люди по всему миру – в США, еврозоне, Азии, Африке, на Ближнем Востоке и в других местах – в данный момент ощущают на себе неминуемые последствия беспрерывного увеличения количества фиатных денег. В ответ на эти действия возникло глобальное движение, направленное на то, чтобы найти решение спровоцированной центральными банками проблемы ухудшения уровня жизни, покупательной способности, перспектив занятости и экономической стабильности в целом.
В Соединенных Штатах этот поиск осуществляется двумя абсолютно разными – хотя и одинаково безнадежно наивными и недостаточно проинформированными в экономическом плане – политическими движениями: многочисленным движением «Захвати Уолл-стрит» и так называемым «Движением чаепития».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 мифов, из-за которых капитализм кажется непривлекательным</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/5-myths-used-to-make-capitalism-seem-uncool/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 20:36:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/5-myths-used-to-make-capitalism-seem-uncool/</guid>
      <description>0. Победил ли коммунизм? Меня поразили следующие слова из статьи Гэри Киттилсена «5 причин, по которым США можно считать в определенной степени коммунистическим государством»: «коммунизм победил, и победа его глобальна».
Вполне очевидно, что капитализм работает, создавая все больше и больше богатства. Человечество в целом еще никогда не было таким богатым, каким оно есть сейчас. Конечно, на Земле до сих пор есть бедность, и многое еще нужно сделать и завершить, но все мы живем жизнью, о которой даже мечтать не могли наши бабушки и дедушки, не говоря уже о более отдаленных предках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чем плох либертарный активизм</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-trouble-with-libertarian-activism/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 19:57:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-trouble-with-libertarian-activism/</guid>
      <description>Недавно мне на глаза попался текст Либертария (с большой буквы Л — члена либертарианской партии) Карла Милстэда «Потребность быть анархистами». Этот текст является хорошей иллюстрацией некоторых опасностей, грозящих тем, кто полагается на утилитаристские аргументы, и слишком сосредоточен на «стратегии» и «тактике». Он также демонстрирует важность принципов, и внимательного различения стремления к истине и отстаивания прав от активистских забот.
 Милстэд, владелец сайта Holistic Politics (res ipsa loquitur — «название говорит само за себя»), утверждает, что нам, либертариям, неудобно с правительством, потому что «налогообложение — это грабеж».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свобода дискриминировать нужна каждому</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/everyone-needs-freedom-to-discriminate/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 19:37:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/everyone-needs-freedom-to-discriminate/</guid>
      <description>После того, как Верховный суд США принял решение, предписывающее легализацию однополых браков на всей территории страны, в “New York Times” появилось упоминание о том, что «лидеры борьбы за права геев задались целью победить в следующей большой битве: за правовую защиту в сферах трудоустройства, жилищного обеспечения, торговли, а также других сферах на федеральном уровне, уровне штата и на местном уровне».
 Другими словами, государство соорудит новые барьеры на пути свободы выбора, взамен только что разрушенных старых!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Война, прибыль и государство</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/war-profit-and-the-state/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 19:05:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/war-profit-and-the-state/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Государство - здоровье войны&amp;rdquo;
Мы часто слышим о том, что война - это здоровье государства. Однако, более правдоподобным может оказаться обратное утверждение: государство - это здоровье войны. Другими словами, война, наибольшее из всех человеческих зол, невозможна без государства.
Как-то великому австрийскому экономисту, Людвигу фон Мизесу задали вопрос о том, что является определяющей характеристикой свободного рынка? Поскольку каждая экономика - это, в какой-то мере, смесь свободы и государственного насилия, то наличие какой структуры отличает свободный рынок от контролируемой экономики?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Природа государства, и почему либертарии его ненавидят</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-nature-of-the-state-and-why-libertarians-hate-it/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 19:07:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-nature-of-the-state-and-why-libertarians-hate-it/</guid>
      <description>Ротбард называл Менкена «радостным либертарием», прозвище, несомненно подходящее и для самого Ротбарда, которого Джастин Раймондо называл «счастливый ученый-воин либертарианства». Впрочем, Ротбард также говорил: «ненависть — моя муза». Я думаю, что он имел в виду ненависть к государству и ко всем проявлениям этатизма. Антиэтатизм — неотъемлемая часть либертарианства: анархисты противостоят государству в целом, «от корней до листвы», тогда как минархисты противостоят почти всему современному государству, за исключением маленького ядра его ключевых функций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Свободное общество» не значит «общество без проблем»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/a-freed-society-would-not-be-problem-free/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 13:12:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/a-freed-society-would-not-be-problem-free/</guid>
      <description>Записанная в 1970 году песня Джо Саута в хитовом исполнении кантри-певицы Линн Андерсон начиналась так:
«Прости, но я никогда не обещала тебе розовый сад».
Когда я размышляю о либертарианской философии, мне часто вспоминается эта песня. «Почему, во имя неба?» — удивитесь вы.
 Потому что именно это я хочу сказать людям, снедаемым досадой от осознания того, что свобода не исцелит немедленно все известные социальные беды, и не предотвратит возникновение новых. Это вообще странная претензия к политической философии — чтобы она немедленно исправила все, что было сломано противоположной философией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Введение в рыночный анархизм</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/introduction-market-anarchism/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 13:01:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/introduction-market-anarchism/</guid>
      <description>Шашанк Мехра, 3 марта 2015 (Статья основана на подкасте «Анархия и закон» дискуссионной группы Indian Libertarians, неделя первая)
 Рыночный анархизм – это доктрина о том, что законодательные, судебные и защитные функции, подверженные нечестной и неэффективной монополизации со стороны насильнического государства, должны быть полностью переданы в руки добровольческих и согласованных в действиях сил рыночного общества (источник: Институт Молинари).
Так ли уж нам необходимо государство? Люди часто говорят о том, что государство – это необходимое зло.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Як уряд Італії сприяє існуванню мафії</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-italys-government-enables-mafia/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 13:15:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-italys-government-enables-mafia/</guid>
      <description>Окрім добрих вин, теплих пляжів і палких жінок Італія славиться й дечим менш приємним — мова йде про мафію. Цікаво розібратися, яким чином настільки потужна «машина» змогла вбудуватися в суспільство настільки сильно та змістовно, але ще важливіше зрозуміти, яку роль вона відіграє поруч із італійським урядом. З одного боку, дуже легко стверджувати, що мафія та корумпована економічна система, в якій вона функціонує, є неправильними і непродуктивними для країни. З другого боку, її присутність може бути сприятливою для економіки країни, причому у випадку Італії саме так і є.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Законодательство и объективные законы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/legislation-and-objective-law/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 18:52:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/legislation-and-objective-law/</guid>
      <description>Сторонники правительства утверждают, что обществу, живущему в условиях невмешательства, ввиду отсутствия в нем законодательных механизмов, будет не хватать объективных законов, необходимых для поддержания общественного порядка и правосудия. Это предполагает, что объективный закон – это продукт деятельности какого-либо законодательного органа. Такое предположение, в свою очередь, возникает из неправильного понимания значения и природы законов.
Прилагательное «объективный» означает что-то, что действительно существует в реальности. Когда его используют по отношению к содержанию чьих-либо мыслей, оно обозначает, что человек мыслит в соответствии с явлениями реальностями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Общество без государства</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/society-without-a-state/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 21:01:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/society-without-a-state/</guid>
      <description>Прежде чем попытаться вкратце очертить, каким образом «общество без государства» – то есть анархическое общество – могло бы успешно функционировать, я сразу хотел бы снять два ошибочных возражения такому подходу. Первое из них полагает, что предполагая существование таких средств обеспечения защиты, как суды, полиция или даже закон, я просто незаметно возвращаю государство в общество, но только в другой форме, а значит, система, которую я анализирую и продвигаю, «ненастоящий» анархизм. Это возражение может привести лишь к бесконечным и бесплодным спорам по поводу семантики.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Правда о налогах</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-taxes/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 01:50:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-taxes/</guid>
      <description>Статья была впервые опубликована в журнале «The Review of Austrian Economics», 1994, том 7, №2, с. 75–90, под названием «The Consumption Tax: A Critique» («Налог на потребление: критический отзыв») в качестве ответа на призыв Алана Гринспена к введению налога на потребление.
Мнимое превосходство подоходного налога Ортодоксальная неоклассическая экономическая теория долгое время твердит, что, с точки зрения самих налогоплательщиков, подоходный налог «лучше» акцизного налога на определенные формы потребления, поскольку, в дополнение к изъятию дохода (совокупный размер такого изъятия принимается равным в обоих случаях), акцизный сбор помещает существенную налоговую нагрузку на конкретный объект потребления.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Руководство по австрийской экономической теории для новичков</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/a-beginners-guide-to-austrian-economics/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 01:34:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/a-beginners-guide-to-austrian-economics/</guid>
      <description>«Каждый несет на своих плечах часть общества; никто не может сбросить свою долю ответственности на других. И никто не найдет спасения для себя лично, если общество устремляется к самоуничтожению. Потому каждый в собственных интересах должен отважно бросить все свои силы в битву умов. Никто не может безучастно остаться в стороне; усилия каждого сказываются на общем результате. Каждый человек, хочет он того или нет, участвует в грандиозной исторической схватке, в решительном сражении, которое нам навязала наша эпоха.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лорд Кейнс и закон Сэя</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/lord-keynes-and-says-law/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 01:10:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/lord-keynes-and-says-law/</guid>
      <description>Впервые статья была опубликована в журнале The Freeman 30 октября 1950 г. и переиздана в сборнике «Планирование свободы» ($10).
 I Основной вклад лорда Кейнса в экономику заключался не в разработке новых идей, а в «уходе от идей старых», как заявлял сам экономист в конце предисловия к своей «Общей теории». Кейнсианцы утверждают, что его бессмертное достижение состоит в полном опровержении того, что было известно как «закон рынков Сэя». Неприятие этого закона, говорят они, и есть сутью всех учений Кейнса; все остальные утверждения, содержащиеся в его доктрине, с логичной неотвратимостью исходят из этого фундаментального положения, и ничего не будут стоить, если наглядно показать тщетность его нападок на закон Сэя1 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>И камни превратятся в хлеб: кейнсианское чудо</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/stones-into-bread-the-keynseian-miracle/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 00:17:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/stones-into-bread-the-keynseian-miracle/</guid>
      <description>Статья изначально опубликована в журнале Plain Talk в марте 1948 г. и переиздана в сборнике «Планирование свободы».
 Обычной уловкой всех авторов-социалистов является распространение мысли о том, что изобилие уже существует, и замена капитализма социализмом сделает возможной реализацию лозунга «каждому по потребностям». Другие авторы говорят о создании этих райских условий с помощью реформы денежно-кредитной системы. По их мнению, единственное, чего не хватает, – это увеличения денежной массы и кредита. Они полагают процентную ставку явлением, искусственно созданным людьми из-за нехватки «средств платежа».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Так где же инфляция, австрийцы?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/hey-austrians/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2016 23:31:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/hey-austrians/</guid>
      <description>Данное замечание является наиболее справедливым и правильным из всех критических отзывов в адрес представителей австрийской экономической школы. Насколько мне известно, многие из них прогнозировали безудержную инфляцию, когда в 2009 году с целью преодоления Великого спада глава Федеральной резервной системы США Бен «Пузырь» Бернанке значительно увеличил объем денежной массы. Поскольку инфляции не произошло, выходит, что представители австрийской школы совершенно неправы, поэтому им лучше отойти в сторонку и дать кейнсианцам «разбить еще пару окон».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Культура насилия на американском Западе: мифы и реальность</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-culture-of-violence-in-the-american-west-myth-versus-reality/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 12:51:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-culture-of-violence-in-the-american-west-myth-versus-reality/</guid>
      <description>Не столь уж дикий «дикий запад» Тщательно изучая литературу о «засилье насилия на Западе», Брюс Бенсон (1998) обнаружил, что многие историки просто принимают за данность то, что насилие (там и в то время) было распространено повсеместно — якобы даже больше, чем в современной Америке, — а потом теоретизируют о вероятных причинах этого. Кроме того, некоторые авторы исходят из посылки, что насилия на Западе было очень много, а затем утверждают, как это делает Джо Франц, что «сегодняшний уровень насилия в Америке соответствует нашему фронтирному наследию» (Франц 1969, цит.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>