<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джозеф Салерно on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%84-%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in Джозеф Салерно on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 13:59:43 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%84-%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Миф о неизменной ценности золота</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/myth-unchanging-value-gold-0/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 13:59:43 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/myth-unchanging-value-gold-0/</guid>
      <description>Согласно учебникам по экономике, деньги являются мерой ценности товаров и услуг, обмениваемых на рынке. Типичное изложение этой точки зрения дает Фредерик Мишкин в своем учебнике по деньгам и банковскому делу. &amp;ldquo;[Деньги&amp;hellip; используются для измерения ценности в экономике&amp;rdquo;, &amp;mdash; утверждает он. &amp;ldquo;Мы измеряем ценность товаров и услуг в денежном выражении, точно так же как мы измеряем вес в фунтах и расстояние в милях&amp;rdquo;.&#xA;Когда деньги рассматриваются как мера ценности, из этого следует, что одной из главных задач центрального банка должно быть поддержание стабильного уровня цен.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Правильный и неправильный способы починки ФРС</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/wrong-way-and-right-way-fix-fed/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 19:55:33 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/wrong-way-and-right-way-fix-fed/</guid>
      <description>Сегодня все правительства и центральные банки действуют в соответствии с идеологией инфляционизма. Основной принцип инфляционизма заключается в том, что если количество и покупательная способность денег определяется свободным рынком, то это приводит к дефляции, рецессии и безработице в экономике. Поэтому идеология инфляционизма заложена в самой концепции монетарной политики, которую можно определить как увеличение предложения денег, направленное на снижение покупательной способности ниже уровня, определяемого рыночными силами. Другими словами, цель монетарной политики &amp;mdash; вечная инфляция денег и цен.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Читайте «Человеческую деятельность», но очень осторожно!</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/human-action/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 12:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/human-action/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/104418939_1380701702319952_6275047940579615819_n.png?itok=dwfhE3zR&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Есть много веских причин, по которым те, кто изучает экономическую теорию, должны читать &amp;ldquo;Человеческую деятельность&amp;rdquo;. Однако читатель должен подходить к книге с осторожностью и смирением. Неосторожный или поверхностный читатель может угодить в ловушки, которые есть в этой тонкой и глубокой книге. В этой заметке я приведу наиболее важные причины для чтения книги. Затем я остановлюсь на нескольких подводных камнях, которые могут ввести в заблуждение неосторожного читателя.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Создание денег,— а не низкие процентные ставки — стоит за циклом бума-спада</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/sozdanie-deneg-a-ne-stavki/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 14:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/sozdanie-deneg-a-ne-stavki/</guid>
      <description>В недавней статье под названием &amp;ldquo;Так где же яхты австрийцев?&amp;rdquo; Джон Тамни раскритиковал австрийских экономистов, и особенно Марка Торнтона, за их скептицизм относительно &amp;ldquo;полного энтузиазма фондового рынка&amp;rdquo; в разгар пандемии. Ранее Марк Торнтон ответил на главный аргумент Тамни. В этом тексте я расскажу о двух серьезных ошибках, лежащих в основе аргументации Тамни.&#xA;Первая ошибка связана с неправильным толкованием теории австрийского делового цикла (далее ABCT). Тамни полагает, что австрийские теоретики цикла утверждают, что бумы и пузыри на фондовом рынке вызваны тем, что центральный банк произвольно снижает процентные ставки.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Государство — это хищник. Его нельзя использовать для достижения целей либертарианцев</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/gosudarstvo-eto-hischnik/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 15:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/gosudarstvo-eto-hischnik/</guid>
      <description>Джозеф Салерно&#xA;Тайлер Коуэн, который, как говорят, «известен как один из самых глубоких либертарианских мыслителей в мире», недавно написал пост в блоге, озаглавленный «Чем либертарианство стало и чем оно будет &amp;mdash; либертарианство государственного потенциала» (перевод см.здесь.- прим.ред.) Там Коуэн утверждает, что либертарианство «сегодня выдохлось», потому что оно не может решить идиосинкратический список проблем, начиная от изменения климата и заканчивая улучшением образования K-12. Следовательно, по словам Коуэна, «умные» классические либералы и либертарианцы «как будто ведомые невидимой рукой эволюционировали к точке зрения», которую Коуэн называет «либертарианством государственного потенциала».</description>
    </item>
    <item>
      <title>Венесуэла переходит к бартеру</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/venezuela-turns-barter/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 00:04:05 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/venezuela-turns-barter/</guid>
      <description>В 2006 году президент Венесуэлы Уго Чавес заявил: «Вот рынок, который может быть восстановлен через бартер, а не через деньги. Разрушим это проклятие [капитализма]».&#xA;И вот, двенадцать лет спустя бартер действительно заменил денежные операции во всей экономике, но несколько не с тем результатом, который виделся последнему социалистическому диктатору. Фактически, вырождение экономики в бартер было результатом политики правительства преемника Чавеса - Николаса Мадуро, злоупотребляющего проклятым капиталистическим инструментом – деньгами – для финансирования своих программ перераспределения, когда цены на нефть и, соответственно, доходы упали.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как рассчитать денежную массу</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-calculate-money-supply/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 10:41:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-calculate-money-supply/</guid>
      <description>Интервью впервые опубликовано в марте 2018 года в Lara-Murphy Report.&#xA;Lara-Murphy Report: Мы хотим задать вам вопрос о том, как понимать термин «истинная денежная масса», но, прежде чем мы это сделаем, не могли бы вы сначала объяснить нашим читателям, почему существуют разные представления о «денежной массе»? Мы не говорим сейчас о том, что существует отдельный взгляд на это австрийской экономической школы. Просто объясните, почему существуют различные способы расчетов, такие как M1, M2 и т.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
