<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Кристофер Маустен Хансен on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%80-%D0%BC%D0%B0%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD-%D1%85%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Кристофер Маустен Хансен on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Aug 2021 11:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%80-%D0%BC%D0%B0%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD-%D1%85%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Экономика и этика государственного дефолта, часть III</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/economics-and-ethics-government-default-part-iii/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/economics-and-ethics-government-default-part-iii/</guid>
      <description>В предыдущих частях этой серии (часть I, часть II) я утверждал, что дефолт правительства не только этичен, но и полезен для экономики и общества в целом. В конце части II я оставил открытым вопрос о возможных последствиях дефолта правительства для финансовых рынков и денежной системы. В последующем тексте, как и в предыдущих частях, я сосредоточусь на государственном долге США, поскольку требования к правительству США являются наиболее важными для международной финансовой системы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Экономика и этика государственного дефолта, часть II</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/economics-and-ethics-government-default-part-ii/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/economics-and-ethics-government-default-part-ii/</guid>
      <description>В первой части этой серии, посвященной дефолту правительства, мы исследовали этический статус государственного долга и отказа от него. Поскольку долг несправедливо возлагается на налогоплательщиков, мы пришли к выводу, что моральным поступком было бы отказаться от него и не платить ничего кредиторам государства. В этой статье я рассмотрю экономические последствия такой радикальной политики. Такое исследование необходимо, потому что благоразумие диктует, что мы не можем предлагать действия, какими бы этичными и благородными они ни казались нам, без изучения их возможных последствий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Экономика и этика государственного дефолта, часть I</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/economics-and-ethics-government-default-part-i/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 14:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/economics-and-ethics-government-default-part-i/</guid>
      <description>Дефицит государственного бюджета и связанного с этим государственного долга является вызовом для большинства современных экономик. Некоторые государства, такие как Германия, прибегают к жесткой бюджетной экономии и часто работают с профицитом бюджета и сокращают свой долг. Правда, это было до того, как коронавирус дал правительствам во всем мире повод для радикального расширения своих полномочий и увеличения расходов. Теперь похоже, что всем странам придется нести тяжелое бремя выплаты огромных государственных долгов, взятых в результате проведения деструктивной политики. Средний чистый государственный долг, то есть долг, не имеющий отношения к какому-либо агентству правительства-эмитента, в странах с развитой экономикой превысил 96 процентов ВВП в 2020 году, и нет никаких признаков того, что правительства прекратят заимствования.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Биткоин в Сальвадоре</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/bitcoins-el-salvador-option/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/bitcoins-el-salvador-option/</guid>
      <description>На прошлой неделе президент Сальвадора Наиб Букеле потряс биткоиновую общественность, когда объявил, что сделает биткоин законным платежным средством в своей стране. После этого поднялась невероятная шумиха и держатели биткоинов сильно возбудились. Звучали и более разумные голоса, например, от Кейтлин Лонг в Твиттере и Питера Сент-Онджа, но в целом складывалось впечатление, что мы находимся на пороге прекрасного нового мира биткоинизации.
Что ж, теперь у нас есть конкретный закон, и мы можем точно увидеть, что означает биткоинизация по-сальвадорски.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Налогообложение по Ротбарду</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/taxation-through-rothbardian-lens/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/taxation-through-rothbardian-lens/</guid>
      <description>Все студенты, изучающие экономику, рано или поздно сталкиваются со стандартным неоклассическим анализом безвозвратных потерь от налогообложения. Смысл этого анализа не в том, чтобы прояснить, для чего следует использовать налоговые поступления правительства, а в том, чтобы понять, как и где государство должно облагать налогом, чтобы минимизировать перекосы в структуре рынка &amp;mdash; в некотором смысле, таким образом, чтобы это было наименее болезненным. В идеале налог должен быть &amp;ldquo;нейтральным&amp;rdquo;.
Мюррей Ротбард был пионером в анализе налогообложения с австрийской или каузально-реалистической точки зрения1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Недооцененный вклад Ротбарда в анализ общественных благ</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/rothbards-underappreciated-contributions-public-goods-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 15:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/rothbards-underappreciated-contributions-public-goods-analysis/</guid>
      <description>Одно из основных оправданий для государственного производства товаров или услуг заключается в том, что этот товар или услуга является &amp;ldquo;общественным благом&amp;rdquo;, что означает, что невозможно (или достаточно затратно) исключить неплательщиков из пользования благом, и что использование блага одним человеком не мешает его использованию другими. Предоставление таких товаров на основе добровольных отношений считается либо невозможным, либо, как минимум, неэффективным по сравнению с государственным обеспечением. Рациональные люди предпочтут бесплатное пользование, наслаждаясь благом и не платя за него.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Финансы Страны Дураков</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/clown-world-finance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/clown-world-finance/</guid>
      <description>Недавний обвал акций GameStop показал, если кто-то еще сомневался, что центром Страны Дураков (Clown World в оригинале) является не Вашингтон, округ Колумбия, и не Кремниевая долина, а Уолл-стрит. Чтобы было ясно, это не относится к отважной группе реддиторов из r/wallstreetbets &amp;mdash; тем немногим счастливым людям, которые на момент написания этой статьи вполне могут оказаться в состоянии привести несколько хедж-фондов к банкротству. Буратины &amp;mdash; это как раз эти хедж-фонды и другие институциональные инвесторы, которые десятилетиями поддерживались вмешательством центрального банка, но при этом были уверены в том, что их семизначные доходы были получены благодаря их собственному финансовому гению.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Количественная теория денег и уравнение обмена</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/kolichestvennaya-teoriya-deneg/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 11:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/kolichestvennaya-teoriya-deneg/</guid>
      <description>Первое, что может ввести в заблуждение студента-экономиста при его попытках понять теорию денег, &amp;mdash; это уравнение обмена. Это уравнение основывается на механистическом понимании количественной теории денег. Оно должно показать связь между предложением денег и ценами на товары. Это одна из фундаментальных ошибок современной экономики
Количественная теория денег сама по себе была важной вехой в развитии экономической теории. Ее корни уходят к итальянцу Бернардо Даванзати и поляку Копернику. Более известной версией количественной теории являются классические разработки Дэвида Юма и Дэвида Рикардо.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
