<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Капитализм on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link>
    <description>Recent content in Капитализм on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Oct 2018 15:17:19 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Элита при капитализме</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/elite-under-capitalism/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 15:17:19 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/elite-under-capitalism/</guid>
      <description>Целый ряд выдающихся авторов, начиная с Адама Фергюсона, пытались выделить характерную особенность, которая отличает современное капиталистическое общество и рыночную экономику от более ранних способов организации социального сотрудничества. В качестве противоположных друг другу типов рассматривались воинственные и коммерческие нации, общества с военизированной структурой и основанные на индивидуальной свободе, общества, основанные на статусе и основанные на контракте. Описания каждого из двух «идеальных типов», разумеется, отличались у разных авторов. Но все они подчеркивали контраст между двумя типами социального сотрудничества, в частности, в том понимании, что какой-либо третий принцип организации социальных отношений не является осуществимым.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Под именем «капитализма» миллениалы отрицают социализм</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/young-people-reject-capitalism-in-name-socialism-in-fact/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 13:30:06 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/young-people-reject-capitalism-in-name-socialism-in-fact/</guid>
      <description>«Результаты нового опроса говорят о том, что большинство молодых людей отвергает базовые принципы экономики США и не поддерживает капитализм», пишет Макс Эренфройнд в Washington Post.&#xA;Обратите внимание на то, что капитализм здесь - это система, в которой мы живём сейчас, а не &amp;ldquo;неизвестный идеал&amp;rdquo; — как называла его Айн Рэнд. Впрочем, Эренфройнд слегка сдает назад:&#xA;«Капитализм может иметь разное значение для разных людей.&amp;quot; И заключает: «грубо говоря, последнее поколение избирателей расстроено существующим ныне положением вещей.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
