<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Закари Йост on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B8-%D0%B9%D0%BE%D1%81%D1%82/</link>
    <description>Recent content in Закари Йост on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jan 2021 19:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B8-%D0%B9%D0%BE%D1%81%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Политика не остановит упадок Америки</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/politics-wont-fix-american-decline/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 19:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/politics-wont-fix-american-decline/</guid>
      <description>По любым меркам 2020 год был не очень удачным годом для свободы. Мы уже хорошо познакомились с посягательствами на свободу, которые прямо следуют из мер, якобы направленных на прекращение распространения covid, и с тем, как такие меры угрожают самому существованию социального порядка. Помимо этих отвратительных и беспрецедентных политик, 2020 год также продемонстрировал, что лидеры нашего общества на самом деле крайне бестолковы и некомпетентны. Эта некомпетентность удивляет даже тех, кто и без того относится к государству скептически.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Выборы 2020: разгром технократии</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/election-2020-rout-technocracy/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/election-2020-rout-technocracy/</guid>
      <description>Если вы сторонник свободы, то независимо от того, поддерживали ли вы кого-то или не поддерживали на этих выборах, вы должны радоваться замечательной победе. Это победа не одного кандидата или партии над другим в той или иной гонке, а, скорее, громкое идеологическое поражение одной из самых нелиберальных и угрожающих сил, с которыми мы сталкиваемся в настоящий момент: технократии.&#xA;Технократия служит удобной оболочкой, прикрывающей жажду власти и господства, которая движет большинством политических деятелей.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему государство стремится упразднить традиции и историю</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-state-seeks-abolish-both-tradition-and-history/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 16:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-state-seeks-abolish-both-tradition-and-history/</guid>
      <description>Во вступительном монологе любимого многими мюзикла &amp;ldquo;Скрипач на крыше&amp;rdquo; молочник Тевье сравнивает жизнь еврейских обитателей села Анатевка с игрой скрипача на крыше. Чтобы играть и не упасть, скрипачу нужно постоянно удерживать равновесие. Согласно известной аллегории Тевье, жители Анатевки умеют сохранять равновесие благодаря своим традициям. Тем не менее, по мере развития этой истории мы видим, что даже при наличии традиции поддерживать этот баланс &amp;mdash; непростая задача, особенно когда сталкиваешься с быстрыми и беспрецедентными изменениями.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
