<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Райен МакМакен on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%B5%D0%BD-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Райен МакМакен on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2025 16:57:30 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%B5%D0%BD-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Сейчас прекрасное время для отделения Калифорнии</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/now-great-time-california-secede/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 16:57:30 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/now-great-time-california-secede/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/images/2025-01/AdobeStock_138943447.jpeg.webp?itok=EILZSmiU&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вопрос о выходе Калифорнии из состава США никуда не исчезнет.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На прошлой неделе секретарь штата Калифорния одобрил новую инициативу по сецессии для этапа сбора подписей в рамках процесса выдвижения инициативы. Если активистам удастся собрать достаточное количество подписей до конца июля, то в 2028 году избиратели смогут проголосовать «согласен» или «не согласен», отвечая на вопрос «Должна ли Калифорния выйти из состава Соединенных Штатов и стать свободной и независимой страной?».&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Голосование за эту инициативу, конечно, не разорвет связи с правительством США. Оно лишь создаст комиссию, которая изучит возможность политической независимости.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему семья не является моделью для государства</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-family-not-model-state/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 18:41:21 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-family-not-model-state/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/images/2024-09/AdobeStock_233178668.jpeg.webp?itok=ZRzG-FPb&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На протяжении веков сторонники усиления государственной власти утверждали, что современные суверенные государства подобны семьям.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Выгода этой стратегии очевидна: большинство людей считают семьи необходимыми и естественными. Даже в наше время, когда люди часто разводятся и существует множество неполных семей, идея «семьи» (в различных её определениях) по-прежнему остаётся популярной. Таким образом, для политика, стремящегося повысить легитимность государства, логично пытаться показать, что семья аналогична государству — что государство является своего рода семьёй в большом масштабе.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Национал-социалисты были врагами Запада</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/national-socialists-were-enemies-west/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 03:02:16 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/national-socialists-were-enemies-west/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/images/2024-09/hitler.png.webp?itok=IS5ijVAf&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Если у вас достаточно терпения или любопытства, чтобы исследовать консервативные уголки в социальных сетях, вы можете наткнуться на людей, которые явно желают каким-то образом реабилитировать Адольфа Гитлера и национал-социалистов (т.е. «нацистов»).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Часто это проявляется в виде комментариев или мемов, которые утверждают, что национал-социалисты были защитниками «Запада» от нарастающего тогда в Европе агрессивного левого движения. Например, мем с изображением Гитлера, поверх которого написано: «Я пытался спасти вас». Такие изображения обычно сопровождаются комментариями о том, что Западная Европа сегодня была бы в лучшем положении, если бы национал-социалистам удалось установить свой режим по всей Европе. Общее послание состоит в том, что Гитлер был своего рода Иосифом де Местром двадцатого века, стремящимся защитить Европу от разрушительного воздействия левых революционеров.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему режиму нужен доллар в качестве мировой резервной валюты</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-regime-needs-dollar-be-global-reserve-currency/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 09:02:15 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-regime-needs-dollar-be-global-reserve-currency/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/yuan1.jpg?itok=HRucJb2J&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Недавно на телеканале Fox News был показан &lt;a href=&#34;https://twitter.com/HumbleBitcoiner/status/1640178410746966016&#34;&gt;сюжет,&lt;/a&gt; в котором обсуждалась возможность того, что доллар США перестанет быть мировой резервной валютой, и что это будет означать для американцев. Тон материала предполагал, что &amp;ldquo;катастрофическое&amp;rdquo; падение доллара США не только возможно, но, скорее всего, неизбежно. Телеканал CNN &lt;a href=&#34;https://twitter.com/FareedZakaria/status/1640058728752840707&#34;&gt;показал свой сюжет,&lt;/a&gt; в котором предположил, что США &amp;ldquo;поплатятся&amp;rdquo;, если &amp;ldquo;доминирование доллара&amp;rdquo; в мировой экономике значительно уменьшится.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Большая часть аналитических материалов подогревала страх общественности перед геополитической мощью Китая, а канал Fox не скупился на гиперболы в своих предсказаниях полного экономического опустошения в результате отхода от доллара в международной торговле и резервах.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему Конституция 1787 года не &#34;учредила в Америке республиканское правительство&#34;</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-1787-constitution-did-not-bring-republican-government-america/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 12:33:05 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-1787-constitution-did-not-bring-republican-government-america/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/repub1.jpg?itok=ImV2_kuC&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Одним из многочисленных мифов, которые внушают школьникам, демонстрируя американскую исключительность, является история о том, как американцы учредили республиканскую форму правления на Конституционном конвенте в 1787 году. Это, как нам говорят, было революционным решением.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Обычно эту историю преподносят примерно так: В древние времена существовали прекрасные республики в Италии и Греции. Римская республика отличалась своей добродетелью и тем, что имела народное правительство. Но Римская республика, как и небольшие греческие республики, просуществовала недолго и исчезла, поддавшись соблазнам империи и деспотизма.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как монархи стали слугами государства</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-monarchs-became-servants-state/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 08:57:53 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-monarchs-became-servants-state/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/e21.jpg?itok=EmmfLheH&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Европейские монархи приходят и уходят, но американские СМИ следят в основном за британской монархией, видимо потому, что британцы говорят и пишут на английском языке. Американским обозревателям было нечего сказать, когда король Испании Хуан Карлос отрекся от престола в 2014 году в результате скандала с растратами. Но прошло всего несколько часов после смерти королевы Елизаветы II, а спекуляций о будущем британской монархии было уже предостаточно. Хейс Браун из MSNBC, например, &lt;a href=&#34;https://www.msnbc.com/opinion/msnbc-opinion/queen-elizabeth-ii-dead-monarchy-may-soon-follow-n1298729&#34;&gt;писал,&lt;/a&gt; что Елизавета удерживала угасающий институт, но &amp;ldquo;вполне вероятно, что [новый король Карл III] и его вероятный преемник, принц Уильям, увидят распад монархии&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Книги Роальда Даля и книги о Джеймсе Бонде переписываются. Законы об авторских правах гарантируют, что вы не сможете это остановить</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/roald-dahl-and-james-bond-books-are-getting-woke-rewrites-copyright-law-ensures-you-cant-stop/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 12:56:35 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/roald-dahl-and-james-bond-books-are-getting-woke-rewrites-copyright-law-ensures-you-cant-stop/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/copyright1.jpg?itok=yZ_Z28rl&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В этом месяце наследники Роальда Даля объявили о том, что будут переписывать многие книги давно умершего автора, чтобы они лучше подходили для &amp;ldquo;современной&amp;rdquo; аудитории. Перевод: книги будут переписаны, чтобы текст больше соответствовал представлениям редакторов о политкорректном языке.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Будучи родителем четверых детей, я прочитал свою долю книг Роальда Даля за эти годы, хотя и не считаю себя особенно большим его поклонником. Тем не менее, трудно представить, что такого &amp;ldquo;оскорбительного&amp;rdquo; можно найти в книге Роальда Даля, что ее нужно переписать. Книги Даля нельзя сравнивать с оригинальными изданиями, скажем, романов Нэнси Дрю, в которых изображение чернокожей экономки Дрю содержит ряд стереотипов, вызывающих недоумение.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ФРС — это чисто политический институт, и это определенно не банк.</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/fed-purely-political-institution-and-its-definitely-not-bank/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 10:48:05 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/fed-purely-political-institution-and-its-definitely-not-bank/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/fedpic1.jpg?itok=TZcoKG-H&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Одна из легенд Уолл-стрита рассказывает, что председатель ФРС Уильям Миллер &amp;mdash; непосредственный предшественник Пола Волкера &amp;mdash; &lt;a href=&#34;https://books.google.co.uk/books?id=TYOdIrFJ2SkC&amp;amp;pg=PA250&amp;amp;dq=%22federal%20reserve%22%20%22wildlife%20preserve%22%20%22brand%20of%20whiskey%22&amp;amp;hl=en&amp;amp;newbks=1&amp;amp;newbks_redir=0&amp;amp;sa=X&amp;amp;redir_esc=y#v=onepage&amp;amp;q=%22federal%20reserve%22%20%22wildlife%20preserve%22%20%22brand%20of%20whiskey%22&amp;amp;f=false&#34;&gt;шутил,&lt;/a&gt; что большинство американцев считают Федеральную резервную систему либо индейской резервацией, либо заповедником диких животных, либо маркой виски. ФРС, конечно, не является ничем из перечисленного, но есть и еще одна вещь, которой ФРС точно не является: банк. ФРС &amp;mdash; это просто правительственное агентство, которое занимается делами, похожими на банковские.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Легко понять, почему многие люди думают, что это банк. Слово &amp;ldquo;банк&amp;rdquo; присутствует в названии двенадцати региональных банков, входящих в систему: например, Федеральный резервный банк Канзас-Сити. Применительно к ФРС употребляются слова и словосочетания, которые употребляются применительно к банкам. Иногда ее называют &amp;ldquo;кредитором последней инстанции&amp;rdquo;. Или ее иногда называют &amp;ldquo;банком банкиров&amp;rdquo;. Более того, многие люди часто называют ФРС &amp;ldquo;центральным банком&amp;rdquo;. Эта фраза достаточно удобна, но не совсем верна.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Феодализм: Система частного права</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/feudalism-system-private-law/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 17:06:52 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/feudalism-system-private-law/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/1280px-Chateau-de-Gisors.jpg?itok=hmvZrWwr&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Книге Хендрика Спруйта &amp;ldquo;Суверенное государство и его конкуренты&amp;rdquo; об истории государства и его развитии, уделяется незаслуженно мало внимания. Хотя многие авторы, пишущие о государстве и говорили о принудительной природе государств, мало кто из них нашел время, чтобы всерьез исследовать различия между типом гражданского правительства, известным как &lt;a href=&#34;https://mises.org/power-market&#34;&gt;&amp;ldquo;государство&amp;rdquo;&lt;/a&gt;, и другими типами гражданского правительства. Критики анархо-капитализма часто ошибочно полагают, что отсутствие государства будет означать отсутствие гражданского правительства, но серьезные сторонники анархизма никогда не утверждали, что гражданское правительство может или должно исчезнуть. Противники государства просто утверждают, что гражданское правительство, опирающееся на монополию на принуждение, нелегитимно. Это, конечно, отличается от утверждения, что все виды гражданского правительства нелегитимны.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Идея монеты в триллион долларов — еще один способ обобрать нас до нитки</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/trillion-dollar-coin-idea-just-another-way-rip-us/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 12:01:06 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/trillion-dollar-coin-idea-just-another-way-rip-us/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/plat1.jpg?itok=q0L13PjU&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ну вот опять. Каждые несколько лет в Конгрессе происходит чисто политическая битва по поводу потолка долга. Предполагается, что мы должны быть в ужасе от того, что США могут объявить дефолт по некоторым своим долгам. Некоторые комментаторы будут настаивать на том, что США никогда не объявляли дефолт, и что дефолт будет катастрофой. (Кстати, это неверно. &lt;a href=&#34;https://mises.org/wire/yellen-wrong-us-government-doesnt-always-pay-its-debts&#34;&gt;США уже объявляли дефолт).&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Но эти дебаты о потолке долга всегда заканчиваются одинаково. Конгресс в итоге увеличивает потолок долга, и государственный долг США продолжает расти по спирали.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как государство захватило контроль над браком</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-state-seized-control-marriage/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 13:54:19 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-state-seized-control-marriage/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/wedding1.jpg?itok=P1HIsqAO&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Недавно Сенат и Палата представителей США приняли новое законодательство об однополых браках. Это законодательство будет кодифицировать то, что уже де-факто является законом в США в соответствии с решением Верховного суда США по делу Обгерфелл против Ходжеса. Законодательство обязывает штаты признавать однополые браки, которые являются законными в других штатах США. Законодательство также гарантирует, что однополые супруги будут иметь право на федеральные льготы по таким программам, как Medicare и Social Security. Однако законодательство не обязывает правительство каждого штата устанавливать свои собственные положения для однополых союзов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как Советский Союз &#34;обманул&#34; инфляцию и разрушил экономику</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-soviets-fixed-inflation-ruined-economy/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 14:14:45 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-soviets-fixed-inflation-ruined-economy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/flag2_1.jpg?itok=0GU99MT2&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Инфляция цен и следующие из нее бизнес-циклы &amp;mdash; это монетарные явления, и без увеличения денежной массы &amp;mdash; т.е. монетарной инфляции &amp;mdash; &lt;a href=&#34;https://mises.org/wire/shortages-arent-causing-inflation-money-creation&#34;&gt;нет и инфляции цен.&lt;/a&gt; Если бы мир был устроен очень просто, мы бы видели эту взаимосвязь наглядно: когда увеличивается предложение денег, вскоре после этого наблюдается и общий рост цен. Однако мир не так прост, и экономика может включать бесчисленное количество факторов, которые могут маскировать, задерживать и иным образом затушевывать связь между монетарной инфляцией и инфляцией цен.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему полиция ничего не делает, пока убивают детей</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-police-do-nothing-while-kids-are-killed/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 12:38:36 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-police-do-nothing-while-kids-are-killed/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/robb1.jpg?itok=Rs6Tpueg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Всякий раз, когда критики указывают на некомпетентность или злоупотребления полиции, ее защитники отвечают: &amp;ldquo;В следующий раз, когда вам понадобится помощь, позвоните наркоману!&amp;rdquo; Этот риторический прием используется постоянно, даже сенатор от Луизианы Джон Кеннеди не удержался от ее использования, когда &lt;a href=&#34;https://www.foxnews.com/politics/sen-john-kennedy-responds-defund-police-supporters&#34;&gt;пел дифирамбы&lt;/a&gt; правительственным бюрократам в форме в 2021 году.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Дела, на самом деле, обстоят совершенно иначе. Опыт снова и снова учит нас, что когда человек сталкивается с преступниками, совершающими насилие, как это случилось с детьми в Ювальди, штат Техас, звонок наркоману может привести к результатам не намного худшим, чем звонок в полицию. Наркоман, столкнувшись с маньяком с оружием, скорее всего, убежит. Но, как мы узнали в Ювальди, многие полицейские поступят точно так же.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему мир выбрал золотой стандарт вместо серебряного?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-did-world-choose-gold-standard-instead-silver-standard/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 12:06:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-did-world-choose-gold-standard-instead-silver-standard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/bars1.jpg?itok=6axrghyZ&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Те кто выступает за отказ от государственных фиатных денег, нередко говорят о том, что золото &amp;mdash; это &amp;ldquo;лучшие деньги&amp;rdquo;, или &amp;ldquo;естественные деньги&amp;rdquo;, или единственное вещество, которое действительно подходит для того, чтобы быть товарными деньгами. Во многих из этих случаев, когда говорят &lt;em&gt;&amp;ldquo;золото&amp;rdquo;&lt;/em&gt;, имеют в виду именно золото, а не серебро, платину или любой другой драгоценный металл.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Естественно, можно ожидать, что подобные утверждения будут делать те, кто зарабатывает на жизнь продвижением золота и связанных с ним инвестиций в коммерческих целях.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Смертность с поправкой на возраст находится на уровне 2004 года. Тем не менее, они говорят нам, что Covid страшнее, чем грипп 1918 года.</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/age-adjusted-mortality-2004-levels-yet-they-tell-us-covid-worse-1918-flu/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 12:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/age-adjusted-mortality-2004-levels-yet-they-tell-us-covid-worse-1918-flu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/covid1_2.jpg?itok=x1sl1IEQ&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На прошлой неделе СМИ снова попытались нагнетать страх по поводу COVID-19, назвав его более смертоносным, чем эпидемия гриппа 1918 года. &amp;ldquo;COVID-19 &amp;mdash; теперь самое смертоносное заболевание в истории США&amp;rdquo;, &amp;mdash; говорится в заголовке &lt;a href=&#34;https://www.wesh.com/article/covid-19-deadliest-disease-outbreak-u-s-history/37834009&#34;&gt;одного из филиалов NBC TV.&lt;/a&gt; Учитывая реалии смертности от рака и болезней сердца, этот заголовок абсурдно ложен. Возможно, автор имел в виду &amp;ldquo;инфекционное заболевание&amp;rdquo;. &lt;a href=&#34;https://time.com/6099962/covid-19-spanish-flu/&#34;&gt;Заголовок TIME был&lt;/a&gt;, по крайней мере, в какой-то степени основанным на фактах. Он гласил: &amp;ldquo;COVID-19 &amp;mdash; теперь самая смертоносная пандемия в американской истории&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему экономика не контролируется одной большой корпорацией</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-economy-isnt-controlled-one-big-corporation/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 09:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-economy-isnt-controlled-one-big-corporation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://igrad-smedia-igrad.netdna-ssl.com/IMAGE/Marketing%20Images/Corporate-Financial-Wellness-Program.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Более века неудач, массовых убийств и разорения экономики оказалось недостаточно, чтобы разубедить социалистов в том, что социализм &amp;mdash; я имею в виду социализм советского стиля, а не &lt;a href=&#34;https://mises.org/library/social-democracy&#34;&gt;социал-демократию&lt;/a&gt; &amp;mdash; может принести поразительное процветание, если только планировщикам удастся устранить все нюансы.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Несомненно, Советский Союз потерпел неудачу, Северная Корея &amp;mdash; совершенно бесплодный случай, а другие социалистические страны в погоне за утопией постоянно снижают уровень жизни своего населения. Но успех все равно будет достигнут, как только социалисты найдут правильный способ объединить новые технологии, такие как &lt;a href=&#34;https://mises.org/power-market/big-data-isnt-enough-make-socialism-work&#34;&gt;&amp;ldquo;big data&amp;rdquo;,&lt;/a&gt; с правильными методами государственного управления. Тогда, наконец, появится функциональное и эффективное социалистическое государство.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что будет с ядерным оружием, если Америка разделится?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/if-america-splits-what-happens-nukes/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/if-america-splits-what-happens-nukes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/mark_7_nuclear_bomb_at_usaf_museum.jpg?itok=kuFOGb5Y&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Противодействие американскому движению за сецессию часто основывается на идее, что проблемы внешней политики лишают смысла любые предложения о разделе Соединенных Штатов на более мелкие части.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Само собой разумеется, что те, кто придерживается неоконсервативной идеологии или других сильно интервенционистских взглядов на внешнюю политику, относятся к идее политического раскола с тревогой или презрением.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Их опасения оправданы. Скорее всего, если бы США были разделены на более мелкие части, их способность действовать в качестве глобального гегемона, вторгаясь по своему желанию в иностранные государства, навязывая &amp;ldquo;смену режима&amp;rdquo; и угрожая войной любым правительствам, выступающим против прихотей американского правительства, сильно сократились бы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Китайцы не вторгнутся в Америку, если она разделится</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/no-chinese-wont-invade-america-if-secessionists-succeed/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 02:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/no-chinese-wont-invade-america-if-secessionists-succeed/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/capitol1.jpg?itok=IKXNOQ7_&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Когда политическое отделение станет реалистичной политической целью &amp;mdash; а не только теоретическим идеалом будущего &amp;mdash; мы увидим, что оппозиция начнет волноваться и паниковать. Пока же критики стараются создать впечатление, что они относятся к этой идее с брезгливым пренебрежением. Гневные угрозы и предсказания гибели от антисецессионистов появятся позже.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Оппоненты представят множество различных причин, по которым ни в коем случае нельзя допускать разделения. Защитников разделения назовут предателями. Им скажут, что &lt;a href=&#34;https://www.scotsman.com/news/opinion/columnists/scottish-independence-if-scotland-breaks-free-uk-it-faces-bankruptcy-and-eu-cant-afford-let-it-rejoin-soon-jim-duffy-3100330&#34;&gt;отделение принесет бедность&lt;/a&gt;. Мы слышали некоторые из этих аргументов в спорах по поводу отделения Шотландии.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Финансизация: почему финансовый сектор сегодня управляет мировой экономикой</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/finansizaciya/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/finansizaciya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/bofa1.png?itok=1LJ3e5V3&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Новости о центральных банках, процентных ставках и долгах являются сегодня неотъемлемой частью информационного поля. Мы постоянно слышим о деятельности финансовых организаций и финансовых институтов. Однако, далеко не всегда финансовый сектор и финансовые учреждения считались такими важными. Государственная политика не всегда была ориентирована на поддержку банков, низких процентных ставок и обеспечение все большего потока дешевых и простых кредитов. Сообщения о рутинной деятельности центральных банков &amp;mdash; подразумевающие, что эта деятельность непосредственно влияет почти на каждый аспект нашей жизни &amp;mdash; не всегда были нормой.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Провал конституции</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/proval-konstitucii/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 10:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/proval-konstitucii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/consti1.png?itok=W8N-Y7Fv&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вопреки ностальгическому националистическому мифу, в который многие до сих пор верят, Конституция США в ее первоначальном виде никогда не предназначалась для ограничения государственной власти. Основной целью Конвента 1787 года было усиление федеральной власти, поскольку централизаторы считали слишком &amp;ldquo;слабыми&amp;rdquo; Статьи Конфедерации 1776 года. Старая конституция была основана на консенсусной модели и требовала согласия большинства государств-членов на те или иные действия. Большая часть правительственной власти лежала на самих штатах, которые сами по себе были слишком слабыми, чтобы требовать многого от своих граждан.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Америка — это технократия, а не демократия</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/amerika-eto-technokratia/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 16:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/amerika-eto-technokratia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/fedboard1.png?itok=2YshX4dU&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Возможно, никогда в американской истории неизбраные технократы не играли такой огромной роли в формировании государственной политики в Америке.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В последние несколько недель конгрессмены пропали из поля зрения. В конце прошлого месяца Палата представителей утвердила наибольший за всю историю объем государственных расходов. Во время голосования большинство конгрессменов отсутствовало. Голоса депутатов не были зарегистрированы, и законодательство было принято голосованием с голоса, что потребовало  участия только крошечной горстки депутатов. (вот как описывает голосование такого типа &lt;a href=&#34;https://archives-democrats-rules.house.gov/archives/voting_house.htm&#34;&gt;сайт Конгресса&lt;/a&gt;: &amp;ldquo;голосование с голоса происходит, когда члены конгресса отвечают &amp;ldquo;да&amp;rdquo; или &amp;ldquo;нет&amp;rdquo;, когда спикер задает вопрос. Спикер говорит: &amp;ldquo;Кто из вас поддерживает решение, скажите &amp;ldquo;да&amp;rdquo;. Затем спикер спрашивает: &amp;ldquo;Кто против, скажите &amp;ldquo;нет&amp;rdquo;. Иногда спикеру трудно определить по громкости каждого ответа, кричали законодатели &amp;ldquo;да&amp;rdquo; или &amp;ldquo;нет&amp;rdquo;. Считая, что вопрос принят единогласным согласием, спикер может просто сказать &amp;ldquo;без возражений, вопрос принят&amp;rdquo; вместо голосования. Тем не менее, любой конгрессмен может возразить против этого и заставить голосовать, &amp;mdash; прим. ред.)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Работают ли блокировки? Все больше доказательств того, что нет</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/rabotayut-li-blokirovki/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 14:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/rabotayut-li-blokirovki/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/home1.png?itok=-HfjZkAi&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Принудительное &amp;ldquo;отключение&amp;rdquo; экономики, сопровождаемое штрафами, арестами и отзывом лицензий на ведение бизнеса, не является естественным последствием пандемии. Оно являются результатом решений политиков, которые приостановили действие конституционных институтов и юридическое признание основных прав человека. Эти политики навязали новую форму централизованного планирования, основанную на бездоказательном наборе теоретических идей о &amp;ldquo;социальном дистанцировании&amp;rdquo;, контролируемом полицией.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Приостановление действия гражданских прав и принципа верховенства права будет иметь большие последствия в терминах человеческих жизней, эти последствия будут выражаться в самоубийствах, смертях от передозировки наркотиков и &lt;a href=&#34;https://mises.org/wire/unemployment-kills-longer-lockdowns-last-worse-it-will-get&#34;&gt;других серьезных проблем со здоровьем&lt;/a&gt;, вызванных безработицей, &lt;a href=&#34;https://thehill.com/opinion/healthcare/494034-the-data-are-in-stop-the-panic-and-end-the-total-isolation&#34;&gt;отказом в &amp;ldquo;выборочной&amp;rdquo; медицинской помощи и социальной изоляцией.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Когда правительства меняют легенду от «блокировки, чтобы сгладить кривую» к «блокировке до вакцины»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/kogda-pravitelstva-menyayut-legendu/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 14:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/kogda-pravitelstva-menyayut-legendu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В первые дни паники COVID-19 &amp;mdash; еще в середине марта &amp;mdash; стали появляться статьи, продвигающие идею &amp;ldquo;выравнивания кривой&amp;rdquo; (14 марта газета &lt;em&gt;&amp;ldquo;Вашингтон пост&amp;rdquo;&lt;/em&gt; опубликовала статью под названием &amp;ldquo;Сгладить кривую&amp;rdquo;). Эта идея была основана на растягивании общего количества инфекций COVID-19 по времени, чтобы не перегружать инфраструктуру здравоохранения. Статья от 11 марта для &lt;em&gt;Statnews&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://www.statnews.com/2020/03/11/flattening-curve-coronavirus/&#34;&gt;суммировала&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Я думаю, что вся идея сглаживания кривой состоит в том, чтобы замедлить эпидемию, чтобы она не обрушилась на нас как кирпичная стена&amp;rdquo;, &amp;mdash; сказал Майкл Мина, младший медицинский директор по клинической микробиологии в Boston’s Brigham and Women’s Hospital. &amp;ldquo;Это действительно связано с тем, что наша инфраструктура здравоохранения развалится по швам, если вирус будет распространяться слишком быстро и слишком много людей окажется в отделении неотложной помощи в одно и то же время&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как шотдаун будет продолжать убивать экономику даже когда его отменят</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/kak-shutdown-ubivaet-ekonomiku/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 10:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/kak-shutdown-ubivaet-ekonomiku/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Представьте, каково сейчас владельцам бизнеса планировать свою будущую деятельность. Они не знают даже, разрешат ли им открыть их предприятие и будет ли это через две недели или через месяц.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Действительно, политики и их неизбираемые (и не поддающиеся учету) консультанты по вопросам здравоохранения продолжают настаивать на том, что они могут решить закрыть бизнес или наложить новые ограничения на целые отрасли экономики в &lt;em&gt;любое время&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Неопределенность, связанная со всем этим, огромна. Рассмотрим несколько примеров: благодаря мораторию на выселение во многих городах арендаторы, которые не могут платить арендную плату &amp;mdash; частично благодаря принудительным блокировкам со стороны правительства &amp;mdash; могут оставаться в арендуемых помещениях на неопределенный срок. Арендодатели понятия не имеют, когда они снова смогут получать доходы от своих клиентов. Во многих штатах бюрократы и политики посчитали &amp;ldquo;необязательными&amp;rdquo; некоторые медицинские услуги, такие как уход за глазами и лечение зубов. Эти бизнесы будут закрыты, и доходы будут практически нулевыми. Ну и само собой, там, где введены локдауны, ресторанам не разрешается работать, кроме доставки еды (в то же время эти рестораны все равно должны платить за аренду своих помещений).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Отныне вы не сможете покинуть США без разрешения IRS</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/you-now-cant-leave-us-unless-irs-lets-you/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 11:05:20 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/you-now-cant-leave-us-unless-irs-lets-you/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Почти все, о чем сегодня говорят по теме миграции людей, будет касаться &lt;em&gt;иммиграции&lt;/em&gt; в США и страны Западной Европы.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Однако, исторически государства беспокоились не только об иммиграции, но и об &lt;em&gt;эмиграции&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Это неудивительно, поскольку как отмечает историк Джон Торпи, правительство всегда пыталось «монополизировать законные способы переезда». Для Торпи, автора &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Invention-Passport-Surveillance-Citizenship-Cambridge/dp/0521634938/?tag=misesinsti-20&#34;&gt;The Invention of the Passport: Surveillance, Citizenship and the State&lt;/a&gt;, предпочтительным методом «регулирования передвижения людей между странами» является паспорт. Венди МакЭлрой дает более грубое определение паспорта как инструмента, который государство может использовать для осуществления социального контроля путем запрета перемещения для «врагов государства».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>План Маршалла – это не история успеха, как считают многие</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/marshall-plan-isnt-success-story-you-think-it-is/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 11:00:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/marshall-plan-isnt-success-story-you-think-it-is/</guid>
      <description>&lt;p&gt;План Маршалла - огромная правительственная программа по перераспределению богатства и помощи иностранным государствам, до сих пор считается удачным примером хорошего государственного планирования и преимуществ насильственного перераспределения денег налогоплательщиков.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В американской политике в это верят почти как в Евангелие. Например, в то время как внутренние программы социального обеспечения зачастую резко критикуются американскиими консерваторами, План Маршалла, который основан на той же идеологической платформе, что и американское государство всеобщего благосостояния, пользуется практически одинаковым одобрением как левых так и правых американцев.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Некоторые американские штаты имеют более высокие доходы, чем большинство европейских стран</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/these-us-states-have-higher-incomes-nearly-every-european-country/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 08:50:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/these-us-states-have-higher-incomes-nearly-every-european-country/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Еще в 2015 году я написал статью под названием «&lt;a href=&#34;https://mises.org/wire/if-sweden-and-germany-became-us-states-they-would-be-among-poorest-states&#34;&gt;Если бы Швеция и Германия стали штатами, они были бы среди беднейших&lt;/a&gt;». Это одна из наиболее популярных и наиболее критикуемых статей на mises.org. В статье показано, что вопреки попыткам позиционировать интервенционистские европейские государства как более процветающие, чем Соединенные Штаты, анализ фактов – по крайней мере, если мы оцениваем ситуацию в терминах доходов – противоречит этому утверждению. Разумеется, доход не является единственным способом измерения благосостояния, но тем не менее, он является важным показателем.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Нам нужно больше границ и больше государств</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/we-need-more-borders-and-more-states/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 14:20:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/we-need-more-borders-and-more-states/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Государственные границы обычно рассматриваются в контексте торговли и&#xA;миграции. С этой точки зрения они выглядят как средство, которое&#xA;позволяет государству ограничивать приток иностранных рабочих и&#xA;иностранных товаров. Но можно посмотреть на государственные границы и&#xA;под другим углом, и тогда окажется, что они могут выполнять и&#xA;положительную роль, являясь пределами власти государства. То есть, хотя&#xA;границы могут исключать товары и людей, но они же также часто исключают&#xA;и власть других государств.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Трамповский бюджет: реальные сокращения против медиа-версий сокращений</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/trump-budget-real-cuts-vs-media-version-cuts/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2017 21:11:36 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/trump-budget-real-cuts-vs-media-version-cuts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Один из главных приемов правительственной риторики в отношении&#xA;государственного бюджета — называть «сокращениями» замедление темпов&#xA;роста бюджетных расходов.  Это создаёт впечатление, что тратится меньше&#xA;денег, в то время, когда дела обстоят совсем наоборот. Просто тратится&#xA;меньше денег, чем правительство планировало ранее.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На этой неделе на фоне обсуждений бюджета Трампа возникло много&#xA;разговоров о сокращении расходов, но на самом деле правительство не&#xA;собирается тратить меньше денег, чем раньше.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В плане Трампа можно заметить небольшое понижение общего роста трат &lt;em&gt;по&#xA;сравнению&lt;/em&gt; с планами, заявленными в базисном бюджете. С 2016 по 2020 г.&#xA;Трамп желает повысить траты на 16%, в то время как изначально&#xA;предполагалось повышение на 20 %&#xA;(&lt;a href=&#34;https://apps.npr.org/documents/document.html?id=3728848-White-House-Budget-For-FY2018&#34;&gt;&lt;em&gt;см. стр. 35&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;).&#xA;Трамп желает повысить&#xA;расходы с $3.8 триллионов до $4.4 триллионов за период до 2020 г.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Три способа, которыми Трамповское «снижение налогов» повысит налоги</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/three-ways-trumps-tax-cuts-will-raise-taxes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 10:47:50 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/three-ways-trumps-tax-cuts-will-raise-taxes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Снижение налогов — это прекрасная вещь, когда налоги действительно&#xA;снижают. Однако, при наличии в системе центрального банка, снижение&#xA;налогов — это не снижение налогов, если оно не сопровождается&#xA;сокращением сопутствующих государственных расходов. Причина кроется в&#xA;том, что снижение налогов без урезания расходов означает просто бОльший&#xA;дефицит бюджета. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;К сожалению, федеральное правительство при Трампе явно собирается&#xA;продолжать тратить деньги налогоплательщиков с былым размахом. Точнее,&#xA;администрация Трампа планирует даже бОльшие затраты, чем ее&#xA;предшественники, повышая расходы на оборону, но не урезая всерьез&#xA;бюджеты других программ.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Неравенство не создает бедность</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/inequality-doesnt-create-poverty/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 22:20:16 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/inequality-doesnt-create-poverty/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Негосударственная организация лево-либеральной ориентации Oxfam,&#xA;занимающаяся борьбой с бедностью, выпустила очередной отчёт, в котором&#xA;говорится, что причиной бедности является неравенство в распределении.&#xA;Иными словами, претензия Oxfam состоит в том, что само существование&#xA;очень богатых людей приводит к возникновению бедности.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.oxfamamerica.org/explore/research-publications/an-economy-for-the-99-percent/&#34;&gt;Этот отчёт&lt;/a&gt;&#xA;Oxfam в значительной мере представляет собой развёрнутую&#xA;публицистическую статью, в которой доказывается, что существование&#xA;богатых людей является причиной бедности. Довольно часто используются&#xA;такие слова и фразы, как «перераспределение благ», «возмутительное&#xA;неравенство» и «неолиберализм».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
