<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Абигейл Бланко on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%B3%D0%B5%D0%B9%D0%BB-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in Абигейл Бланко on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Feb 2017 16:18:31 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%B3%D0%B5%D0%B9%D0%BB-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Марксизм в меню. Почему обанкротился коммунистический ресторан</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/marxism-on-the-menu-why-the-communist-restaurant-failed/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 16:18:31 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/marxism-on-the-menu-why-the-communist-restaurant-failed/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я часто веду курс лекций по основам экономики, для многих студентов это&#xA;первое знакомство с предметом. И, хотя мы говорим обо всех основных&#xA;темах, таких как спрос и предложение, эластичность (чувствительность&#xA;производителя и потребителя к изменениям в цене), налогообложение,&#xA;торговля и экстерналии, я не питаю иллюзий относительно того, что&#xA;большинство из моих студентов будет помнить материал курса максимум год.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Однако, я надеюсь, что одну вещь все мои студенты запомнят навсегда -&#xA;значение цены и частной собственности. В частности, я хочу донести до&#xA;них, что эти механизмы жизненно необходимы для свободного и&#xA;процветающего общества. Я чётко даю им понять, что считаю этот материал&#xA;невероятно важным. Фактически, ещё до начала обсуждения цен, я говорю&#xA;им, что буду счастлива, если ценовая система будет &lt;em&gt;единственной&lt;/em&gt; вещью&#xA;из курса, которую они будут помнить через 15 лет после его окончания.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
