<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Анархо-Капитализм on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link>
    <description>Recent content in Анархо-Капитализм on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2016 21:01:42 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Общество без государства</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/society-without-a-state/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 21:01:42 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/society-without-a-state/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Прежде чем попытаться вкратце очертить, каким образом «общество без&#xA;государства» – то есть анархическое общество – могло бы успешно&#xA;функционировать, я сразу хотел бы снять два ошибочных возражения такому&#xA;подходу. Первое из них полагает, что предполагая существование таких&#xA;средств обеспечения защиты, как суды, полиция или даже закон, я просто&#xA;незаметно возвращаю государство в общество, но только в другой форме, а&#xA;значит, система, которую я анализирую и продвигаю, «ненастоящий»&#xA;анархизм. Это возражение может привести лишь к бесконечным и бесплодным&#xA;спорам по поводу семантики. Сразу же скажу, что я определяю государство&#xA;как институт, обладающий одной или обеими (почти всегда обеими)&#xA;характеристиками: 1) получение им дохода путем применения физического&#xA;воздействия, называемого «налогообложением»; 2) притязание на получение,&#xA;и, как правило, получение принудительной монополии на предоставление&#xA;услуг в сфере защиты безопасности (полиция и суды) на определенной&#xA;территории. Институт, который не обладает ни одной из названных&#xA;характеристик, согласно моему определению, не является и не может&#xA;являться государством. В то же время, анархическим обществом я называю&#xA;такое общество, где нет законной возможности для насильственной агрессии&#xA;по отношению к человеку или его собственности. Анархисты противостоят&#xA;государству, потому что вся его суть заключается в такой агрессии, а&#xA;именно, в изъятии частной собственности путем налогообложения,&#xA;принудительном вытеснении других поставщиков услуг в области обеспечения&#xA;безопасности на своей территории и других грабительских и насильственных&#xA;действиях, основанных на этих двух методах нарушения прав личности.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
