<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Хоаким Бук on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%85%D0%BE%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BC-%D0%B1%D1%83%D0%BA/</link>
    <description>Recent content in Хоаким Бук on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 15:09:18 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%85%D0%BE%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BC-%D0%B1%D1%83%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Частная собственность существует из-за редкости, а не потому, что так решил закон</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/private-property-comes-scarcity-not-law/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 15:09:18 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/private-property-comes-scarcity-not-law/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/images/2024-06/PP-W.jpg.webp?itok=u1FIPKUf&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Собственность является ключевым экономическим принципом для функционирования рынков и гармоничного сосуществования их участников. Правда, для слова &amp;ldquo;собственность&amp;rdquo;, как и для многих вещей в современном мире, очень подходит сцена (и сопровождающий мем) из фильма 1987 года &amp;ldquo;Принцесса-невеста&amp;rdquo;: &amp;ldquo;Ты постоянно используешь это слово; я не думаю, что оно означает то, что ты думаешь&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/G2y8Sx4B2Sk?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src=&#34;https://lh7-us.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXch-pZ-1H04Nc5Yu3OSjLT-spDacgi30WGXfy8kiUp2ijCdmwAdp6bvYCP33geU7XVhsB_uTHup7trOzUzh2JqbW8FzFpwoFpfFQY3UyzCeCIVXIQPdZcRmeMG-dv1eq_XSzGGUriBjHMJytzQPLty_u4_z?key=7llQTudCm017gea6TVTR6w&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Беззащитны ли низколежащие острова перед повышением уровня моря?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/are-low-lying-islands-helpless-in-the-face-of-sea-level-rise/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 12:41:21 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/are-low-lying-islands-helpless-in-the-face-of-sea-level-rise/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.humanprogress.org/wp-content/uploads/2022/06/GettyImages-1206480195.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Покупайте землю; ее больше не производят&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;  &amp;mdash; &lt;em&gt;приписывается Марку Твену&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Постоянной темой в разговорах об изменении климата является бедственное положение малых островных государств. На климатических саммитах ООН, об этих странах, состоящие из островов и атоллов, расположенных всего на несколько футов выше уровня моря, всегда говорят, как о жертвах постоянно наступающего океана.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Поскольку подъем уровня морской воды в последние десятилетия ускорился, а низкорасположенные острова якобы наиболее уязвимы, можно было бы ожидать, что по крайней мере некоторые из них потеряли часть своей суши из-за наступления моря. Даже &lt;a href=&#34;https://blogg.avanza.se/vi-valkomnar-avanza-fastighet-by-norhammar/&#34;&gt;брокеры фондового рынка рекламируют&lt;/a&gt; недвижимость, используя старую шутку Твена, с поправкой для современного потребителя, смысл которой сводится к тому, что поскольку площадь суши сокращается по мере повышения уровня моря, оставшаяся земля станет более ценной.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Газлайтинг европейцев: как политики и журналисты врут об энергетике</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/lighting-gas-under-european-feet-how-politicians-and-journalists-get-energy-so-wrong/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 12:09:47 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/lighting-gas-under-european-feet-how-politicians-and-journalists-get-energy-so-wrong/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/fossil1.jpg?itok=bBcTrXE3&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Мы живем в такое время, когда мало кто понимает, как производятся вещи. Не знать, откуда берутся вещи &amp;mdash; это нормально, но ненормально не знать, откуда берутся вещи, и при этом диктовать остальным, как должна управляться экономика.&amp;rdquo;&lt;/em&gt; &amp;mdash; &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://doomberg.substack.com/p/where-stuff-comes-from?s=r&#34;&gt;Doomberg&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Источником восьмидесяти пяти процентов &lt;a href=&#34;https://ourworldindata.org/energy-mix&#34;&gt;потребляемой человеком энергии&lt;/a&gt; является сжигание чего-либо. Обычно мы сжигаем растения, выросшие в геологически недавнем прошлом, либо остатки растений (и животных) древнейших времен. Солнце, ветер, гидроэнергия, геотермальная энергия и т.д. &amp;mdash; все то, о чем мечтают климатически сознательные граждане, активисты и политики &amp;mdash; это лишь орнамент по краям этой картины.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему экономисты-интервенционисты любят говорить о внешних эффектах</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-interventionist-economists-love-talk-about-externalities/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 10:11:56 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-interventionist-economists-love-talk-about-externalities/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/smoking1.jpg?itok=dooHwJJ3&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Все счастливые семьи похожи друг на друга&amp;rdquo;, &amp;mdash; &lt;a href=&#34;https://wychwoodschool.org/blogs/all-happy-families-are-alike/&#34;&gt;пишет Лев Толстой&lt;/a&gt; в классическом романе &amp;ldquo;Анна Каренина&amp;rdquo;, &amp;mdash; &amp;ldquo;но каждая несчастливая семья несчастлива по-своему&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;То же самое можно сказать о &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/the-rise-of-the-erudite-technocrats/&#34;&gt;технократах&lt;/a&gt; и их &lt;a href=&#34;https://mises.org/wire/jan-tinbergen-pioneer-central-planning&#34;&gt;стремлении к централизованному планированию:&lt;/a&gt; все счастливые технократы похожи друг на друга, но каждый несчастный гражданин-подчиненный, живущий под их властью, несчастлив по-своему.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Независимо от темы, технократы следуют одной и той же проверенной временем формуле: они находят проблему, которая им не нравится, и обвиняют в ней жадность, рынок или какого-нибудь культового промышленника, после чего решительно предлагают свои &amp;ldquo;неотложные&amp;rdquo; политические решения, без которых цивилизация якобы обречена.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Удача общин&#34;: почему в горах все еще есть голубика?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-fortune-of-the-commons-why-are-there-still-blueberries-in-the-fields/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 12:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-fortune-of-the-commons-why-are-there-still-blueberries-in-the-fields/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/09/blueberries-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я живу в довольно малонаселенном месте, и здесь достаточно много нетронутой дикой природы. В это время года у нас много ягод, и нередко можно встретить людей, сгорбившихся над кустами и нетерпеливо собирающих голубику и водянику. Об этом хорошо известно большинству людей, включая экономистов: мать-природа бесплатно предоставляет нам вещи, которые очень ценятся большинством людей, и все, что вам нужно сделать, это протянуть руку и собрать вкусности.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Примерно раз в неделю в течение последнего месяца я брал с собой в горы, ближайшие к моему дому, коробочки Tupperware и возвращался примерно через час имея с собой голубику в количестве, гораздо большем, чем я мог бы съесть. Как ни странно, я редко встречаю в горах других фанатиков голубики с коробками, заполненными до краев этим темно-фиолетовым золотом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Наука никогда не бывает &#34;устоявшейся&#34;</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/no-science-is-ever-settled/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/no-science-is-ever-settled/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/07/shiftingsands-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;То, что вы много знаете о дерьме, не значит, что вы разбираетесь в дерьме&amp;rdquo;.&#xA;(подслушано на Zoom)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Чистота &amp;mdash; непростое испытание для нас, падших существ: никто, кроме, возможно, случайных праведников, не может быть настолько хорош, чтобы считаться &amp;ldquo;чистым&amp;rdquo;. И не столько потому, что мы лично не соответствуем нашим идеалам, сколько потому, что никто не может  определить конечную цель, не говоря уже о том, чтобы ее достичь &amp;mdash; ни в научных знаниях, ни в моральных добродетелях. Даже глупец может сказать о гении, что тот был неправ, если &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/the-backward-looking-storyteller/&#34;&gt;глупец живет сегодня, а гений жил в прошлом.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Пузырь, которого никогда не было: проблема с определением</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-bubble-that-never-was-finances-definition-problem/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 14:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-bubble-that-never-was-finances-definition-problem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/06/bubbles-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Финансовые дисциплины на протяжении десятилетий беспокоит простой вопрос: что такое пузырь? Кажется, что это банальный вопрос: если цена актива намного выше его реальной цены, это пузырь; если нет, то это не так.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Тем не менее, мы не сможем зайти на Чикагскую или Нью-Йоркскую биржу, увидеть там &amp;ldquo;реальную&amp;rdquo; цену рядом с биржевой ценой и быстро вычислить коэффициент пузыря. Нет никого, кто мог бы достоверно сказать нам, что такое &amp;ldquo;реальная ценность&amp;rdquo;. Когда кто-то говорит, сколько тот или иной актив стоит * на самом деле *, почему его мнение, не подкрепленное деньгами (или, наоборот обусловленное финансовым интересом, может быть более точным, чем сумма, за которую актив торгуется на рынке?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Исландское исследование показывает, что государственные служащие не нужны</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/icelandic-study-suggests-government-workers-are-unnecessary/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/icelandic-study-suggests-government-workers-are-unnecessary/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/07/sunvoyager-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Афоризм, &lt;a href=&#34;https://quoteinvestigator.com/2014/07/13/truth/&#34;&gt;приписываемый&lt;/a&gt; Марку Твену или Уинстону Черчиллю (а может и Джонатану Свифту), гласит, что пока правда надевает штаны, ложь может оббежать полмира.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Одним из таких видов лжи или, по крайней мере, помутнения сознания является то, что я называю &amp;ldquo;прогрессивистскими поп-новостями&amp;rdquo;. Обычно это квазиакадемические исследования или захватывающие анекдотические свидетельства, которые как бы подтверждают давние предубеждения прогрессивистов. Они часто касаются экологии (например, что-нибудь об Арктике или таянии ледников), но могут быть чем угодно &amp;mdash; от чудес расового равенства или гендерного разнообразия корпоративных наблюдательных советов до успеха законов о минимальной заработной плате. Если говорить о прошедшей неделе, наши любимые прогрессивисты обнаружили предмет для своей деятельности в природе труда и, конечно, в злых корпорациях, заставляющих нас работать слишком много за слишком низкую плату.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Невежественный мир и что с этим делать</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-ignorant-world-and-what-to-do-about-it/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 14:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-ignorant-world-and-what-to-do-about-it/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/04/planetb-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Призрак преследует западный мир &amp;mdash; призрак глубоко ошибочного понимания мира.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Британским детям &lt;a href=&#34;https://www.bbc.co.uk/newsround/51451737&#34;&gt;снятся климатические кошмары.&lt;/a&gt; Половина респондентов из Франции считают, что изменение климата вызовет &lt;a href=&#34;https://d25d2506sfb94s.cloudfront.net/cumulus_uploads/document/epjj0nusce/YouGov%20-%20International%20climate%20change%20survey.pdf&#34;&gt;&amp;ldquo;вымирание человечества&amp;rdquo;.&lt;/a&gt; Американские учителя &lt;a href=&#34;https://www.washingtonpost.com/magazine/2020/02/03/eco-anxiety-is-overwhelming-kids-wheres-line-between-education-alarmism/&#34;&gt;нянчятся с учениками,&lt;/a&gt; у которых случаются панические атаки, когда где-то на планете бушуют лесные пожары. Экологическая тревожность явно охватила западный мир, но что еще хуже, большинство людей мрачно смотрят на весь прогресс человечества, а не только на изменение климата.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Поскольку медленные изменения не замечаются, и поскольку люди используют умственные шаблоны, чтобы объяснять мир, мы в конечном итоге получаем крайне ошибочное представление о том, в каком мире мы живем. Покойный Ханс Рослинг, шведский профессор международного здравоохранения, которого большинство из нас знает как &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=hVimVzgtD6w&#34;&gt;взбудораженного человека на YouTube&lt;/a&gt; (того, кто объясняет прогресс мира с помощью &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Z8t4k0Q8e8Y&#34;&gt;пузырьков и гигантских блоков),&lt;/a&gt; посвятил свою жизнь развенчанию этих заблуждений. &lt;a href=&#34;https://www.gapminder.org/tag/gapminder-test/&#34;&gt;Фонд Gapminder Foundation,&lt;/a&gt; который теперь продолжает его дело, сообщает:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>У нас еще может быть век свободы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/we-can-still-have-a-century-of-liberty/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/we-can-still-have-a-century-of-liberty/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/02/path-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;После стремительной этатистской революции, которая сильно отодвинула нас назад на пути к свободе пришло время для некоторого оптимизма.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Многие философы и историки говорили о &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Zeitgeist&#34;&gt;&amp;ldquo;Zeitgeist&amp;rdquo;&lt;/a&gt; эпохи &amp;mdash; идее, которая  витает в воздухе и движет историю вперед. В сфере идей бывает так, что ранее немыслимые вещи внезапно становятся само собой разумеющимися &amp;mdash; крах божественного права королей, индивидуальные права, отмена рабства, избирательное право женщин, право на развод, права геев. Большинство этих идей были радикальными для своего времени, при этом, если смотреть на них в масштабах истории, они были приняты неожиданно быстро.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Куда идет Новая Зеландия, туда идет мир</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/where-new-zealand-goes-the-world-goes/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/where-new-zealand-goes-the-world-goes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/03/capereigna-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В 1989 году случилось событие, которое потрясло мир и радикально изменило работу важнейших институтов. Нет, я говорю не о падении коммунизма и последующем распаде советского блока, а о небольшом изменении государственной политики в далекой-далекой стране. В то время как остальной мир пристально следил за разрушением Берлинской стены, правительство Новой Зеландии приняло, казалось бы, несущественный &lt;a href=&#34;https://www.legislation.govt.nz/act/public/1989/0157/latest/DLM199364.html&#34;&gt;закон,&lt;/a&gt; который навсегда изменил мировые валютные режимы. Возможно, новозеландцы собираются сделать это снова.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вернемся назад. На Западе 80-е годы были временем отчаянных поисков работоспособных денежных механизмов. Мы вышли из двузначной инфляции в 1970-х и начале 1980-х годов в ходе подъема того, что его оппоненты теперь называют &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/why-i-am-not-a-neoliberal/&#34;&gt;&amp;ldquo;неолиберализмом&amp;rdquo;&lt;/a&gt; в виде г-жи Тэтчер в Великобритании и Рональда Рейгана в США. В &lt;a href=&#34;https://www.federalreservehistory.org/essays/anti-inflation-measures&#34;&gt;1979 году&lt;/a&gt; Пол Волкер, &lt;a href=&#34;https://www.publicaffairsbooks.com/titles/paul-a-volcker/keeping-at-it/9781541788299/&#34;&gt;человек практичный,&lt;/a&gt; продолжал повышать процентные ставки ФРС до тех пор, пока инфляционный монстр не сдался, и тем самым усугубил (или спровоцировал?) глубокую рецессию.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Вырождаться или не вырождаться: извечная судьба западной цивилизации</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/to-decline-or-not-decline-western-civilizations-endless-nemesis/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 17:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/to-decline-or-not-decline-western-civilizations-endless-nemesis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/03/civilization-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Запад умирал много раз, но до сих пор жив и здоров. Это обстоятельство не очень радует целую батарею западных интеллектуалов, которые на протяжении веков уверенно предсказывали неминуемую гибель нашей цивилизации. Снова и снова предсказания писателей и философов, таких как Генри Адамс, Фридрих Ницше, Мартин Хайдеггер, Жан-Поль Сартр и Поль Эрлих на практике оказывались ошибкой.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Уроки, которые извлекает каждое новое поколение их последователей, почти всегда сводятся к тому,  что &amp;ldquo;на этот раз все по-другому&amp;rdquo;. Каждый новый пророк гибели &amp;mdash; будь то расисты, озабоченные проблемами небелых иммигрантов, или &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/what-greta-thunberg-forgets-about-climate-change/&#34;&gt;подростки&lt;/a&gt; и политики высших эшелонов, обеспокоенные &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/climate-catastrophism-and-a-sensible-environmentalism/&#34;&gt;изменением климата&lt;/a&gt;, &amp;mdash; каждое новое поколение провозвестников катастрофы повторяет слова провалившихся пророков прошлого.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что «устойчивое развитие» упускает из виду</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/sustainability-misses-the-point/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/sustainability-misses-the-point/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/02/planthand-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Зима в Северном полушарии &amp;mdash; это то время года, когда экологические проблемы кажутся очень странными. (И нет, я не говорю о холодных зимах, которые якобы противоречат глобальному потеплению, поскольку это не так: климат &amp;mdash; это долгосрочная сумма неустойчивых краткосрочных погодных паттернов, паттернов, которые сами по себе могут быть экстремальными из года в год но не указывать на конкретное направление изменения климата).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В то время года, когда мои предки оставались в постели, чтобы сохранить калории и тепло тела, или сидели на корточках у огня, чтобы согреться, я сижу внутри своего дома совершенно беззаботно. Мой холодильник полон; температура в моей квартире &amp;mdash; жаркие 25 градусов по Цельсию; мои обычно холодные пальцы могут печатать, не получая обморожений; и меня не беспокоит, что в ближайшее время у меня закончатся продукты питания или современный эквивалент дров.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Разница между медью и огурцами</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-difference-between-copper-and-cucumbers/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 20:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-difference-between-copper-and-cucumbers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/02/copperlamps-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Дэвид Аттенборо, известный телеведущий BBC и активист по борьбе с изменением климата, высказал фантастическую мысль о росте и экономистах. Эта мысль настолько мила и очаровательна, что я подозреваю, что именно от нее отталкиваются те, кто высмеивает &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/climate-catastrophism-and-a-sensible-environmentalism/&#34;&gt;каждый разумный&lt;/a&gt; экологический комментарий экономистов. Эта мысль такова: &lt;a href=&#34;https://www.goodreads.com/quotes/10060198-we-have-a-finite-environment-the-planet-anyone-who-thinks-that&#34;&gt;&amp;ldquo;Любой, кто думает, что вы можете иметь бесконечный рост в ограниченной среде, &amp;mdash; либо сумасшедший, либо экономист&amp;rdquo;.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мы слышим, как такие деятели, как &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/what-greta-thunberg-forgets-about-climate-change/&#34;&gt;Грета Тунберг&lt;/a&gt;, AOC или британское &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/lets-cancel-environmentalism-a-triple-review-of-environmentalisms-opponents/&#34;&gt;Extinction Rebellion&lt;/a&gt; публично стонут о том, что &amp;ldquo;у нас только одна планета&amp;rdquo;, а затем призывают к повсеместному сокращению человеческой и экономической деятельности. &amp;ldquo;У нас нет неограниченных ресурсов&amp;rdquo;, &amp;mdash; говорили их предшественники в &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Club_of_Rome&#34;&gt;1960-х и 1970-х годах,&lt;/a&gt; когда антигуманизм их аргументов был более очевиден: такие страны, как Индия, утверждал биолог из Стэнфорда &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/The_Population_Bomb&#34;&gt;Пол Эрлих,&lt;/a&gt; значительно превысили мальтузианскую емкость своих земель. и массовый голод являлся для них единственным выходом. Не щадя чувств несчастных индийцев, &lt;a href=&#34;https://www.smithsonianmag.com/innovation/book-incited-worldwide-fear-overpopulation-180967499/&#34;&gt;он и его последователи&lt;/a&gt; утверждали, что любое облегчение такого бедствия просто продлит страдания.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Локдауны не предотвращают распространение коронавируса</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/lockdowns-dont-prevent-coronavirus-spread/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/lockdowns-dont-prevent-coronavirus-spread/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/01/lockdownjail-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Много было сказано о &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/how-wrong-were-the-models-and-why/&#34;&gt;пугающих моделях&lt;/a&gt;, которые весной &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/coronavirus-and-the-perils-of-disease-modeling/&#34;&gt;прогнозировали&lt;/a&gt; ошеломляющее число смертей от нового коронавируса.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Оглядываясь назад, как бы плоха ни была пандемия, она даже не приблизилась к предполагаемым мрачным цифрам &amp;mdash; тем самым цифрам, которые рационализировали ограничения общественной жизни в Италии, Великобритании, Нью-Йорке, а затем и во многих других местах по мере распространения пандемии.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;С тех пор исследователи пытались понять, как можно измерить влияние предпринимаемых мер. Уверены ли мы в том, что то, что мы делаем, работает? Где доказательства этому и есть ли другие меры, которые нам следует предпринять вместо этого?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сторонники локдауна и жажда доминирования</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/lockdowners-and-desire-dominate/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/lockdowners-and-desire-dominate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/travel1.png?itok=9mn1VoNv&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Судья Наполитано читал лекции в Университете Мизеса многие годы. И каждый раз в своей вступительной лекции он делал одно и то же пугающее окончание. И лишь после ужасов этого года меня осенило, что, возможно, его слова не были лишены смысла.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Уважаемый судья часто упоминал почти в шутку &lt;em&gt;libido dominandi&lt;/em&gt; &amp;mdash; желание доминировать или волю к власти, описание которой мы найдем еще у Аврелия Августина. Мы находим похожие идеи в главе &lt;a href=&#34;https://fee.org/resources/the-road-to-serfdom-chapter-10-why-the-worst-get-on-top&#34;&gt;&amp;ldquo;Почему худшие приходят к власти&amp;rdquo;&lt;/a&gt; в книге Хайека &amp;ldquo;Дорога к рабству&amp;rdquo; и, безусловно, в &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/can-we-talk-about-something-else-now/&#34;&gt;устрашающе актуальном&lt;/a&gt; произведении &lt;a href=&#34;https://blog.independent.org/2016/03/16/why-the-worst-get-on-top-comparative-advantage/&#34;&gt;Роберта Хиггса&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Действительно ли Амазония — это «провал рынка»?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/amazonia-i-provaly-rynka/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 13:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/amazonia-i-provaly-rynka/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2020/08/amazonriver-1536x975.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Несколько недель назад я прослушал слегка путаный эпизод &lt;em&gt;Freakonomics&lt;/em&gt; &amp;mdash; подкаста журналиста Стивена Дубнера и чикагского экономиста Стивена Левитта &amp;mdash; который они записывают по следам своих книг, успешно изданых в 2005 и 2009 годах. Эпизод, выпущенный Левиттом, был скромно озаглавлен &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://freakonomics.com/podcast/amazon-rain-forest/&#34;&gt;Простая экономика спасения тропических лесов Амазонки&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, и в нем он пытался обосновать экономическую целесообразность защиты леса от вырубки и сжигания.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Базовый кейс таков: польза для остального мира от нетронутых лесов Амазонки намного, намного больше, чем выгода, которую местные владельцы ранчо и лесорубы получают от &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/brazilians-should-keep-slashing-their-rainforest/&#34;&gt;вырубки&lt;/a&gt; деревьев. Если мы учтем &amp;ldquo;био-услуги&amp;rdquo;, такие как накопление &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/lets-cancel-environmentalism-a-triple-review-of-environmentalisms-opponents/&#34;&gt;углерода&lt;/a&gt; и разнообразие дикой природы или потенциал для экотуризма, то выгоды от живого леса для людей намного превышают выгоды для лесозаготовителей.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Более высокий уровень смертности от коронавируса в Швеции по сравнению с другими северными странами: «сухой трут» и другие важные факторы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/smertnost-ot-coronavisrusa-v-svetcii/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/smertnost-ot-coronavisrusa-v-svetcii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2020/07/swedenrestaurant-1536x975.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В дискуссиях о коронавирусе есть одна очень странная деталь &amp;mdash; практически полное отсутствие нюансов. Нарратив звучит примерно так: моральный долг сегодняшнего дня &amp;mdash; ввести локдауны, потому что это уменьшит социальное взаимодействие, передачу вируса и смертность.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;И тут внезапно самая любимая из всех стран &amp;mdash; Швеция, &amp;mdash; оказывается вне этого нарратива. Она становится ненормальной и нечестивой. Ее более легкий подход обсуждается как &lt;a href=&#34;https://www.nytimes.com/2020/07/07/business/sweden-economy-coronavirus.html&#34;&gt;&amp;ldquo;История, предостерегающая мир&amp;rdquo;,&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.ft.com/content/4f6ad356-9f61-4728-a9aa-3fa1f232035a&#34;&gt;&amp;ldquo;Очень шведская разновидность неудачи&amp;rdquo;&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;https://www.project-syndicate.org/commentary/swedish-coronavirus-no-lockdown-model-proves-lethal-by-hans-bergstrom-2020-04?barrier=accesspaylog&#34;&gt;&amp;ldquo;Мрачная правда о шведской модели&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Разница между экологией и экономикой</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/raznitsa-mezhdu-ekologiyei-i-ekonomikoi/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 20:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/raznitsa-mezhdu-ekologiyei-i-ekonomikoi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/canetoad.PNG?itok=gNyYN2QB&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Слова &amp;ldquo;экономика&amp;rdquo; и &amp;ldquo;экология&amp;rdquo; имеют общие корни, оба произошли от греческого слова oikos (οйкос, экос), &amp;ldquo;дом&amp;rdquo;. В слове &amp;ldquo;Экономика&amp;rdquo; добавлен суффикс &amp;ldquo;nemein&amp;rdquo; (νέμειν) обозначающий &amp;ldquo;управление&amp;rdquo;, создание &amp;ldquo;ойкономии&amp;rdquo;, &amp;ldquo;управление домашним хозяйством&amp;rdquo; или, чаще, &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.google.com/search%3Fclient%3Dfirefox-b-d%26q%3Detymology%2Beconomy&#34;&gt;управления материальными ресурсами&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, в то время как &amp;ldquo;logia&amp;rdquo; (λόγια) в конце слова &amp;ldquo;Экология&amp;rdquo; означает &amp;ldquo;изучение&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Несмотря на эти общие лингвистические корни, убеждения представителей этих наук сильно расходятся. Для тех, кто (не) охотно участвовал в дискуссиях с современными &lt;a href=&#34;https://capx.co/how-prosperity-drives-the-environmentalist-frenzy/&#34;&gt;экологами&lt;/a&gt;, это утверждение вряд ли будет неожиданным, они знают, что экологи &lt;a href=&#34;http://powerhour.alexepstein.com/2019/07/31/power-hour-carbon-tax-fallacies-earth-overshoot-day-and-thunbergs-climate-summit-stunt/&#34;&gt;порочны&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://capx.co/beware-the-anti-humanism-of-the-green-movement/&#34;&gt;тоталитарны&lt;/a&gt; и совершенно не хотят учитывать &lt;a href=&#34;https://industrialprogress.com/media/%3F__hstc%3D233546881.52fc115cf44195fe4c37cbc3ee585b39.1566291627002.1566291627002.1566291627002.1%26__hssc%3D233546881.3.1566291627003%26__hsfp%3D1859430247&#34;&gt;выгоды,&lt;/a&gt; которые дает, например, &lt;a href=&#34;http://www.econtalk.org/bjorn-lomborg-on-the-costs-and-benefits-of-attacking-climate-change/&#34;&gt;ископаемое топливо&lt;/a&gt;. Те, кто занимается &amp;ldquo;экономикой&amp;rdquo; &amp;mdash; экономисты, &amp;mdash; делают упор на эффективность, компромиссы и децентрализованные знания, те, кто занимается &amp;ldquo;экологией&amp;rdquo;, &amp;mdash; экологи, &amp;mdash; подчеркивают необходимость сохранения, чистоты и вертикального централизованного планирования.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>А что если климатические борцуны будут тратить собственные деньги?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/a-chto-esli-klimaticheskie-bortsuny/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 21:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/a-chto-esli-klimaticheskie-bortsuny/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Недавно в &lt;a href=&#34;https://nypost.com/2019/03/27/ocasio-cortez-defends-green-new-deal-after-senate-defeat/&#34;&gt;Сенате&lt;/a&gt; был отвергнут печально известный &lt;a href=&#34;https://mises.org/wire/green-new-deal-debunked-part-1-2&#34;&gt;«Новый зеленый курс».&lt;/a&gt; Вместе с ним испарились мечты о федеральных бюджетных расходах для решения проблемы изменения климата. Теперь сторонникам &amp;ldquo;Нового курса&amp;rdquo; следует задуматься. Возможно, они поступают неверно, делая ставку на политические решения и международные договора, такие как &lt;a href=&#34;https://mises.org/files/economics-paris-agreement-climate-change-robert-p-murphy&#34;&gt;Парижское соглашение&lt;/a&gt;? Для любого, кто разбирается в механизме &lt;a href=&#34;https://www.econlib.org/library/Enc/PublicChoice.html&#34;&gt;принятия политических решений&lt;/a&gt; &amp;mdash; или даже просто проявляет здоровый скептицизм по поводу &lt;a href=&#34;https://www.econlib.org/archives/2016/03/myth_of_the_rat_9.html&#34;&gt;чудесной работы политического аппарата&lt;/a&gt; &amp;mdash; попытка пробраться через это минное поле разносторонних интересов и укоренившихся разногласий должна выглядеть глупо. Попытка решить проблему трагедии общин и проблему экстерналий посредством политики может быть не самым лучшим вариантом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
