<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ли Фрайдей on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D0%B8-%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B5%D0%B9/</link>
    <description>Recent content in Ли Фрайдей on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Mar 2023 14:13:01 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D0%B8-%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B5%D0%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Под угрозой ли демократия в Канаде? К сожалению, нет</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/democracy-under-attack-canada-no-it-should-be/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 14:13:01 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/democracy-under-attack-canada-no-it-should-be/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/canada-w.jpg?itok=LGTld0JK&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Когда &lt;a href=&#34;https://www.thestar.com/politics/political-opinion/2022/01/27/democracy-is-under-attack-and-justin-trudeau-is-committing-canada-to-the-fight.html&#34;&gt;менйстримные&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.theglobeandmail.com/opinion/article-democracy-is-under-attack-everywhere-including-in-canada-but-what-do/&#34;&gt;СМИ&lt;/a&gt; говорят вам, что демократия в Канаде находится под угрозой, не верьте этому. Демократия жива и здорова, работает именно так, как и была задумана, то есть приносит пользу политическому классу и его друзьям за счет рядовых граждан, которые все еще верят, что их голос действительно что-то значит. Точно так же демократия работает в большинстве демократических стран. Профессора Мартин Гиленс и Бенджамин Пейдж &lt;a href=&#34;https://scholar.princeton.edu/sites/default/files/mgilens/files/gilens_and_page_2014_-testing_theories_of_american_politics.doc.pdf&#34;&gt;пишут:&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Главный тезис нашего исследования заключается в том, что экономические элиты и организованные группы, представляющие интересы бизнеса, оказывают существенное независимое влияние на политику правительства США, в то время как массовые группы интересов и рядовые граждане практически не имеют независимого влияния. . . .&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Государство больше беспокоит уклонение от налогов, чем убийство</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/gosudarstvo-bolshe-bespokoit-uklonenie-ot-nalohov/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 22:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/gosudarstvo-bolshe-bespokoit-uklonenie-ot-nalohov/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Изнасилование и убийство – это акты насилия. Обычные граждане считают их гораздо более серьезными преступлениями, чем кражи. Поэтому, когда мы распределяем ограниченные ресурсы для раскрытия преступлений, мы ожидаем, что изнасилованиям и убийствам будет уделено первоочередное внимание.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Однако действия политиков и бюрократов явно говорят о том, что кража или, точнее, &lt;em&gt;кража у правительства&lt;/em&gt;, считается более отвратительным преступлением, чем изнасилование или убийство простых граждан. Мы видим это в Канаде, где правительство выделяет все больше и больше ресурсов для преследования и судебного осуждения уклоняющихся от уплаты налогов, в то время как большинство преступлений, которые общественность считает более приоритетными, остаются нераскрытыми.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
