<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Этан Янг on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%BD-%D1%8F%D0%BD%D0%B3/</link>
    <description>Recent content in Этан Янг on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Mar 2021 11:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%BD-%D1%8F%D0%BD%D0%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Физика, стоящая за свободой</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-physics-behind-freedom/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-physics-behind-freedom/</guid>
      <description>В книгах, обзоры которых я пишу, я не часто сталкиваюсь с действительно новыми идеями, относящимися к экономике и политике. Обычно авторы, какими бы блестящими они ни были, просто применяют существующие концепции по-новому или расширяют более раннюю идею. Я думаю, что последняя работа доктора Адриана Беджана относится к той редкой категории действительно новых идей, потому что он не экономист или политолог. Он, если быть точным, профессор физики, который учился в Массачусетском технологическом институте и имеет множество научных заслуг.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Биткоин продолжает адаптироваться мейнстримом</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/bitcoin-continues-steady-mainstream-adoption/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 12:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/bitcoin-continues-steady-mainstream-adoption/</guid>
      <description>На момент написания этой статьи (22:00 по восточному стандартному времени) цена биткоина составляла около 53000 долларов после падения с 57000 до примерно 43000 долларов в конце февраля. В 2020 году криптовалюта резко выросла с менее чем 6000 долларов в марте до текущей цены.

Когда биткоин приблизился к своему пиковому историческому максимуму в размере около 20000 долларов в декабре 2020 года, многие инвесторы опасались, что это будет просто повторением ситуации 2017 года, когда он внезапно взлетел, а затем почти так же быстро рухнул.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что движет прогрессом: государство или рынок?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/article/what-drives-progress-the-state-or-the-market/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:20:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/article/what-drives-progress-the-state-or-the-market/</guid>
      <description>Известный американский писатель Марк Твен однажды сказал: &amp;ldquo;История никогда не повторяется, но часто рифмуется&amp;rdquo;.
Чуть более ста лет назад президент Вудро Вильсон начал резкое расширение власти и возможностей правительства, исходя из общего предположения, что государство может научно планировать общество. Президент Франклин Рузвельт, основываясь на той же идее, запустил огромное количество правительственных программ, которые обещали решить все виды социальных проблем и обеспечить такой уровень централизованно управляемого прогресса, который не может обеспечить рынок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новое исследование выявило серьезную ошибку в учете смертей от коронавируса</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/new-study-highlights-serious-accounting-error-regarding-covid-deaths/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 14:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/new-study-highlights-serious-accounting-error-regarding-covid-deaths/</guid>
      <description>На момент написания этой статьи Соединенные Штаты занимают 11 место по количеству смертей от COVID-19 на душу населения. В Соединенных Штатах было зарегистрировано около 262000 смертей от Covid-19, что не может не вызывать беспокойства.
Однако в новом исследовании, опубликованном доктором Женевьев Бриан из Университета Джона Хопкинса, отмечаются некоторые критические ошибки учета на национальном уровне. Исследование, которое все еще проходит проверку, просто изучает необработанные данные, по которым должны были возникнуть вопросы еще несколько месяцев назад.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
