<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Дэн Санчес on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D1%8D%D0%BD-%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%87%D0%B5%D1%81/</link>
    <description>Recent content in Дэн Санчес on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Mar 2023 12:37:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D1%8D%D0%BD-%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%87%D0%B5%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Индивидуалистический феминизм против коллективистского феминизма</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/individualist-feminism-versus-collectivist-feminism/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 12:37:05 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/individualist-feminism-versus-collectivist-feminism/</guid>
      <description>Феминизм часто рассматривается как единая однородная идеология, которую можно либо поддерживать, либо выступать против нее. Однако с самого начала у этого движения было две стороны.
Как писала либертарианский и феминистский ученый Венди Макэлрой в своей статье &amp;ldquo;Индивидуалистический феминизм: Потерянная традиция&amp;rdquo;, в девятнадцатом веке:
&amp;ldquo;Двумя основными традициями феминизма, которые фундаментально ставили под сомнение политическую систему, были социалистический феминизм, от которого отталкивается современный радикальный феминизм, и индивидуалистический феминизм, который иногда называют либертарианским феминизмом&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ключи к свободе</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/keysmiths-for-liberty/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 11:58:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/keysmiths-for-liberty/</guid>
      <description>Большинство либертарианцев &amp;mdash; новообращенные. Очень немногим с детства прививали философию свободы. Большинству из нас система образования внушила веру в большое правительство. Но в какой-то момент нас как-то &amp;ldquo;раздоктринировали&amp;rdquo;.
Леонард Рид, основатель Фонда экономического образования, обсуждал такие поворотные моменты в &amp;ldquo;Свободны!&amp;rdquo;, эссе 1962 года, опубликованном в бюллетене Notes from FEE и включенном в качестве заключительной главы в его великую книгу &amp;ldquo;Элементы либертарианского лидерства&amp;rdquo;. Он описал это как &amp;ldquo;интенсивный личный опыт &amp;mdash; момент освобождения, прорыв!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему свобода нуждается в философии</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-freedom-needs-a-philosophy/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 11:25:02 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-freedom-needs-a-philosophy/</guid>
      <description>Государства по всему миру ведут войну против свободы, уничтожая наши права с помощью все новых и новых тиранических политик. Как люди, которые верят в свободу, могут противостоять этому?
Прежде всего, мы можем попробовать убедить больше людей присоединиться к нам в противостоянии опасной государственной политике. Но это может оказаться нелегкой задачей. Как вы, возможно, знаете по собственному опыту, трудно изменить сознание людей, особенно их политические взгляды. Защитники свободы часто бывают озадачены тем, как упорно люди держатся за свои этатистские позиции.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Калифорнийский Gig Work Law (закон о работе фрилансеров) разорил бы Мандалорца и Ведьмака</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/californias-gig-work-law-would-drive-the-mandalorian-and-the-witcher-out-of-business/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 15:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/californias-gig-work-law-would-drive-the-mandalorian-and-the-witcher-out-of-business/</guid>
      <description>Двумя самыми популярными сегодня шоу являются The Mandalorian на канале Disney + и The Witcher на канале Netflix. Всего за неделю, с 22 по 28 декабря, оба шоу собрали ошеломляющие 242 миллиона просмотров.
Что общего между этими хитами? Их главные герои работают фрилансерами.
В «Мандалорце» главный персонаж (по прозвищу Мандо) &amp;mdash; охотник за головами, который получает свой доход как вознаграждение в рамках конкретного контракта за сделанную работу. Он является членом гильдии охотников за головами, которая не является его «работодателем», а представляет собой нечто среднее между ассоциацией по проверке квалификации и компанией по трудоустройству.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
