<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Налоги on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Налоги on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2019 00:47:40 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Розеттский камень и налоговая система Древнего мира</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/rosetskiy-kamen-i-nalogovaya-systema-drevnix/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:47:40 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/rosetskiy-kamen-i-nalogovaya-systema-drevnix/</guid>
      <description>Время уплаты налогов (tax season) &amp;mdash; хорошее время, чтобы напомнить о том, что история налогов может рассказать о судьбах целых цивилизаций. По тому, что и как облагалось налогом, можно судить о том, что ценили правители. А то, что было освобождено от налогов, показывает нам, у кого были политические преимущества и власть.&#xA;Сегодня ничего не изменилось. Если вас раздражает сложность налоговой системы, часть вины за это лежит на многочисленных исключениях и вычетах из кодекса.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Трамповский бюджет: реальные сокращения против медиа-версий сокращений</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/trump-budget-real-cuts-vs-media-version-cuts/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2017 21:11:36 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/trump-budget-real-cuts-vs-media-version-cuts/</guid>
      <description>Один из главных приемов правительственной риторики в отношении государственного бюджета — называть «сокращениями» замедление темпов роста бюджетных расходов. Это создаёт впечатление, что тратится меньше денег, в то время, когда дела обстоят совсем наоборот. Просто тратится меньше денег, чем правительство планировало ранее.&#xA;На этой неделе на фоне обсуждений бюджета Трампа возникло много разговоров о сокращении расходов, но на самом деле правительство не собирается тратить меньше денег, чем раньше.&#xA;В плане Трампа можно заметить небольшое понижение общего роста трат по сравнению с планами, заявленными в базисном бюджете.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Три способа, которыми Трамповское «снижение налогов» повысит налоги</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/three-ways-trumps-tax-cuts-will-raise-taxes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 10:47:50 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/three-ways-trumps-tax-cuts-will-raise-taxes/</guid>
      <description>Снижение налогов — это прекрасная вещь, когда налоги действительно снижают. Однако, при наличии в системе центрального банка, снижение налогов — это не снижение налогов, если оно не сопровождается сокращением сопутствующих государственных расходов. Причина кроется в том, что снижение налогов без урезания расходов означает просто бОльший дефицит бюджета. К сожалению, федеральное правительство при Трампе явно собирается продолжать тратить деньги налогоплательщиков с былым размахом. Точнее, администрация Трампа планирует даже бОльшие затраты, чем ее предшественники, повышая расходы на оборону, но не урезая всерьез бюджеты других программ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Большие экономические мифы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ten-great-economic-myths/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 10:26:12 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/ten-great-economic-myths/</guid>
      <description>Нашу страну наводнило огромное количество экономических мифов, которые искажают мнение общественности о важных проблемах и ведут к принятию населением нездоровой и опасной политики государства. Ниже приведены десять наиболее опасных заблуждений вместе с пояснениями того, что с ними не так.&#xA;Миф №1 Дефицит государственного бюджета - причина инфляции; дефицит бюджета никак не связан с инфляцией.&#xA;В последние десятилетия американцы постоянно имели дефицит федерального бюджета. Неизменный ответ оппозиционных партий, вне зависимости от того, что это за партия, состоит в том, чтобы объявить дефицит причиной хронической инфляции.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Налог на добавленную стоимость — это не решение</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/value-added-tax-not-answer/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 11:47:19 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/value-added-tax-not-answer/</guid>
      <description>&amp;ldquo;В те дни вышло от кесаря Августа повеление сделать перепись по всей земле.&amp;rdquo;&#xA;– От Луки святое благовествование, 2:1&#xA;[Human Events, 11-ое марта, 1972 г.]&#xA;В последние месяцы рост сопротивления введению новых налогов со стороны кроткого населения Америки стал приятным и удивительным фактом. В США каждый человек, предприятие или организация получают прибыль благодаря свободной и мирной продаже клиенту продуктов и услуг или путём добровольных пожертвований со стороны людей, желающих поддержать деятельность группы или организации.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Правда о налогах</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-taxes/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 01:50:14 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-truth-about-taxes/</guid>
      <description>Статья была впервые опубликована в журнале «The Review of Austrian Economics», 1994, том 7, №2, с. 75–90, под названием «The Consumption Tax: A Critique» («Налог на потребление: критический отзыв») в качестве ответа на призыв Алана Гринспена к введению налога на потребление.&#xA;Мнимое превосходство подоходного налога Ортодоксальная неоклассическая экономическая теория долгое время твердит, что, с точки зрения самих налогоплательщиков, подоходный налог «лучше» акцизного налога на определенные формы потребления, поскольку, в дополнение к изъятию дохода (совокупный размер такого изъятия принимается равным в обоих случаях), акцизный сбор помещает существенную налоговую нагрузку на конкретный объект потребления.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
