<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Дэвид Гордон on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D1%8D%D0%B2%D0%B8%D0%B4-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Дэвид Гордон on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Aug 2021 14:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D1%8D%D0%B2%D0%B8%D0%B4-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Почему &#34;общественные блага&#34; не оправдывают налогообложение</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-public-goods-dont-justify-taxation/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-public-goods-dont-justify-taxation/</guid>
      <description>Эрик Мак &amp;mdash; один из ведущих современных философов, поддерживающих свободный рынок. Он много лет интересовался дискуссией &amp;ldquo;анархистов&amp;rdquo; и &amp;ldquo;минархистов&amp;rdquo;. В &amp;ldquo;естественном состоянии&amp;rdquo;, при котором самопринадлежность и частная собственность общепризнаны, большинство людей сочтет в своих интересах нанять частные охранные агентства для защиты своих прав, а не самим решать споры о правах. В первой части &amp;ldquo;Анархия, государство и утопия&amp;rdquo; (1974) Роберт Нозик утверждает, что существует тенденция, которая объединит все конкурирующие частные охранные агентства в единую &amp;ldquo;государственную организацию&amp;rdquo;, которая будет де-факто обладать монополией на охранные услуги.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Равенство — это хорошо, хотите вы того или нет</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ravenstvo-eto-xorosho/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 09:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/ravenstvo-eto-xorosho/</guid>
      <description>Сэмюэль Шеффлер &amp;mdash; один из самых выдающихся современных моральных и политических философов. Он особенно хорошо известен своей способностью выдвигать аргументы и контраргументы для любой позиции. Он также убежденный эгалитарист. В недавней колонке в New York Times, Шеффлер отвечает на аргумент против равенства богатства, дохода и других желательных социальных благ. Он признает силу аргумента и пытается показать, что он не подрывает аргументацию в пользу равенства. Не думаю, что он преуспел в этих попытках.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
