<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Лью Рокуэлл on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D1%8C%D1%8E-%D1%80%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%8D%D0%BB%D0%BB/</link>
    <description>Recent content in Лью Рокуэлл on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Feb 2021 13:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D1%8C%D1%8E-%D1%80%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%8D%D0%BB%D0%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Что такое фашизм? Это система, в которой мы живем десятки лет</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/what-fascism-its-system-weve-been-living-under-decades/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/what-fascism-its-system-weve-been-living-under-decades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/fascism-wire.jpg?itok=lda0x8cp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Примечание: в этом тексте 2011 года Лью Рокуэлл подробно объяснил, что такое фашизм и что нужно делать для борьбы с ним. Фашизм, в отличие от того, что утверждают мейнстримные СМИ, практически не имеет ничего общего с людьми, выражающими политически некорректные мнения, или с людьми, отказывающимися носить маски, или с группой неорганизованных бунтовщиков, бьющих окна в Капитолии США. Скорее, фашизм &amp;mdash; это идеология государственного контроля, которая за последние семьдесят лет была чрезвычайно успешной в Соединенных Штатах. &amp;ldquo;Восемь признаков фашизма&amp;rdquo; Рокуэлла явно присущи современному режиму Соединенных Штатов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Государство — это 1%</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-state-is-the-1-percent/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2016 13:27:46 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-state-is-the-1-percent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Протестное движение &amp;ldquo;occupy&amp;rdquo; делает акцент на том, что 1% населения&#xA;эксплуатирует остальные 99% и в этом утверждении есть доля правды.&#xA;Правда, они имеют неправильное представление о том, кто входит в этот&#xA;процент. В их понимании проблему составляет 1% богатейших людей страны.&#xA;Но в &lt;em&gt;этот&lt;/em&gt; 1% входят наиболее одарённые и прогрессивные жители – те,&#xA;кто изобретает, продаёт и предоставляет блага всему населению. Они также&#xA;владеют капиталом, который поддерживает рост и продуктивность.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
