<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Пер Байлунд on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%B0%D0%B9%D0%BB%D1%83%D0%BD%D0%B4/</link>
    <description>Recent content in Пер Байлунд on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 14:01:54 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%B0%D0%B9%D0%BB%D1%83%D0%BD%D0%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Руководство по австрийской экономике для держателей биткоина</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/bitcoiners-guide-austrian-economics/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:01:54 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/bitcoiners-guide-austrian-economics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/images/2024-12/AdobeStock_Bitcoin.jpeg.webp?itok=NDSqt5P_&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Австрийская экономическая школа — это научная традиция, представляющая собой совокупность теорий, объясняющих, &lt;a href=&#34;https://mises.org/library/book/how-think-about-economy-primer?d7_alias_migrate=1&#34;&gt;как функционирует экономика&lt;/a&gt;. Экономисты-австрийцы разрабатывают &lt;em&gt;априорные&lt;/em&gt; теории  то есть выводят объяснения логически из прочных исходных посылок (например, «&lt;a href=&#34;https://mises.org/mises-wire/genius-misess-action-axiom&#34;&gt;аксиомы действия&lt;/a&gt;» у Людвига фон Мизеса). Это означает, что теория является &lt;em&gt;истинной&lt;/em&gt; и, следовательно, может использоваться для выявления реальных причинно-следственных связей в наблюдаемых явлениях. Таким образом, экономическая наука для представителей австрийской школы — это фреймворк для понимания окружающей действительности.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Другие экономические школы полагаются на данные для формирования теорий, что превращает их теории в совокупность проверяемых гипотез. Их выводы менее убедительны, поскольку анализируемые данные всегда являются выборкой (а не всей совокупностью), используемые показатели и метрики — лишь косвенные индикаторы, а теории описывают корреляции, а не причинные связи. Такие теории не являются ни истинными, ни универсальными.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Против изобилия</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/contra-abundance/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 18:19:20 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/contra-abundance/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/webpc-passthru.php?src=https://www.aier.org/wp-content/uploads/2023/09/Shutterstock_1054297805-1536x975.jpg&amp;amp;nocache=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Базовое отличие экономически неграмотных от грамотных состоит в том, как они воспринимают мир. Первые склонны думать о мире в терминах изобилия, о том, что у нас уже есть все, что нам нужно (и чего мы хотим), только распределено это неравномерно.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Безусловно, ресурсы и богатство распределены неравномерно и даже несправедливо. Но то, что богатство распределено неравномерно или несправедливо, само по себе не говорит о том, что мы уже достаточно богаты. Скорее, это означает, что могут существовать проблемы, которые необходимо решать. А наличие таких проблем говорит о том, что богатства может не хватать.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Отделение информации от дезинформации: Угрозы революции ИИ</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/separating-information-disinformation-threats-ai-revolution/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:54:06 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/separating-information-disinformation-threats-ai-revolution/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/images/2024-03/AI_Terminator_Wire.jpg.webp?itok=i3gK4cj0&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Искусственный интеллект (ИИ) не может отличить факт от вымысла. Он также не является творческим интеллектом и не может создавать новый контент, а повторяет, переупаковывает и переформулирует то, что уже было сказано (но, возможно, по-новому).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я уверен, что кто-то не согласится с последним утверждением, возможно, указав на тот факт, что ИИ явно может генерировать, например, новые песни и тексты. Я согласен с этим, но это упускает суть. ИИ создает &amp;ldquo;новый&amp;rdquo; текст песни только на основе данных о текстах предыдущих песен, а затем использует эту информацию (индуктивно выявленные закономерности) для создания того, что для нас кажется новой песней (и вполне может быть ею). Однако в этом нет ни артистизма, ни творчества. Это всего лишь структурное повторение того, что уже существует.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Экономика революции искусственного интеллекта. Часть 2</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/economics-ai-revolution/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 11:19:41 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/economics-ai-revolution/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/images/2024-03/ChatBot-W.jpg.webp?itok=_xbcXmRV&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В предыдущей статье мы вкратце рассказали о том, что сегодня называется искусственным интеллектом (ИИ). Хотя эти технологии, безусловно, впечатляют и даже могут пройти тест Тьюринга, они не являются существами и не обладают сознанием. Таким образом, сейчас не время и не место обсуждать философские вопросы о том, как определить истинный или полноценный ИИ &amp;mdash; искусственный общий интеллект  &amp;mdash; и следует ли нам юридически признать программное обеспечение ИИ персоной (в конце концов, &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Corporate_personhood&#34;&gt;корпорации таковыми являются).&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Понимание революции искусственного интеллекта. Часть 1</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/understanding-ai-revolution/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 14:27:32 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/understanding-ai-revolution/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/images/2024-03/AIFace-W.jpeg.webp?itok=zeH0pNey&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Революция искусственного интеллекта (ИИ) уже наступила, и она изменит мир, каким мы его знаем. Это главная мысль, которую можно разобрать в шумихе, поднявшейся после выхода в ноябре 2022 года версии 3.5 ChatGPT от OpenAI. И это было только начало. С тех пор произошло много событий: вышла значительно улучшенная версия 4.0, которая была интегрирована в поисковую систему Bing от Microsoft, состоялся бета-релиз Gemini от Google.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;С тех пор было написано немало о том, что ИИ означает для общества: от позитивных крайностей в виде скорого появления технологий из &amp;ldquo;Стартрека&amp;rdquo; и общества с &amp;ldquo;нулевыми предельными затратами&amp;rdquo; до якобы надвигающегося &amp;ldquo;захвата ИИ&amp;rdquo;, который приведет к массовой безработице или порабощению (если не уничтожению) человечества. Однако, что из этого вымысел, а что &amp;mdash; реальность? В нескольких статьях я кратко расскажу о реальности и вымысле вокруг ИИ, о том, что он принесет в экономику, а также о реальных опасностях и угрозах. Это начало конца или конец начала?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как государство всеобщего благосостояния делает нас менее цивилизованными</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-welfare-states-make-us-less-civilized/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 21:21:32 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-welfare-states-make-us-less-civilized/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://mises.in.ua/how-welfare-states-make-us-less-civilized/1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На протяжении всей истории государство оправдывало себя тем, что оно&#xA;защищает нас от чужаков, чьи привычки и убеждения – как мы должны были&#xA;верить – опасны для нас. На протяжении тысячелетий эту фикцию было легко&#xA;поддерживать, потому что люди очень мало общались с чужаками вне своих&#xA;практически полностью замкнутых и, следовательно, нищих общин.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Однако, с ростом индустриализации и международной торговли в последние&#xA;столетия, претензия государства на необходимость «защиты» нас от&#xA;посторонних становится все менее убедительной.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
