<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джон Хаснас on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD-%D1%85%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%81/</link>
    <description>Recent content in Джон Хаснас on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Sep 2023 11:44:49 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD-%D1%85%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Либертарианское одиночество</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/libertarian-loneliness/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 11:44:49 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/libertarian-loneliness/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.gildertech.com/public/Telecosm2006/Speakers/Photos/Hasnas.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Как я стал либертарианцем? Это случилось в пятом классе школы №6 в Вудмере, штат Нью-Йорк, примерно в 9:10 утра. Каждый день в моей начальной школе начинался с присяги верности. Каждое утро я и 29 моих десятилетних товарищей шли в школу около 8:45, вешали свои пальто, снимали сапоги или калоши, когда погода была плохая, клали свои книги на старомодные столы с прикрепленными к ним стульями и занимались своими делами, пока в 9:00 утра не начинал звенеть звонок. Мы все замолкали, становились в линию справа от наших столов, клали правую руку на сердце и смотрели в правый верхний угол класса. Там висел американский флаг рядом с громкоговорителем, подключенным к школьной системе громкой связи. Сразу после звонка из громкоговорителя раздавался голос директора школы, который читал Присягу. Каждый школьный день в течение последних пяти лет учебы мы бормотали одни и те же бессмысленные слова, регулярнно подтверждая свою приверженность республике для Ричарда Стэнца. (Предложение &amp;ldquo;reaffirming our allegiance to the republic for Richard Stanz&amp;rdquo;, скорее всего, игра слов и ссылка на часть Присяги верности Соединённым Штатам Америки (Pledge of Allegiance), в которой есть слова: &amp;ldquo;&amp;hellip;and to the Republic for which it stands&amp;hellip;&amp;rdquo;., что звучит как &amp;ldquo;republic for Richard Stanz&amp;rdquo;, &amp;mdash; прим.ред.). Но в тот день что-то изменилось.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Очевидность анархии</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-obviousness-of-anarchy/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 13:42:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-obviousness-of-anarchy/</guid>
      <description>В этой статье меня попросили представить аргумент в пользу анархии. Он прост до абсурда. По сути, он сводится к двум словам — осмотрись вокруг. Однако, поскольку большинство из нас, подобно доктору Ватсону, видят, не замечают значения того, что видят, нам потребуются некоторые комментарии.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
