<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Праксиология on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Праксиология on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Nov 2018 23:44:09 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Джордан Питерсон и человеческая деятельность</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/jordan-peterson-and-human-action/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 23:44:09 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/jordan-peterson-and-human-action/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Когда профессор психологии из Университета Торонто публично отказался подчиниться принуждению в использовании некоторых местоимений, это сделало его героем новостных лент, а его поступок стал темой для разговоров миллионов людей. Однако, Джордан Питерсон интересен не только этим, а прежде всего тем, что он говорит о важнейших вопросах нашего бытия.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Его лекции на YouTube охватывают широкий диапазон тем, от архетипического толкования Библии и смысла жизни до пятичасового рассуждения о диснеевском Пиноккио. Многие его лекции имеют сотни тысяч просмотров, невзирая на то, что они занимают два с половиной часа и охватывают огромное количество материала.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Спонтанный порядок: эпистемология и праксиология</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/a-spontaneous-order-epistemology-praxeology/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 08:20:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/a-spontaneous-order-epistemology-praxeology/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение-наука-и-познание&#34;&gt;Введение: Наука и познание&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Основная задача эпистемологии состоит в том, чтобы построить теорию,&#xA;которая описывает знание и процесс его достижения. Эпистемология&#xA;охватывает природу и нюансы познания: его функцию, его действие и его&#xA;границы. Систематическое стремление к познанию и пониманию можно назвать&#xA;&lt;em&gt;наукой&lt;/em&gt; или, как говорили в старину, &lt;em&gt;философией&lt;/em&gt;. Это стремление&#xA;должно основываться (rooted) на эпистемологической теории - понимании&#xA;знания и различных способов его получения.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Существуют практически бесконечные области научного исследования, от&#xA;метеорологии до анатомии, но все они могут быть отнесены к одной из двух&#xA;категорий. Экономика, главная тема настоящей работы, - это «социальная»&#xA;наука наряду с такими областями, как история и социология. В отличие от&#xA;«естественных» наук, таких как физика и химия, социальная наука изучает&#xA;поведение, взаимодействие и выбор людей. Хотя обе они стремятся понять и&#xA;объяснить определенные аспекты реальности, социальные и естественные&#xA;науки категорически отличаются друг от друга. Только имея&#xA;последовательную эпистемологическую основу можно различить эти два&#xA;основных типа науки и сделать возможным получение систематических знаний&#xA;о мире, людях и их взаимодействиях.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
