<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Хоаким Бук on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%85%D0%BE%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BC-%D0%B1%D1%83%D0%BA/</link>
    <description>Recent content in Хоаким Бук on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Apr 2021 15:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%85%D0%BE%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BC-%D0%B1%D1%83%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>У нас еще может быть век свободы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/we-can-still-have-a-century-of-liberty/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 15:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/we-can-still-have-a-century-of-liberty/</guid>
      <description>После стремительной этатистской революции, которая сильно отодвинула нас назад на пути к свободе пришло время для некоторого оптимизма.
Многие философы и историки говорили о &amp;ldquo;Zeitgeist&amp;rdquo; эпохи &amp;mdash; идее, которая витает в воздухе и движет историю вперед. В сфере идей бывает так, что ранее немыслимые вещи внезапно становятся само собой разумеющимися &amp;mdash; крах божественного права королей, индивидуальные права, отмена рабства, избирательное право женщин, право на развод, права геев. Большинство этих идей были радикальными для своего времени, при этом, если смотреть на них в масштабах истории, они были приняты неожиданно быстро.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Куда идет Новая Зеландия, туда идет мир</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/where-new-zealand-goes-the-world-goes/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/where-new-zealand-goes-the-world-goes/</guid>
      <description>В 1989 году случилось событие, которое потрясло мир и радикально изменило работу важнейших институтов. Нет, я говорю не о падении коммунизма и последующем распаде советского блока, а о небольшом изменении государственной политики в далекой-далекой стране. В то время как остальной мир пристально следил за разрушением Берлинской стены, правительство Новой Зеландии приняло, казалось бы, несущественный закон, который навсегда изменил мировые валютные режимы. Возможно, новозеландцы собираются сделать это снова.
Вернемся назад. На Западе 80-е годы были временем отчаянных поисков работоспособных денежных механизмов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вырождаться или не вырождаться: извечная судьба западной цивилизации</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/to-decline-or-not-decline-western-civilizations-endless-nemesis/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 17:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/to-decline-or-not-decline-western-civilizations-endless-nemesis/</guid>
      <description>Запад умирал много раз, но до сих пор жив и здоров. Это обстоятельство не очень радует целую батарею западных интеллектуалов, которые на протяжении веков уверенно предсказывали неминуемую гибель нашей цивилизации. Снова и снова предсказания писателей и философов, таких как Генри Адамс, Фридрих Ницше, Мартин Хайдеггер, Жан-Поль Сартр и Поль Эрлих на практике оказывались ошибкой.
Уроки, которые извлекает каждое новое поколение их последователей, почти всегда сводятся к тому, что &amp;ldquo;на этот раз все по-другому&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что «устойчивое развитие» упускает из виду</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/sustainability-misses-the-point/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/sustainability-misses-the-point/</guid>
      <description>Зима в Северном полушарии &amp;mdash; это то время года, когда экологические проблемы кажутся очень странными. (И нет, я не говорю о холодных зимах, которые якобы противоречат глобальному потеплению, поскольку это не так: климат &amp;mdash; это долгосрочная сумма неустойчивых краткосрочных погодных паттернов, паттернов, которые сами по себе могут быть экстремальными из года в год но не указывать на конкретное направление изменения климата).
В то время года, когда мои предки оставались в постели, чтобы сохранить калории и тепло тела, или сидели на корточках у огня, чтобы согреться, я сижу внутри своего дома совершенно беззаботно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Разница между медью и огурцами</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-difference-between-copper-and-cucumbers/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 20:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-difference-between-copper-and-cucumbers/</guid>
      <description>Дэвид Аттенборо, известный телеведущий BBC и активист по борьбе с изменением климата, высказал фантастическую мысль о росте и экономистах. Эта мысль настолько мила и очаровательна, что я подозреваю, что именно от нее отталкиваются те, кто высмеивает каждый разумный экологический комментарий экономистов. Эта мысль такова: &amp;ldquo;Любой, кто думает, что вы можете иметь бесконечный рост в ограниченной среде, &amp;mdash; либо сумасшедший, либо экономист&amp;rdquo;.
Мы слышим, как такие деятели, как Грета Тунберг, AOC или британское Extinction Rebellion публично стонут о том, что &amp;ldquo;у нас только одна планета&amp;rdquo;, а затем призывают к повсеместному сокращению человеческой и экономической деятельности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Локдауны не предотвращают распространение коронавируса</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/lockdowns-dont-prevent-coronavirus-spread/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/lockdowns-dont-prevent-coronavirus-spread/</guid>
      <description>Много было сказано о пугающих моделях, которые весной прогнозировали ошеломляющее число смертей от нового коронавируса.
Оглядываясь назад, как бы плоха ни была пандемия, она даже не приблизилась к предполагаемым мрачным цифрам &amp;mdash; тем самым цифрам, которые рационализировали ограничения общественной жизни в Италии, Великобритании, Нью-Йорке, а затем и во многих других местах по мере распространения пандемии.
С тех пор исследователи пытались понять, как можно измерить влияние предпринимаемых мер. Уверены ли мы в том, что то, что мы делаем, работает?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сторонники локдауна и жажда доминирования</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/lockdowners-and-desire-dominate/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/lockdowners-and-desire-dominate/</guid>
      <description>Судья Наполитано читал лекции в Университете Мизеса многие годы. И каждый раз в своей вступительной лекции он делал одно и то же пугающее окончание. И лишь после ужасов этого года меня осенило, что, возможно, его слова не были лишены смысла.
Уважаемый судья часто упоминал почти в шутку libido dominandi &amp;mdash; желание доминировать или волю к власти, описание которой мы найдем еще у Аврелия Августина. Мы находим похожие идеи в главе &amp;ldquo;Почему худшие приходят к власти&amp;rdquo; в книге Хайека &amp;ldquo;Дорога к рабству&amp;rdquo; и, безусловно, в устрашающе актуальном произведении Роберта Хиггса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Действительно ли Амазония — это «провал рынка»?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/amazonia-i-provaly-rynka/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 13:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/amazonia-i-provaly-rynka/</guid>
      <description>Несколько недель назад я прослушал слегка путаный эпизод Freakonomics &amp;mdash; подкаста журналиста Стивена Дубнера и чикагского экономиста Стивена Левитта &amp;mdash; который они записывают по следам своих книг, успешно изданых в 2005 и 2009 годах. Эпизод, выпущенный Левиттом, был скромно озаглавлен &amp;ldquo;Простая экономика спасения тропических лесов Амазонки&amp;rdquo;, и в нем он пытался обосновать экономическую целесообразность защиты леса от вырубки и сжигания.
Базовый кейс таков: польза для остального мира от нетронутых лесов Амазонки намного, намного больше, чем выгода, которую местные владельцы ранчо и лесорубы получают от вырубки деревьев.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Более высокий уровень смертности от коронавируса в Швеции по сравнению с другими северными странами: «сухой трут» и другие важные факторы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/smertnost-ot-coronavisrusa-v-svetcii/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/smertnost-ot-coronavisrusa-v-svetcii/</guid>
      <description>В дискуссиях о коронавирусе есть одна очень странная деталь &amp;mdash; практически полное отсутствие нюансов. Нарратив звучит примерно так: моральный долг сегодняшнего дня &amp;mdash; ввести локдауны, потому что это уменьшит социальное взаимодействие, передачу вируса и смертность.
И тут внезапно самая любимая из всех стран &amp;mdash; Швеция, &amp;mdash; оказывается вне этого нарратива. Она становится ненормальной и нечестивой. Ее более легкий подход обсуждается как &amp;ldquo;История, предостерегающая мир&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Очень шведская разновидность неудачи&amp;rdquo; и &amp;ldquo;Мрачная правда о шведской модели&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Разница между экологией и экономикой</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/raznitsa-mezhdu-ekologiyei-i-ekonomikoi/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 20:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/raznitsa-mezhdu-ekologiyei-i-ekonomikoi/</guid>
      <description>Слова &amp;ldquo;экономика&amp;rdquo; и &amp;ldquo;экология&amp;rdquo; имеют общие корни, оба произошли от греческого слова oikos (οйкос, экос), &amp;ldquo;дом&amp;rdquo;. В слове &amp;ldquo;Экономика&amp;rdquo; добавлен суффикс &amp;ldquo;nemein&amp;rdquo; (νέμειν) обозначающий &amp;ldquo;управление&amp;rdquo;, создание &amp;ldquo;ойкономии&amp;rdquo;, &amp;ldquo;управление домашним хозяйством&amp;rdquo; или, чаще, &amp;ldquo;управления материальными ресурсами&amp;rdquo;, в то время как &amp;ldquo;logia&amp;rdquo; (λόγια) в конце слова &amp;ldquo;Экология&amp;rdquo; означает &amp;ldquo;изучение&amp;rdquo;.
Несмотря на эти общие лингвистические корни, убеждения представителей этих наук сильно расходятся. Для тех, кто (не) охотно участвовал в дискуссиях с современными экологами, это утверждение вряд ли будет неожиданным, они знают, что экологи порочны, тоталитарны и совершенно не хотят учитывать выгоды, которые дает, например, ископаемое топливо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>А что если климатические борцуны будут тратить собственные деньги?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/a-chto-esli-klimaticheskie-bortsuny/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 21:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/a-chto-esli-klimaticheskie-bortsuny/</guid>
      <description>Недавно в Сенате был отвергнут печально известный «Новый зеленый курс». Вместе с ним испарились мечты о федеральных бюджетных расходах для решения проблемы изменения климата. Теперь сторонникам &amp;ldquo;Нового курса&amp;rdquo; следует задуматься. Возможно, они поступают неверно, делая ставку на политические решения и международные договора, такие как Парижское соглашение? Для любого, кто разбирается в механизме принятия политических решений &amp;mdash; или даже просто проявляет здоровый скептицизм по поводу чудесной работы политического аппарата &amp;mdash; попытка пробраться через это минное поле разносторонних интересов и укоренившихся разногласий должна выглядеть глупо.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
