<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>производство on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in производство on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Sep 2017 09:55:04 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Почему роботы не станут причиной массовой безработицы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-robots-wont-cause-mass-unemployment/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 09:55:04 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-robots-wont-cause-mass-unemployment/</guid>
      <description>В предыдущей статье я немного рассказал о том, почему нам не стоит беспокоиться о технологиях, которые заменят роботами работников из плоти и крови:&#xA;Похоже, робофобы не понимают, что повышение продуктивности в одной сфере высвобождает ресурсы и рабочую силу для других, а потому, учитывая, что повышение продуктивности означает рост реальных зарплат, спрос на товары и услуги также возрастёт. Их картина будущего апокалиптична: это полностью автоматизированный мир, в котором ценные товары валяются повсюду огромными кучами, но никто не может насладиться ими, потому, что ни у кого нет работы.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Фундаментальные законы экономики</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ten-fundamental-laws-economics/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:20:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/ten-fundamental-laws-economics/</guid>
      <description>Мы живем в мире, в котором регулярно повторяются одни и те же экономические ошибки, причем конца этому не видно. Поэтому, может быть полезно напомнить об основных экономических законах, которые нарушаются вновь и вновь. Здесь приведены десять из них.&#xA;1. Производство предшествует потреблению Хотя представляется очевидным, что потреблять можно только уже существующие вещи, идея о стимуляции потребления с целью расширения производства царит повсюду. Однако, товары широкого потребления не падают с неба. Они находятся в конце длинной цепочки взаимосвязанных производственных процессов, которые называются «структура производства».</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
