<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Райан МакМакен on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%B0%D0%BD-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Райан МакМакен on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Jun 2021 18:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%B0%D0%BD-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Шесть графиков, показывающих, насколько сильно выросло правительство</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/six-graphs-showing-just-how-much-government-has-grown/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 18:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/six-graphs-showing-just-how-much-government-has-grown/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/feds.PNG?itok=63jlXouO&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Федеральные расходы и федеральное налогообложение в Соединенных Штатах установили новые рекорды в 2019 году. А &lt;a href=&#34;https://mises.org/wire/if-deficits-are-huge-now-what-happens-when-recession-hits&#34;&gt;дефицит федерального бюджета увеличился до более чем триллиона долларов&lt;/a&gt;. В Европе царит &lt;a href=&#34;https://mises.org/wire/europes-spending-binge-slowing-its-economy&#34;&gt;настоящий разгул государственных расходов&lt;/a&gt;. По всей видимости, это делают хардкорные &lt;em&gt;laissez-faire&lt;/em&gt; либертарианцы, которые захватили правительства во всем мире.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;По крайней мере, так выглядит дело с точки зрения многих левых и консерваторов, которые убедили себя, что &amp;ldquo;рыночные фундаменталисты&amp;rdquo; завоевали мировые институты и установили глобальный режим почти нулевого налогообложения, свободной торговли и почти полностью нерегулируемых рынков.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Правда ли, что австрийцы ненавидят математику?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/do-austrians-hate-math/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/do-austrians-hate-math/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/numbers_1.jpg?itok=vlKm_r_j&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я бывший преподаватель, и у меня осталось много неприятных воспоминаний о бесконечных спорах по поводу методологии. Среди этих тем &amp;mdash; вопрос о том, как следует использовать количественные методы в экономике и когда они подходят (если вообще подходят когда-либо) для открытия и уточнения экономических законов и аксиом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Но эти вещи обсуждаются не только в академической среде. Например, я продолжаю получать сообщения от обычных людей, которые, очевидно, столкнулись с идеей &amp;mdash; на самом деле стереотипом &amp;mdash; который утверждает, что австрийская экономическая школа &amp;ldquo;ненавидит математику&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Накануне выборов СМИ открыто выступают за сецессию</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/smi-za-secessiyu/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/smi-za-secessiyu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/split1_1.png?itok=Kn0rf7uu&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Даже мейнстримным средствам массовой информации становится все более ясно, что после выборов 2020 года ситуация вряд ли вернется в &amp;ldquo;нормальное русло&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Независимо от того, кто победит, скорее всего, проигравшая сторона будет считать, что победитель добился победы с помощью грязных уловок, иностранного вмешательства или посредством безжалостной пропаганды, проводимой сильно предвзятыми СМИ.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Что делать, если примерно половина страны будет считать победившего президента нелегитимным?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Данные опросов не полностью успокаивают по этому поводу. Как &lt;a href=&#34;https://www.politico.com/news/magazine/2020/10/01/political-violence-424157&#34;&gt;сообщало недавно &lt;em&gt;Politico&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, процент американцев, которые считают оправданным применение насилия для &amp;ldquo;достижения политических целей&amp;rdquo;, с 2017 года увеличился в четыре раза как для республиканцев, так и для демократов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>«Политическая анархия» — это причина богатства Запада</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/politicheskaya-anarhiya-prichina-bogatstva-zapada/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 15:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/politicheskaya-anarhiya-prichina-bogatstva-zapada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Многие политические теоретики считают, что с точки зрения экономического роста политическая централизация является благом. Утверждается, что наличие объединяющего центрального режима &amp;mdash; например, в Брюсселе или в Вашингтоне, округ Колумбия &amp;mdash; имеет важное значение для обеспечения эффективного и свободного перемещения товаров в рамках большой юрисдикции. Нам говорят, что это значительно ускоряет экономический рост.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Здесь моделью во многих отношениях являются Соединенные Штаты, внутри которых практически нет никаких барьеров для торговли или миграции между штатами-членами. В ЕС барьеры также быстро снижались в последние десятилетия.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Благодаря карантину, налоговые поступления штатов и местные налоговые поступления стремительно падают</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/quarantine-i-nalohi/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 14:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/quarantine-i-nalohi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В отличие от федерального правительства, власти штатов и местные власти в Америке не могут создавать деньги из воздуха. Поэтому, когда налоговые поступления уменьшаются, законодательные органы штатов и городские советы теряют значительные суммы. Этим правительствам приходится либо занимать деньги, либо повышать налоги и надеяться, что это повышение не приведет к падению общего дохода.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Налоговые поступления в этих штатах, городах и округах сильно зависят от экономической активности. То есть, для того, чтобы собирался налог с продаж продажи должны осуществляться. Для сбора подоходного налога штата люди должны получать доход.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Карантин — это то, как выглядит власть толпы в двадцать первом веке</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/karantin-vlast-tolpy/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 14:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/karantin-vlast-tolpy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В 41 штате приняты директивы, обязывающие людей находиться  дома. Эти постановления &lt;a href=&#34;https://www.msn.com/en-us/news/us/coronavirus-in-the-us-how-all-50-states-are-responding-%25E2%2580%2593-and-why-nine-still-refuse-to-issue-stay-at-home-orders/ar-BB11VZm0&#34;&gt;широко варьируются в зависимости от места&lt;/a&gt;. В некоторых штатах есть длинные списки освобожденных от карантина предприятий, включая наркодиспансеры, винные и хозяйственные магазины и, конечно, продуктовые магазины. В других штатах согласно этим указами общественные земли, государственные парки и &lt;a href=&#34;https://www.usatoday.com/story/travel/2020/04/06/coronavirus-officials-clash-after-georgia-governor-reopens-beaches/2953003001/&#34;&gt;пляжи&lt;/a&gt; остаются открытыми. В некоторых штатах городские парки более многолюдны, чем когда-либо, так как местные жители пытаются заняться чем-то новым. В других местах, например, в Калифорнии, могут &lt;a href=&#34;https://nypost.com/2020/04/03/malibu-paddleboarder-arrested-for-violating-stay-at-home-order/&#34;&gt;арестовать за то, что человек в одиночку катается на байдарке в океане.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Мифология Верховного Суда</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/mifologiya-verkovnogo-suda/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 13:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/mifologiya-verkovnogo-suda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Недавнее решение Верховного суда о &lt;a href=&#34;http://www.cnn.com/2013/11/06/us/supreme-court-board-meeting-prayers/&#34;&gt;молитве на заседаниях правительства&lt;/a&gt; напомнило мне, что наступил «сезон» Верховного суда, и в течение следующих двух месяцев или около того мы можем ожидать, что суд примет решение по множеству дел, которые могут оказать глубокое воздействие на жизнь как граждан, так и неграждан. Решение суда по делу &lt;a href=&#34;http://www.scotusblog.com/case-files/cases/town-of-greece-v-galloway/&#34;&gt;&lt;em&gt;Город Грис против Галлоуэя&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; вызвало много комментариев с обеих сторон, с большим количеством дискуссий об отношениях между судьями и о том, что судья Кеннеди должен был быть в про-молитвенном настроении в тот день, поскольку кажется, что его решения подчинены множеству непостижимых прихотей.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как рабовладельцы продвигали марксистское «рабство заработной платы» и теорию эксплуатации</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/kak-rabovladelcy-prodvigali-teoriyu-ekspluatacii/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 11:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/kak-rabovladelcy-prodvigali-teoriyu-ekspluatacii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mises.org/wire/why-they-keep-trying-blame-capitalists-slavery&#34;&gt;Недавно мы писали о том&lt;/a&gt;, как левые ученые мужи пытаются доказать, что современный американский капитализм построен на фундаменте довоенного (то есть, до Гражданской войны, &amp;mdash; прим.пер.) рабства. Это утверждение является ложным хотя бы по той причине, что индустриальная экономика с легкостью выдержала отмену рабства. Более того, рабовладельческая экономика  никогда не была настолько сильной, насколько воображали идеологи Конфедерации. Производство хлопка действительно было важно. Но северные фермеры, шахтеры и фабричные рабочие спокойно прожили бы и без него. Доводы против идеи, что основанная на рабстве экономика южных штатов лежит в основе американского капитализма, настолько сильны, что &lt;a href=&#34;https://www.jacobinmag.com/2019/08/how-slavery-shaped-american-capitalism&#34;&gt;даже яростные антикапиталистические &lt;em&gt;якобинцы&lt;/em&gt; не поддерживают её &lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему они пытаются возложить вину за рабство на капиталистов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/pochemu-oni-pytayutsya-vozlozhit-vinu-za-rabstvo-na-kapitalistov/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 13:52:27 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/pochemu-oni-pytayutsya-vozlozhit-vinu-za-rabstvo-na-kapitalistov/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/slaves1.JPG?itok=ic4JvZGL&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В последние месяцы несколько общественных деятелей и национальных СМИ  начали продвигать идею о том, что современный капитализм построен на основе рабства. Берни Сандерс ссылаясь на статью &lt;em&gt;New York Times&lt;/em&gt; даже заявил, что «&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/senatorsanders/posts/for-centuries-americas-rise-relied-on-treating-black-people-as-literal-property-/10158163055787908/&#34;&gt;развитие Америки строилось на отношении к чернокожим как к собственности».&lt;/a&gt; Статья в журнале &lt;em&gt;Vox&lt;/em&gt; обещает объяснить «&lt;a href=&#34;https://www.vox.com/identities/2019/8/16/20806069/slavery-economy-capitalism-violence-cotton-edward-baptist&#34;&gt;Как рабство стало строительным материалом американской экономики&lt;/a&gt;.»&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Нарратив о капитализме, основанном на рабстве очень удобен для того, чтобы одновременно делать две вещи. Во-первых, объявить капитализм моральным наследником рабства. Во-вторых, утверждать, что те, кто ведет относительно комфортную жизнь в условиях капиталистической системы, на самом деле наживается на труде рабов, живших в незапамятные времена. С этой точки зрения, если владелец бизнеса, предприниматель или владелец имущества получает выгоду благодаря капитализму, то этот человек &amp;mdash; независимо от того, были ли его предки каким-либо образом связаны с рабовладельческим хозяйством &amp;mdash; также получает выгоду от рабства. Если эта стратегия увенчается успехом, то можно будет утверждать, что современные капиталисты в каком-то смысле находятся на том же моральном уровне, что и рабовладельцы прошлого. И, конечно же, капитализм становится морально неприемлемым.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>«Битва за Brexit» показывает, что демократия допускается только тогда, когда режиму нравится результат</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/bitva-za-brexit/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 18:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/bitva-za-brexit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Верховный суд Соединенного Королевства признал «&lt;a href=&#34;https://www.nbcnews.com/storyline/brexit-referendum/u-k-supreme-court-rules-prime-minister-boris-johnson-s-n1057251&#34;&gt;незаконной&lt;/a&gt;» парламентскую тактику, использованную премьер-министром Борисом Джонсоном для обеспечения проведения Brexit 31 октября, более чем через шесть месяцев после его вступления в силу (Джонсон попытался приостановить деятельность парламента, &amp;mdash; прим. ред.).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Хотя суд не вынес решения о Brexit, &lt;em&gt;по сути&lt;/em&gt;, в контексте всей этой истории совершенно ясно, что решение суда на самом деле является лишь очередным шагом политического класса Великобритании, призванным вновь отложить Brexit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Учитывая историю европейских референдумов, связанных с ЕС, мы уже можем догадываться, как будет развиваться ситуация. Британских избирателей либо снова попросят проголосовать за Brexit, чтобы на этот раз они могли сделать это «правильно», либо соглашение о Brexit будет построено таким образом, что Brexit станет только номинальным выходом Великобритании из ЕС.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Понимали ли индейцы концепцию частной собственности?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/did-indians-understand-concept-private-property/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 19:08:04 -0700</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/did-indians-understand-concept-private-property/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В одном из самых известных утверждений Айн Рэнд говорится, что европейцы&#xA;и их потомки&#xA;&lt;a href=&#34;https://en.wikiquote.org/wiki/Talk:Ayn_Rand&#34;&gt;не виноваты в том, что они вынуждали индейские племена покинуть свои земли&lt;/a&gt;,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;поскольку американцы-аборигены «были не знакомы с&#xA;концепцией прав собственности и у них не было прав собственности», а&#xA;также потому, что они «желали [продолжения] примитивного&#xA;существования». Рэнд также утверждает, что индейские племена не имели&#xA;права на землю, на которой они жили, потому что «они не вели оседлый&#xA;образ жизни» и они принадлежали к «преимущественно кочевому племенному&#xA;виду культуры». Рэнд даже использует пугающие цитаты о «культурах»,&#xA;возможно, подразумевая, что индейская культура вообще не была культурой.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
