<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Дефляция on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B5%D1%84%D0%BB%D1%8F%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Дефляция on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 May 2018 21:40:04 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B5%D1%84%D0%BB%D1%8F%D1%86%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Падение цен – это хорошо</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/falling-prices-are-good-thing/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 21:40:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/falling-prices-are-good-thing/</guid>
      <description>В снижении цен нет ничего плохого. Когда экономика основана на товарных деньгах, таких как золото, то цены на товары имеют тенденцию к снижению.&#xA;Как пишет Джозеф Салерно,&#xA;Естественная тенденция в индустриальной экономике, основанной на товарных деньгах, таких как золото, исторически была такова, что цены постоянно снижались, поскольку постоянное накопление капитала и успехи в области промышленных технологий приводят к постоянному росту предложения товаров. Например, в течение девятнадцатого века и вплоть до Первой мировой войны в промышленно развитых странах преобладала мягкая дефляционная тенденция, поскольку быстрый рост предложения товаров опережал постепенный рост денежной массы, который происходил по классическому золотому стандарту.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Большие экономические мифы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ten-great-economic-myths/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 10:26:12 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/ten-great-economic-myths/</guid>
      <description>Нашу страну наводнило огромное количество экономических мифов, которые искажают мнение общественности о важных проблемах и ведут к принятию населением нездоровой и опасной политики государства. Ниже приведены десять наиболее опасных заблуждений вместе с пояснениями того, что с ними не так.&#xA;Миф №1 Дефицит государственного бюджета - причина инфляции; дефицит бюджета никак не связан с инфляцией.&#xA;В последние десятилетия американцы постоянно имели дефицит федерального бюджета. Неизменный ответ оппозиционных партий, вне зависимости от того, что это за партия, состоит в том, чтобы объявить дефицит причиной хронической инфляции.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
