<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джон Милтмор on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D1%82%D0%BC%D0%BE%D1%80/</link>
    <description>Recent content in Джон Милтмор on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Jun 2021 10:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D1%82%D0%BC%D0%BE%D1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Рестораны добавляют &#34;сборы для борьбы с притеснениями&#34; к счетам клиентов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/restaurants-are-now-adding-equity-charges-to-customers-checks-to-fight-oppression/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/restaurants-are-now-adding-equity-charges-to-customers-checks-to-fight-oppression/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Где мы поужинаем завтра?&amp;rdquo; &amp;mdash; спросила моя жена, когда мы сидели на веранде в пятницу вечером.
Она наняла няню на субботний вечер, и мы оба ждали первого за несколько месяцев совместного ужина наедине.
&amp;ldquo;Бродерс&amp;rdquo;, &amp;mdash; без колебаний ответил я.
Broders Pasta Bar &amp;mdash; местная жемчужина, расположенная на юго-западе Миннеаполиса. В отеле есть большой открытый внутренний дворик и лучшая итальянская кухня в городе. Мы не были там с начала пандемии.
Жена кивнула и начала бронировать столик по телефону.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloomberg: Венесуэла переходит к приватизации после банкротства социализма</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/bloomberg-venezuela-turns-to-privatization-after-being-bankrupted-by-socialism/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 14:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/bloomberg-venezuela-turns-to-privatization-after-being-bankrupted-by-socialism/</guid>
      <description>В начале 2007 года, выиграв второй шестилетний президентский срок под знаменем демократического социализма, Уго Чавес объявил о своем плане национализировать крупнейшую телекоммуникационную компанию Венесуэлы CANTV.
&amp;ldquo;Все, что было приватизировано, будет национализировано&amp;rdquo;, &amp;mdash; заявил Чавес
Спустя почти полтора десятилетия, находящаяся на грани массового голода и энергетического кризиса, Венесуэла, похоже, движется в противоположном направлении.
Как сообщает Bloomberg News, президент Венесуэлы Николас Мадуро незаметно начал передачу государственных активов обратно в руки частных владельцев, чтобы остановить экономический крах страны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Владельцы спортзалов Сан-Франциско разгневались, узнав, что государственные спортзалы открыты уже несколько месяцев</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/vladelci-sportzalov-razgnevalis/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/vladelci-sportzalov-razgnevalis/</guid>
      <description>В течение нескольких месяцев большинство спортивных залов в Сан-Франциско было закрыто по распоряжению городских властей в качестве меры общественной безопасности во время пандемии COVID-19.
Недавно выяснилось, что некоторые принадлежащие городу спортивные залы были открыты в течение нескольких месяцев, и городские служащие спокойно тренировались в них все это время.
Владельцы спортзалов, естественно, были немножко недовольны, когда им стало известно об этом факте.
&amp;ldquo;Это шокирует, это бесит&amp;rdquo;, &amp;mdash; сказал Даниэле Рабкин из Crossfit Golden Gate в интервью сети Bay Area.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фактические данные по COVID-19 в Швеции по сравнению с апрельскими прогнозами</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/fakticheskie-dannye-po-covid-19-v-shvecii/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/fakticheskie-dannye-po-covid-19-v-shvecii/</guid>
      <description>На пресс-конференции, состоявшейся на прошлой неделе, Андерс Тегнелл сказал, что массовое снижение количества новых случаев COVID-19 показывает, что шведская стратегия «легкого прикосновения» делает то, для чего она была разработана.
«Это действительно еще один признак того, что шведская стратегия работает», &amp;mdash; сказал Тегнелл, ведущий эпидемиолог Швеции. «Можно быстро замедлить заражение мерами, которые мы принимаем в Швеции».
В отличие от большинства стран мира, Швеция избежала жесткого локдауна. Вместо этого была выбрана стратегия, направленная на поощрение физического дистанцирования посредством общественной информации, сотрудничества и индивидуальной ответственности.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
