<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Стейси Рудин on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%B8%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Стейси Рудин on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Dec 2021 10:29:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%B8%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Сначала выполните наши требования, а потом мы предоставим вам некоторые права</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/first-comply-then-well-grant-you-some-rights/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:29:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/first-comply-then-well-grant-you-some-rights/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://brownstone.org/wp-content/uploads/2021/12/shutterstock_127385351-800x469.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Все больше и больше людей чувствуют, что что-то не так в нашей реакции на &amp;ldquo;пандемию ковид&amp;rdquo;. Жрецы политического истеблишмента утверждают, что эта пандемия &amp;mdash; первый случай в истории, когда нам нужна всеобщая, всемирная &amp;ldquo;вакцинация&amp;rdquo;, чтобы уничтожить респираторный патоген. Предлагаемые &amp;ldquo;вакцины&amp;rdquo; не обеспечивают стерилизующего иммунитета; скорее, они приводят к регулярным &amp;ldquo;прорывным&amp;rdquo; инфекциям. Тем не менее, нам предписано &amp;ldquo;смешивать и сочетать&amp;rdquo; их по своему усмотрению на регулярной основе, чтобы иметь возможность посещать рестораны и мероприятия.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Пандемия, которая убила дебаты</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/pandemia-kotoraya-ubila-debaty/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/pandemia-kotoraya-ubila-debaty/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2020/10/emptypodium-1536x975.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;В контексте данной заметки уместно привести пример &lt;a href=&#34;https://gbdeclaration.org/great-barrington-declaration-russian/&#34;&gt;Декларации Грейт Баррингтон&lt;/a&gt; составленной тремя ведущими специалистами в области иммунологии и эпидемиологии.  На момент публикации &lt;a href=&#34;https://gbdeclaration.org/&#34;&gt;декларация была подписана&lt;/a&gt; 5486 учеными, 11053 медицинскими работниками, и 152154 частными лицами. Декларация, подписанная учеными, мнение которых трудно игнорировать, уже вызвала реакцию и критику. Обзор существующей на данный момент критики и ответ на нее вы можете &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/the-great-barrington-declaration-and-its-critics/&#34;&gt;прочитать здесь&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/the-great-barrington-declaration-is-not-saying-lock-up-grandma/&#34;&gt;и здесь&lt;/a&gt;. Модераторы известного сайта Reddit &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/reddits-censorship-of-the-great-barrington-declaration/&#34;&gt;удалили эту декларацию&lt;/a&gt; из группы, посвященной covid-19.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Карл Саган сказал: &amp;ldquo;Лекарство от ошибочного аргумента &amp;mdash;  не подавление идей, а лучший аргумент&amp;rdquo;. Эта мудрость, к сожалению, была забыта во время пандемии COVID19, когда один мощный нарратив захватил не только общественность, но и научное сообщество. Легенда состоит в том, что общество не сможет пережить пандемию без общесоциальных ограничений, которые будут действовать до тех пор, пока у нас не будет вакцины, несмотря на то, что у нас никогда не было вакцины от коронавируса, на разработку вакцин обычно уходят годы, и многие из них оказываются неэффективными. Критиковать эту легенду было невероятно сложно даже для безупречных ученых. Можно даже сказать, что эта пандемия убила научные дебаты.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
