<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Питер Эрл on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80-%D1%8D%D1%80%D0%BB/</link>
    <description>Recent content in Питер Эрл on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Aug 2023 01:13:33 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80-%D1%8D%D1%80%D0%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Дедолларизация мира — это ремонетизация золота</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/a-world-dedollarized-is-gold-remonetized/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 01:13:33 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/a-world-dedollarized-is-gold-remonetized/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/webpc-passthru.php?src=https://www.aier.org/wp-content/uploads/2023/08/Shutterstock_1050061595-800x508.jpg&amp;amp;nocache=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;С 22 по 24 августа в Йоханнесбурге, Южная Африка, состоится встреча расширенной коалиции более чем 40 стран, которая стала известна как БРИКС+. Среди вероятных тем для обсуждения &amp;mdash; возможность создания международного финансового института. Его финансирование будет осуществляться за счет золотых депозитов, он будет выпускать валюту и предоставлять кредиты, привязанные к спотовой цене золота. Есть веские причины сомневаться в реальности этого консорциума. Но отмахнуться от него называя плохой экономической идеей или антиамериканской пропагандой, &amp;mdash; значит отмахнуться от момента, который вызревал пять десятилетий.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Боб Чапек и ответ акционеров на тиранию воков</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/bob-chapek-patient-zero-in-the-shareholder-backlash-against-wokentainment/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 21:18:25 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/bob-chapek-patient-zero-in-the-shareholder-backlash-against-wokentainment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2022/11/disneycastle-1536x975.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Новость о том, что бывший генеральный директор корпорации The Walt Disney Роберт Игер вернется к руководству компанией, удивила и Уолл-стрит, и сотрудников Disney, и уволенного генерального директора Боба Чапека. За последний год цена акций компании, в которой работает 190 000 человек, стремительно упала &amp;mdash; примерно на 40 процентов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Конечно, одной из причин резкому падению стоимости акций по всем направлениям стала политика ФРС. Но цена акций Disney упала в два раза больше, чем широкие индексы, и значительная часть этого снижения обусловлена ущербом, нанесенным репутации и доходам Disney. Одним из основных факторов является растущее недовольство акционеров тем, что руководство компании считает приоритетным контент, ориентированный на &amp;ldquo;разнообразие, равенство и инклюзивность&amp;rdquo; (DEI), что противоречит желаниям потребителей.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Скользкая &#34;наука&#34; локдаунов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/lockdown-science-pandemic/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 11:36:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/lockdown-science-pandemic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.usadots.com/wp-content/uploads/2021/12/20884-the-fickle-science-of-lockdowns.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Следуйте науке&amp;rdquo; &amp;mdash; это боевой клич сторонников локдаунов с момента начала пандемии ковид-19. Правда, до марта 2020 года научное сообщество, включая Всемирную организацию здравоохранения, решительно выступало против локдаунов и подобных мер борьбы с инфекционными заболеваниями.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Эта позиция основывалась на историческом анализе пандемий и осознании того, что социально-экономические издержки локдаунов в масштабах всего общества весьма серьезны, в то время, как преимущества почти полностью умозрительны. Реакция на пандемию, основанная на локдаунах и тесно связанных с ними &amp;ldquo;немедикаментозных вмешательствах&amp;rdquo;, или НМВ, представляет собой беспрецедентный и неоправданный сдвиг научной позиции по отношению с той, которая существовала за несколько месяцев до появления Covid-19.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ирония последнего запрета биткоина в Китае</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-irony-of-chinas-most-recent-bitcoin-ban/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-irony-of-chinas-most-recent-bitcoin-ban/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://steemitimages.com/640x0/https://i.postimg.cc/L6S5qtvm/wlwxnhg7f0521.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На протяжении большей части последнего десятилетия Китай неоднократно запрещал те или иные аспекты использования криптовалюты. Однако самые строгие за всю историю барьеры были поставлены в пятницу, 24 сентября. Китайские специалисты по экономическому планированию обнародовали свои приказы: среди которых:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;отказ от финансовой поддержки или субсидий для крипто-майнинговых компаний или деятельности;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;запрет на участие майнеров на рынках энергетического кредитования;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;более строгий контроль энергопотребления для крипто-майнеров;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;держателям криптовалюты приказано устранить спекулятивноый риск, связанный с криптовалютами;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;напоминание, что деятельность, связанная с криптовалютой, является незаконной;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;запрет всем зарубежным криптовалютным компаниям обслуживать китайских инвесторов&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;и, наконец, новые суровые наказания и штрафы, которые будут введены для обеспечения соблюдения всех этих приказов.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Как и ожидалось, после появления новостей цена всего криптографического комплекса предсказуемо упала; а затем, с равной предсказуемостью, вернулась на свое место. Ничто из этого не является новым и неожиданным для биткоина или каких-либо других монет и активов в секторе, который традиционные медиа всегда освещают в негативных тонах. (Напомню, что биткоин был объявлен мертвым не менее &lt;a href=&#34;https://99bitcoins.com/bitcoin-obituaries/&#34;&gt;430 раз&lt;/a&gt; с 2010 года; только в этом году более 35 раз.)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Великая нехватка полупроводников</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-great-semiconductor-shortage/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-great-semiconductor-shortage/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/07/wireknot-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Кремний &amp;mdash; это сырая нефть эпохи цифровых технологий. Ежегодно в Китае, России, Норвегии, США и других странах добываются миллионы метрических тонн кремния, большая часть которых используется на мировом рынке полупроводников с оборотом 500 миллиардов долларов. Кремниевые чипы, пластины и интегральные схемы являются основой для оборудования на десятки триллионов долларов, на котором работает личное и бизнес-программное обеспечение, устройства проводной и беспроводной связи, бытовая электроника, автомобильные компоненты, промышленные технологии и другие важные процессы по всему миру.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Понимание причин доминирования крупных технологических компаний требует знания экономики, а не теорий заговора</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/understanding-big-tech-dominance-requires-economics-not-conspiracy-theories/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/understanding-big-tech-dominance-requires-economics-not-conspiracy-theories/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/05/tinfoil-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В последнее время крупные технологические компании и компании, занимающиеся социальными сетями часто обвиняются в цензуре. Мысль о том, что эти компании являются частью грандиозного, целенаправленного, но невидимого мирового порядка, или что им приказывают определять победителей и проигравших на рынке идей, несомненно, удобна. Однако, такая интерпретация весьма опасна, так как может привести к неверным политическим решениям. Такие поспешно сформированные нарративы не в состоянии предложить решения сложной проблемы.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Будучи частными компаниями, предприятия, занимающиеся социальными сетями, имеют право регулировать доступ к своим услугам и определять контент по своему усмотрению, независимо от того, насколько крупными или влиятельными они становятся. Утверждение о том, что при достижении некоего произвольного количества пользователей или учетных записей, уровня рыночной капитализации или при достижении какой-либо другой произвольной метрики владелец теряет неограниченное право на использование или распоряжение собственностью глубоко ошибочно. С другой стороны, учитывая политическое давление (выражающееся, например, в угрозах антимонопольных проверок), крупные технологические компании и компании, занимающиеся социальными сетями, могут рассматриваться как неотъемлемые правительственные придатки или аксессуары. Стремление к примирению с государственными интересами является причиной того, что крупные фирмы, такие как Facebook или Google, применяют политики, которые функционально расширяют государственную власть.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Надвигающаяся война Индии с криптовалютой</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/indias-impending-war-on-crypto/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 12:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/indias-impending-war-on-crypto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/04/inida-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Высокопоставленный чиновник правительства Индии недавно &lt;a href=&#34;https://www.reuters.com/article/uk-india-cryptocurrency-ban/india-to-propose-cryptocurrency-ban-penalising-miners-traders-source-idUSKBN2B60QP&#34;&gt;сообщил&lt;/a&gt; Reuters, что вскоре правительство предложит закон, запрещающий торговлю и владение криптовалютами. Индия давно превратилась в глобальный центр криптовалюты, где 8 миллионов инвесторов &lt;a href=&#34;https://www.reuters.com/article/uk-india-cryptocurrency-ban/india-to-propose-cryptocurrency-ban-penalising-miners-traders-source-idUSKBN2B60QP&#34;&gt;владеют&lt;/a&gt; криптоактивами на сумму около 1,4 миллиарда долларов США. Законодательство, которое намеревается проложить путь для официальной цифровой рупии, даст держателям до шести месяцев на то, чтобы ликвидировать свои активы в криптовалюте, после чего они столкнутся с &lt;a href=&#34;https://www.reuters.com/article/uk-india-cryptocurrency-ban/india-to-propose-cryptocurrency-ban-penalising-miners-traders-source-idUSKBN2B60QP&#34;&gt;штрафами&lt;/a&gt; разной степени.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Хотя закон еще не был официально принят, его последствия уже ощущаются. Биткоин упал со своей рекордно высокой цены в 61 556,59 долларов несколько недель назад, поскольку перспектива запрета в пятой по величине экономике пошатнула ожидания. Однако, как и в случае с любыми другими введенными правительством &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/the-utter-futility-of-a-bitcoin-ban/&#34;&gt;запретами,&lt;/a&gt; предложенное Индией законодательство может быть обречено еще до того, как оно будет реализовано.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Компьютерные модели не могут заменить реальную жизнь</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/kompyuternie-modeli-ne-mogut-zamenit-realnuyu-zhizn/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 13:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/kompyuternie-modeli-ne-mogut-zamenit-realnuyu-zhizn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2020/07/equationsAI-1536x975.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Прошло почти семь месяцев после принятия Декларации ВОЗ о чрезвычайной ситуации в области глобального здравоохранения. И хотя существует много дат, которые могли бы считаться началом кризиса, эта дата представляется особенно уместной: вскоре после нее эпидемиологи начали использовать количественные инструменты в своих аргументах, и именно после этого выводы моделей начали использоваться в политических схемах.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Теперь мы знаем, насколько ошибочными оказалось большинство из этих планов, не только с точки зрения прогнозирования, но и с точки зрения реальных последствий: потерянных жизней, богатства и возможностей. Когда эпидемиологические модели пытаются определить или предсказать уровень заражения некоего патогена, они еще могут быть полезны. Но в той степени, в которой эти прогнозы, в свою очередь, зависят от решений, принимаемых людьми &amp;mdash; часто путем включения характеристик агента, который копирует принятые решения &amp;mdash; эти усилия обречены на провал и являются упражнениями в самонадеянности.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как жители Тебриза сказали хану: «Довольно!»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/withholding-consent-from-the-khan/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 20:55:10 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/withholding-consent-from-the-khan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Люди по всему миру – в США, еврозоне, Азии, Африке, на Ближнем Востоке и&#xA;в других местах – в данный момент ощущают на себе неминуемые последствия&#xA;беспрерывного увеличения количества фиатных денег. В ответ на эти&#xA;действия возникло глобальное движение, направленное на то, чтобы найти&#xA;решение спровоцированной центральными банками проблемы ухудшения уровня&#xA;жизни, покупательной способности, перспектив занятости и экономической&#xA;стабильности в целом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В Соединенных Штатах этот поиск осуществляется двумя абсолютно разными –&#xA;хотя и одинаково безнадежно наивными и недостаточно проинформированными&#xA;в экономическом плане – политическими движениями: многочисленным&#xA;движением «Захвати Уолл-стрит» и так называемым «Движением чаепития».&#xA;Но, в конечном итоге, обе группы пресмыкаются перед государством,&#xA;поклоняясь либо его welfare, либо warfare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
