<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Энтони Дэвис on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%8D%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%B4%D1%8D%D0%B2%D0%B8%D1%81/</link>
    <description>Recent content in Энтони Дэвис on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Jun 2021 11:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%8D%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%B4%D1%8D%D0%B2%D0%B8%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Бюрократия, как избранная группа</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/bureaucracy-as-constituency/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/bureaucracy-as-constituency/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/06/drones-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Любой, кто изучал курс гражданского общества в колледже, знает, что Основатели создали федеральное правительство с тремя равноправными ветвями власти. Джеймс Мэдисон в &amp;ldquo;Федералисте 51&amp;rdquo; подчеркнул, что разделение властей хорошо тем, что амбиции одних могут быть направлены на противодействие амбициям других. Почему нужно прибегать к такой хитрой схеме? Потому что люди, которые приложили руки к созданию нашего правительства, не очень-то верили в свое творение. Мэдисон был совершенно прямолинеен: &amp;ldquo;То, что для контроля над злоупотреблениями правительства необходимо такое устройство, возможно, является отражением человеческой природы, &amp;mdash; писал он, &amp;mdash;  Но что такое само правительство, как не величайшее из отражений человеческой природы?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Американцы подсели не на социализм, а на трансферизм</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/amerikancy-podseli-na-transferizm/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 16:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/amerikancy-podseli-na-transferizm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В Соединенных Штатах никогда не было значимой социалистической традиции или даже сколько-нибудь серьезной социалистической партии. &lt;a href=&#34;https://fee.org/resources/the-xyz-s-of-socialism/&#34;&gt;Социализм&lt;/a&gt; в Соединенных Штатах является маргинальным движением, и так было всегда. Это делает неожиданное принятие американцами социализма еще более удивительным.  Благодаря общепризнанному социалисту, Берни Сандерсу, во второй раз вступившему в борьбу за президентское кресло, а также благодаря Александре Окасио-Кортез, ставшей широко известной своей деятельностью в Палате представителей, американский социализм приблизился к политическому мейнстриму более, чем когда-либо в нашей истории.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
