<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джошуа Мохортер on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D1%88%D1%83%D0%B0-%D0%BC%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%80/</link>
    <description>Recent content in Джошуа Мохортер on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 16:47:58 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D1%88%D1%83%D0%B0-%D0%BC%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Табачный стандарт в колониальной Америке</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/tobacco-standard-colonial-america/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:47:58 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/tobacco-standard-colonial-america/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/images/2025-05/AdobeStock_Jamestown.jpeg.webp?h=e7f6f1ca&amp;amp;itok=Gj_4SUVm&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Невозможно изучать историю колониальной Америки, особенно Вирджинии, не осознавая значение табака. В 1612 году Джон Рольф &lt;a href=&#34;https://www.loc.gov/collections/thomas-jefferson-papers/articles-and-essays/virginia-records-timeline-1553-to-1743/1610-to-1619/&#34;&gt;первым&lt;/a&gt; в Джеймстауне вырастил табак, пригодный для продажи, после того как достал качественные семена из Вест-Индии — несмотря на то, что испанцы карали смертной казнью за продажу табачных семян иностранцам. Табак помог ранней колониальной Вирджинии перейти от хозяйства, ориентированного на пропитание к хозяйству, ориентированному на обмен. Ротбард &lt;a href=&#34;https://cdn.mises.org/Conceived%20in%20Liberty_Rothbard.pdf?_gl=1*ekw7f1*_gcl_au*OTkxOTM4NDMxLjE3NjczNDcyNzY.*_ga*MTk0MDYwMzM5OS4xNzY2Mzg4OTMw*_ga_MC3JLVEDHF*czE3Njk4NTA3OTMkbzYkZzEkdDE3Njk4NjQ0ODUkajU4JGwwJGgxMjIwOTM2ODkw#page=73&#34;&gt;отмечает&lt;/a&gt;: «человеческий труд в табаке приносил в шесть раз больше, чем в зерне». Поэтому большинство перешло к производству табака. Выпуск табака &lt;a href=&#34;https://cdn.mises.org/Conceived%20in%20Liberty_Rothbard.pdf?_gl=1*ekw7f1*_gcl_au*OTkxOTM4NDMxLjE3NjczNDcyNzY.*_ga*MTk0MDYwMzM5OS4xNzY2Mzg4OTMw*_ga_MC3JLVEDHF*czE3Njk4NTA3OTMkbzYkZzEkdDE3Njk4NjQ0ODUkajU4JGwwJGgxMjIwOTM2ODkw#page=73&#34;&gt;взлетел&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1789: Первое, что сделало новое американское правительство, — подняло налоги</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/1789-first-thing-new-american-government-did-was-raise-taxes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 10:11:38 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/1789-first-thing-new-american-government-did-was-raise-taxes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/taxes1.jpg?itok=xikoi7bA&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Возможно, вас удивит, (хотя это и не должно удивлять), что одним из первых актов нового Конгресса, созданного в соответствии с Конституцией, была налоговая программа, настолько же масштабная, как и та, что была навязана колониям Великобританией. Оказалось, что налогообложение с представительством может быть таким же деспотичным, как и налогообложение без представительства и даже хуже.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В высшей степени иронично, что первым же важным актом нового Конгресса стало налогообложение на уровне, который заставил бы Британию гордиться собой. В самом начале первой сессии 1 июня 1789 года был принят единственный закон, который назначил время, когда должностные лица правительства США &amp;mdash; сенаторы, члены палаты представителей, судьи и т.д. &amp;mdash; должны были принести присягу. Настоящая работа началась в следующем месяце, и принятый Конгрессом законопроект был подписан Джорджем Вашингтоном 4 июля 1789 года.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
