<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ричард Эбелинг on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%B4-%D1%8D%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link>
    <description>Recent content in Ричард Эбелинг on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Jul 2021 11:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%B4-%D1%8D%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Яков Новиков, социолог мира и свободы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/jacques-novicow-sociologist-of-peace-and-freedom/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/jacques-novicow-sociologist-of-peace-and-freedom/</guid>
      <description>Одним из основных направлений деятельности либералов девятнадцатого века были усилия по предотвращению войн. С незапамятных времен войны были бедствием человечества. Огромное количество простых людей было оторвано от своих семей и принесено в жертву интересам королей, диктаторов и тиранов, а также демократически избранных правительств, утверждающих, что они представляют интересы своих граждан.
Либералы той эпохи &amp;mdash; либералы, приверженные правам личности и личной свободе, мирному и добровольному человеческому объединению как в рамках рынка, так и за его пределами, верховенству беспристрастного закона и конституционно ограниченному представительному правительству &amp;mdash; были полны надежд и уверены в том, что смогут положить конец войнам между народами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Карл Менгер и стопятидесятилетие основания австрийской школы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/carl-menger-and-sesquicentennial-founding-austrian-school/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 13:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/carl-menger-and-sesquicentennial-founding-austrian-school/</guid>
      <description>В истории экономики есть немного работ, которые можно было бы считать по-настоящему &amp;ldquo;революционными&amp;rdquo; и &amp;ldquo;новаторскими&amp;rdquo; в их исходных предпосылках, логике и следствиях. К этой категории относится &amp;ldquo;Grundsätze der Volkswirtschaftsliche&amp;rdquo; Карла Менгера, его &amp;ldquo;Принципы экономики&amp;rdquo;. В этом году исполняется 150 лет со дня публикации этой работы в 1871 году.
Работу Менгера часто называют одной из первых формулировок теории предельной полезности. Она появилась в 1870-х почти одновременно с работами других основателей маржинализма - британского экономиста Уильяма Стэнли Джевонса (1835–1882 гг.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инки и коллективистское государство</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/inki-i-kollektivistskoe-gosudarstvo/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/inki-i-kollektivistskoe-gosudarstvo/</guid>
      <description>Примеры государственного контроля над социальной и экономической жизнью столь же стары, как и письменная история, и они всегда имеют одинаковые черты и одинаковые последствия, независимо от времени и места. Один из самых известных из этих коллективистских эпизодов &amp;mdash; это инки и их империя в Южной Америке.
Империя инков возникла из небольшого племени в перуанских горах в двенадцатом и тринадцатом веках. Это была военная теократия. Короли инков рационализировали свое жестокое правление на основе мифа о том, что бог Солнца Инти сжалился над людьми в этих горах и послал их, своего сына и других родственников, чтобы они научили их строить дома и изготавливать элементарные продукты повседневной жизни.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
