<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Томас ДиЛоренцо on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%81-%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in Томас ДиЛоренцо on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2024 11:22:15 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%81-%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Типичный современный экономист-байденомист</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/very-model-modern-major-bidenomics-economist/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 11:22:15 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/very-model-modern-major-bidenomics-economist/</guid>
      <description>Статья на сайте FOX News от 27 июня сообщает, что шестнадцать левых экономистов, лауреатов Нобелевской премии, подписали петицию, восхваляющую «байденомику» до небес и заявляющую, что если Дональд Трамп будет избран, то обязательно возрастет инфляция. Помимо того факта, что «байденомика» не есть некий феномен, а является обычной покупкой голосов каждой предполагаемой группы особых интересов, финансируемой ФРС за счет монетизации большего долга (и большей инфляции) &amp;mdash; петиция является еще одним доказательством жалкого, политизированного состояния «мейнстримной» академической экономики.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обзор книги &#34;Настоящий Энтони Фаучи: Билл Гейтс, Биг Фарма и глобальная война против демократии и общественного здравоохранения&#34;</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/review-real-anthony-fauci-bill-gates-big-pharma-and-global-war-democracy-and-public-health/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 13:12:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/review-real-anthony-fauci-bill-gates-big-pharma-and-global-war-democracy-and-public-health/</guid>
      <description>В своей новой книге &amp;ldquo;Настоящий Энтони Фаучи&amp;rdquo; Роберт Ф. Кеннеди-младший описывает, как журналист Лиам Шеф вел хронику &amp;ldquo;секретных экспериментов Фаучи над сотнями ВИЧ-позитивных приемных детей в детском центре &amp;ldquo;Воплощение&amp;rdquo; (ICC) в Нью-Йорке и многочисленных родственных учреждениях в Нью-Йорке и шести других штатах в период с 1988 по 2002 год&amp;rdquo; (стр. 245). Он подробно описывает, как &amp;ldquo;NIAID (Национальный институт аллергии и инфекционных заболеваний) Фаучи и его партнеры из Биг Фармы превратили черных и латиноамериканских сирот в лабораторных крыс, подвергая их пыткам и издевательствам в ходе бесконтрольных испытаний лекарств и вакцин&amp;rdquo; (стр.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему всем следует прочитать эти два эссе Людвига фон Мизеса</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-everyone-should-read-these-two-essays-ludwig-von-mises/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-everyone-should-read-these-two-essays-ludwig-von-mises/</guid>
      <description>Как и практически все работы Людвига фон Мизеса, эти два эссе &amp;mdash; &amp;ldquo;Свобода и собственность&amp;rdquo; 1958 г. и его &amp;ldquo;Средний путь ведет к социализму&amp;rdquo; 1950 г. &amp;mdash; актуальны в любое время. Сейчас они так же важны, как и когда-либо, и их актуальность будет возрастать вместе с ростом государства.&#xA;Рост правительства представляет собой атаку на частную собственность и личную свободу со стороны политиков, бюрократов и заинтересованных групп, которые стремятся присвоить себе все больше и больше плодов труда других людей и использовать принудительные полномочия государства, чтобы заставить других людей жить, как эти группы считают нужным.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Культура насилия на американском Западе: мифы и реальность</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-culture-of-violence-in-the-american-west-myth-versus-reality/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 12:51:24 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-culture-of-violence-in-the-american-west-myth-versus-reality/</guid>
      <description>Не столь уж дикий «дикий запад» Тщательно изучая литературу о «засилье насилия на Западе», Брюс Бенсон (1998) обнаружил, что многие историки просто принимают за данность то, что насилие (там и в то время) было распространено повсеместно — якобы даже больше, чем в современной Америке, — а потом теоретизируют о вероятных причинах этого. Кроме того, некоторые авторы исходят из посылки, что насилия на Западе было очень много, а затем утверждают, как это делает Джо Франц, что «сегодняшний уровень насилия в Америке соответствует нашему фронтирному наследию» (Франц 1969, цит.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
