<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Томас ДиЛоренцо on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%81-%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in Томас ДиЛоренцо on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2025 14:41:36 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%81-%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Все государства — это империи лжи</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/all-states-are-empires-lies/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 14:41:36 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/all-states-are-empires-lies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/images/2024-11/AdobeStock_493761905.jpeg.webp?itok=8XRnVkSR&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;«Большинство экономистов &amp;mdash; это политические апологеты, маскирующиеся под экономистов», &amp;mdash; писал Даг Кейси в одной из своих колонок. «Они прописывают то, как они хотели бы, чтобы работал мир, и придумывают теории, чтобы помочь политикам продемонстрировать их добродетельность и необходимость их стремления к власти».&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Кроме того, писал Кейси, «область экономики превратилась в служанку государства, чтобы дать научное обоснование тому, что государство хочет делать». Это, конечно, не новое явление. Людвиг фон Мизес называл университеты своего времени «инкубаторами социализма», но, к счастью, всегда находится небольшая группа студентов, которые сопротивляются государственному промыванию мозгов. Приведённая выше цитата о выдуманных «научных» обоснованиях интервенционизма и социализма, кстати, звучит как точная характеристика &lt;em&gt;Общей теории&lt;/em&gt; Кейнса.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Типичный современный экономист-байденомист</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/very-model-modern-major-bidenomics-economist/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 11:22:15 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/very-model-modern-major-bidenomics-economist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/images/2024-06/aker.png.webp?itok=VdaSTLPM&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Статья на сайте FOX News от 27 июня сообщает, что шестнадцать левых экономистов, лауреатов Нобелевской премии, подписали петицию, восхваляющую «байденомику» до небес и заявляющую, что если Дональд Трамп будет избран, то  обязательно возрастет инфляция. Помимо того факта, что «байденомика» не есть некий феномен, а является обычной покупкой голосов каждой предполагаемой группы особых интересов, финансируемой ФРС за счет монетизации большего долга (и большей инфляции) &amp;mdash; петиция является еще одним доказательством жалкого, политизированного состояния «мейнстримной» академической экономики.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обзор книги &#34;Настоящий Энтони Фаучи: Билл Гейтс, Биг Фарма и глобальная война против демократии и общественного здравоохранения&#34;</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/review-real-anthony-fauci-bill-gates-big-pharma-and-global-war-democracy-and-public-health/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 13:12:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/review-real-anthony-fauci-bill-gates-big-pharma-and-global-war-democracy-and-public-health/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/young-fauci-wire.jpg?itok=PiNzLrZt&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В своей новой книге &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/dp/1510766804?tag=lrc18-20&amp;amp;linkCode=ogi&amp;amp;th=1&amp;amp;psc=1&#34;&gt;&amp;ldquo;Настоящий Энтони Фаучи&amp;rdquo;&lt;/a&gt; Роберт Ф. Кеннеди-младший описывает, как журналист Лиам Шеф вел хронику &amp;ldquo;секретных экспериментов Фаучи над сотнями ВИЧ-позитивных приемных детей в детском центре &amp;ldquo;Воплощение&amp;rdquo; (ICC) в Нью-Йорке и многочисленных родственных учреждениях в Нью-Йорке и шести других штатах в период с 1988 по 2002 год&amp;rdquo; (стр. 245). Он подробно описывает, как &amp;ldquo;NIAID (Национальный институт аллергии и инфекционных заболеваний) Фаучи и его партнеры из Биг Фармы превратили черных и латиноамериканских сирот в лабораторных крыс, подвергая их пыткам и издевательствам в ходе бесконтрольных испытаний лекарств и вакцин&amp;rdquo; (стр. 246).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему всем следует прочитать эти два эссе Людвига фон Мизеса</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-everyone-should-read-these-two-essays-ludwig-von-mises/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-everyone-should-read-these-two-essays-ludwig-von-mises/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/ludwig-von-mises-pafere.jpg?itok=6zj9DEhb&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Как и практически все работы Людвига фон Мизеса, эти два эссе &amp;mdash; &lt;a href=&#34;https://mises.org/library/liberty-and-property&#34;&gt;&amp;ldquo;Свобода и собственность&amp;rdquo;&lt;/a&gt; 1958 г. и его &lt;a href=&#34;https://mises.org/library/middle-road-leads-socialism&#34;&gt;&amp;ldquo;Средний путь ведет к социализму&amp;rdquo;&lt;/a&gt; 1950 г. &amp;mdash; актуальны в любое время. Сейчас они так же важны, как и когда-либо, и их актуальность будет возрастать вместе с ростом государства.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Рост правительства представляет собой атаку на частную собственность и личную свободу со стороны политиков, бюрократов и заинтересованных групп, которые стремятся присвоить себе все больше и больше плодов труда других людей и использовать принудительные полномочия государства, чтобы заставить других людей жить, как эти группы считают нужным. Непрекращающиеся кампании на всех уровнях правительства за увеличение налогов и регулирования угрожают лишить нас наших личных свобод, усугубляя социальные и экономические проблемы. Например, чем больше правительство тратит на программы социального обеспечения, тем хуже становятся дела с бедностью. Чем больше оно тратит на государственные школы, тем хуже учатся ученики. Чем больше оно тратит на строительство государственного жилья, тем острее становится жилищный &amp;ldquo;кризис&amp;rdquo;. Примеры неудач правительства кажутся бесконечными.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Культура насилия на американском Западе: мифы и реальность</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-culture-of-violence-in-the-american-west-myth-versus-reality/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 12:51:24 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-culture-of-violence-in-the-american-west-myth-versus-reality/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;не-столь-уж-дикий-дикий-запад&#34;&gt;Не столь уж дикий «дикий запад»&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Тщательно изучая литературу о «засилье насилия на Западе», Брюс Бенсон&#xA;(1998) обнаружил, что многие историки просто принимают за данность то,&#xA;что насилие (там и в то время) было распространено повсеместно — якобы&#xA;даже больше, чем в современной Америке, — а потом теоретизируют о&#xA;вероятных причинах этого. Кроме того, некоторые авторы исходят из&#xA;посылки, что насилия на Западе было очень много, а затем утверждают, как&#xA;это делает Джо Франц, что «сегодняшний уровень насилия в Америке&#xA;соответствует нашему фронтирному наследию» (Франц 1969, цит. в Бенсон&#xA;1998, 98). Таким образом, якобы основанное на насилии безгосударственное&#xA;общество девятнадцатого века обвиняется, по крайней мере, в части&#xA;современного насилия в Соединенных Штатах.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
