<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Роберт Блюмен on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%B1%D0%BB%D1%8E%D0%BC%D0%B5%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Роберт Блюмен on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Nov 2022 22:23:30 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%B1%D0%BB%D1%8E%D0%BC%D0%B5%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Большая перезагрузка и экономический расчет</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/economic-calculation-and-great-reset/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 22:23:30 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/economic-calculation-and-great-reset/</guid>
      <description>Всемирный экономический форум (ВЭФ) выдвинул грандиозный план. Его название, &amp;ldquo;Большая перезагрузка&amp;rdquo;, ясно говорит о масштабе этого начинания. Среди многих дерзких целей форума &amp;mdash; &amp;ldquo;предложить идеи, которые помогут понять всем тем, кто определяет будущее состояние глобальных отношений, направление национальных экономик, приоритеты обществ, характер бизнес-моделей и управление глобальным достоянием&amp;rdquo;.&#xA;Конечно, все это затевается ради общего блага. Но о чем конкретно идет речь? Исследователи (Джеймс Корбетт, Кэтрин Остин Фиттс, Патрик Вуд, Уитни Вебб, Тесса Лена и Джей Дайер) несмотря на разные подходы, которые они используют, предлагают необычайно четкую и детализированную картину.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Да, QE (количественное смягчение) создает эффект богатства</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/qe-sozdayat-effekt-bogatstva/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/qe-sozdayat-effekt-bogatstva/</guid>
      <description>QE (количественное смягчение) является основным средством, которое использует ФРС, чтобы вызвать инфляцию цен на активы. &amp;ldquo;The Ben Bernank&amp;rdquo; в то время член правления, а позже и председатель ФРС в октябре 2003 года в своей речи одобрил использование денежно-кредитной политики для создания эффекта богатства.&#xA;смягчение денежно-кредитной политики не только повышает цены на акции; как мы видели, это также снижает премии за риск, предположительно отражая как снижение экономической и финансовой волатильности, так и повышение способности финансовых инвесторов нести риски.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
