<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Питер Кляйн on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D0%B9%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Питер Кляйн on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2024 17:28:29 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D0%B9%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Повседневная экономика Австрийской школы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-mundane-economics-of-the-austrian-school/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 17:28:29 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-mundane-economics-of-the-austrian-school/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://oll-resources.s3.us-east-2.amazonaws.com/oll3/store/people/5029/peter-g-klein.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Австрийская экономическая школа &amp;mdash; казуально-реалистическая, маржиналистская, субъективистская традиция, основанная Карлом Менгером в 1871 году, &amp;mdash; за последние пять десятилетий пережила замечательное возрождение (Vaughn 1994; Rothbard 1995; Oakley 1999; Salerno 1999b, 2002). Австрийская экономическая школа появилась и развивалась в Вене в последние три десятилетия XIX века, до 1920-х проникла в Европу и Северную Америку, а в 1930-х и 1940-х годах пережила период забвения. Однако, благодаря вкладу таких авторов, как Хайек (1948), Мизес (1949), Лахман (1956), Ротбард (1962), Кирцнер (1973) и других, австрийская традиция вновь появилась как организованное движение в 1970-х годах и до сих пор остается важной альтернативой &amp;ldquo;мейнстримной&amp;rdquo; традиции неоклассической экономики.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Менгер — эмпирик</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/menger-empiricist/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 12:40:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/menger-empiricist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/98/CarlMenger.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Экономисты австрийской школы отказываются от эмпирического анализа в пользу дедуктивных, априорных рассуждений. Они не верят в &lt;a href=&#34;https://organizationsandmarkets.com/2007/09/04/what-does-austrian-economics-predict/&#34;&gt;предсказания.&lt;/a&gt; Неоклассические экономисты, напротив, одобряют &amp;ldquo;научный метод&amp;rdquo; строгой эмпирической проверки. Вы тоже слышали об этом, верно?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Тогда вы, возможно, удивитесь, узнав, что Карл Менгер (1840-1921), основатель австрийской школы, называл свой подход &amp;ldquo;эмпирическим методом&amp;rdquo;, в отличие от &amp;ldquo;рационального метода&amp;rdquo; Леона Вальраса. До того, как заняться научной работой, Менгер был известным экономическим журналистом, и его основной интерес как ученого заключался в объяснении реальных процессов ценообразования, которые он наблюдал на рынке, процессов, которые совсем не походили на те, что были описаны в современных ему учебниках. Целью Менгера, пишет Гвидо Хюльсманн в книге &lt;a href=&#34;https://organizationsandmarkets.com/2007/09/04/new-mises-biography/&#34;&gt;&amp;ldquo;Мизес: Последний рыцарь либерализма&amp;rdquo;,&lt;/a&gt; было&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Государство — это хищник. Его нельзя использовать для достижения целей либертарианцев</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/gosudarstvo-eto-hischnik/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 15:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/gosudarstvo-eto-hischnik/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Джозеф Салерно&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Тайлер Коуэн, который, как говорят, &lt;a href=&#34;https://www.washingtonpost.com/opinions/2020/01/02/libertarianism-is-losing-its-grip-conservative-thought-good/&#34;&gt;«известен как один из самых глубоких либертарианских мыслителей в мире»&lt;/a&gt;, недавно написал пост в блоге, озаглавленный &lt;a href=&#34;https://marginalrevolution.com/marginalrevolution/2020/01/what-libertarianism-has-become-and-will-become-state-capacity-libertarianism.html&#34;&gt;«Чем либертарианство стало и чем оно будет &amp;mdash; либертарианство государственного потенциала»&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;http://mises.in.ua/article/chem-stanet-libertarianstvo/&#34;&gt;перевод см.здесь&lt;/a&gt;.- прим.ред.) Там Коуэн утверждает, что либертарианство «сегодня выдохлось», потому что оно не может решить идиосинкратический список проблем, начиная от изменения климата и заканчивая улучшением образования K-12. Следовательно, по словам Коуэна, «умные» классические либералы и либертарианцы «как будто ведомые невидимой рукой эволюционировали к точке зрения», которую Коуэн называет «либертарианством государственного потенциала».  (В оригинальном тексте это название выделено жирным шрифтом, казалось бы, опровергая утверждение Коуэна о том, что оно задумано как «совершенно нелипкое имя»). По словам Коуэна, те либертарианцы, кого необъяснимым образом не коснулась невидимая рука идеологического просвещения, стали «Рон Пол-истами и неприятными альтернативными правыми&amp;quot;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему правительство не может работать как бизнес</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-government-cannot-be-run-business/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 19:20:04 -0700</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-government-cannot-be-run-business/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Несколько недель назад меня и еще насколько профессоров бизнес-школ&#xA;процитировали в&#xA;&lt;a href=&#34;http://www.myajc.com/business/kempner-trump-management-style-burn-the-textbook/ziz3QBtVHeEZC9eenYUF7H/&#34;&gt;газетной статье&lt;/a&gt;,&#xA;посвященной стилю управления президента Трампа.&#xA;Становится ли Трамп в качестве главы исполнительной&#xA;власти лучше от того, что он был успешным бизнесменом (а не адвокатом&#xA;или политиком, как большинство его предшественников)?.&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; Теперь, когда&#xA;во главе у нас бывший СЕО, будет ли федеральное правительство работать&#xA;более эффективно, чем обычно? Является ли практика делового менеджмента&#xA;хорошей подготовкой к политическому лидерству? Насколько хорош стиль&#xA;управления Трампа?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
