<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джордж Пикеринг on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B6-%D0%BF%D0%B8%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link>
    <description>Recent content in Джордж Пикеринг on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jan 2018 10:20:04 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B6-%D0%BF%D0%B8%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Пациенты «умирают в коридорах» национализированной системы здравоохранения Британии</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/patients-are-dying-corridors-britains-socialised-health-system/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 10:20:04 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/patients-are-dying-corridors-britains-socialised-health-system/</guid>
      <description>&lt;p&gt;«Пациенты умирают в больничных коридорах». Так гласит&#xA;&lt;a href=&#34;http://www.bbc.co.uk/news/health-42572116&#34;&gt;заголовок&lt;/a&gt;,&#xA;статьи появившейся на веб-сайте Би-Би-Си на прошлой неделе. Статья&#xA;повествует о безобразиях возникших в результате кризиса в системе&#xA;здравоохранения. Прозрение Би-Би-Си наступило после того, как 69&#xA;главврачей направили открытое письмо премьер-министру. В письме были&#xA;подробно описаны бесчеловечные условия, в которых содержатся пациенты в&#xA;больницах Национальной службы здравоохранения.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Письмо, в котором приведена статистика госпиталей NHS (National Health&#xA;Service) Англии и Уэльса, указывает, что только лишь в декабре более 300&#xA;000 пациентов были вынуждены ждать в отделениях неотложной помощи более&#xA;четырех часов, прежде чем их осмотрели, а тысячи ждут в машинах скорой&#xA;помощи еще до того, как попадут в отделение неотложной помощи. В письме&#xA;далее отмечалось, что для обычных пациентов пребывание по 12 часов в&#xA;«коридорах» до того, как им предложат подходящую койку, стало «рутиной»,&#xA;многие из них в конечном итоге помещаются в импровизированные палаты,&#xA;поспешно построенные в боковых комнатах. В дополнение к этому было&#xA;обнаружено, что около 120 пациентов ежедневно обслуживаются в коридорах&#xA;и залах ожидания, многие из них вынуждены проходить унизительные&#xA;процедуры в общественных местах больниц, а некоторые в результате даже&#xA;преждевременно умирают. Одна пациентка сообщила, что, приехав в&#xA;отделение неотложной помощи с гинекологической проблемой, которая&#xA;причиняла ей сильную боль и вызвала кровотечение, столкнулась с&#xA;отсутствием лечебных кабинетов, что привело к тому, что больничный&#xA;персонал осмотрел ее в оживленном коридоре, на виду у других пациентов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
