<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Патрик Кэролл on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA-%D0%BA%D1%8D%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB/</link>
    <description>Recent content in Патрик Кэролл on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 May 2023 12:23:51 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA-%D0%BA%D1%8D%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Вы считаете, что вам недоплачивают? По сравнению с чем?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/so-you-think-youre-being-underpaid-compared-to-what/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 12:23:51 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/so-you-think-youre-being-underpaid-compared-to-what/</guid>
      <description>Сколько стоит ваш труд? Думаю, что большинство людей, которых вы спросите об этом, скорее всего, ответят, что он стоит несколько больше, чем им платят.&#xA;Многие люди считают свою профессию особенно недооцененной &amp;mdash; и, конечно, они абсолютно уверены в том, что их мнение абсолютно объективно. Если спросить учителя, то окажется, что он выбрал одну из тех профессий, в которых чаще всего эксплуатируют работников и недоплачивают им. Учителю ужасно не повезло. Если вы спросите механика, он скажет то же самое о механиках.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Дебаты о &#34;Конвое свободы&#34; демонстрируют,  почему &#34;право на свободу слова&#34; не имеет смысла</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-freedom-convoy-debate-demonstrates-why-a-right-to-free-speech-makes-no-sense/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 11:58:17 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-freedom-convoy-debate-demonstrates-why-a-right-to-free-speech-makes-no-sense/</guid>
      <description>В это трудно поверить, но недавно была годовщина Канадского конвоя свободы. 22 января 2022 года по всей стране начала формироваться колонна. В течение следующей недели тысячи грузовиков добирались до Оттавы, а 29 января они прибыли в столицу страны, громкие и решительные, как никогда.&#xA;Следующий месяц стал одним из самых бурных в современной истории Канады. Центр Оттавы был полностью заблокирован, мосты были перекрыты, а политики и СМИ использовали любую возможность, чтобы очернить протестующих.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Похожи ли либертарианцы на домашних кошек?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/are-libertarians-house-cats/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 20:19:55 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/are-libertarians-house-cats/</guid>
      <description>Однажды Джон Павловиц &amp;mdash; пастор и прогрессивистский комментатор &amp;mdash; задал вопрос своей аудитории в Твиттере: &amp;ldquo;Как бы вы описали либертарианцев своими словами?&amp;rdquo;.&#xA;Один из его подписчиков, Джон Сполдинг, дал ответ, который быстро распространился в самые дальние уголки интернета.&#xA;&amp;ldquo;Домашние кошки&amp;rdquo;, &amp;mdash; ответил он. &amp;ldquo;Они убеждены в своей независимости и при этом полностью зависят от системы, которую не ценят и не понимают&amp;rdquo;.&#xA;Судя по тому, как много людей поделилось этим комментарием в социальных сетях, метафора пришлась по вкусу.</description>
    </item>
    <item>
      <title>7 способов улучшить ваши онлайн-дебаты</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/7-ways-to-improve-your-online-debates/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 11:47:13 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/7-ways-to-improve-your-online-debates/</guid>
      <description>Это случалось с каждым из нас. Вы публикуете в Интернете что-то интересное, возможно, статью, на которую вы наткнулись, или новую идею. Кто-то отвечает в разделе комментариев, и вы не успеваете оглянуться, как оказываетесь по горло в старой доброй войне комментариев. Соломенные чучела безжалостно сжигаются на костре, оскорбления пишутся быстрее, чем вы их удаляете, все более креативные уничижительные выражения летят повсюду&amp;hellip; наступает полный бардак.&#xA;Рано или поздно кто-то неизбежно вспоминает Гитлера, в сотый раз доказывая справедливость закона Годвина, который утверждает, что с увеличением продолжительности онлайн-дискуссий вероятность того, что кто-то сравнит кого-то с Гитлером в ходе дискуссии, приближается к 100 процентам.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Нам нужно меньше правителей и больше настоящих лидеров</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/we-need-fewer-rulers-and-more-true-leaders/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 14:46:32 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/we-need-fewer-rulers-and-more-true-leaders/</guid>
      <description>С уходом из жизни королевы Елизаветы II Британское Содружество вступает в переходный период, которого не было уже 70 лет. Совершенно ясно, кому достанется корона. Однако, будущее монархии как института далеко не так ясно.&#xA;В такие моменты неизбежно возникают вопросы, которые в другое время считаются слишком незначительными, для того, чтобы их задавать. Какую практическую цель выполняет монархия? Каковы полномочия главы государства, и почему эти полномочия должны быть предоставлены одному человеку?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
