<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Дэвид Фридман on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D1%8D%D0%B2%D0%B8%D0%B4-%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BC%D0%B0%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Дэвид Фридман on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Nov 2020 12:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D1%8D%D0%B2%D0%B8%D0%B4-%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BC%D0%B0%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Правовые системы, сильно отличающиеся от наших. Глава 3. Амиши</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/pravovye-sistemy-otlichayuschiesya--ot-nashih-amish/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 12:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/pravovye-sistemy-otlichayuschiesya--ot-nashih-amish/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/39/Amish_people.jpg&#34; alt=&#34;File:Amish people.jpg &amp;mdash; Wikimedia Commons&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Сообщество Амишей &amp;mdash; это не пережиток прошедшей эпохи. Скорее, они демонстрируют другую форму современности&lt;br&gt;&#xA;— &lt;em&gt;Хостетлер, 1980&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Амиши &amp;mdash; это протестантская секта, которая отделилась от швейцарских анабаптистов в конце XVII века. Начиная с середины XVIII века, многие из них поселились в Америке. За последнее столетие их количество сильно выросло благодаря сочетанию высокого уровня рождаемости, современной медицины и того факта, что молодежь амишей часто остается жить в их общинах. Если в 1920 году амишей было около 5000, то в 2010 году &amp;mdash; около 249 тысяч. Они известны своей простой одеждой и выборочным отказом от многих современных технологий, включая телефоны и автомобили. По их мнению, современная технология сама по себе не является порочной, но некоторые конкретные технологии могут нарушить их социальные устои и поэтому должны быть отвергнуты. Поэтому амиши используют устройства, работающие от аккумулятора, но отказываются подключаться к электросети; разрешают (в некоторых сообществах) тракторы, но только в том случае, если они имеют металлические, а не резиновые колеса и поэтому не пригодны для автомобильных дорог. В некоторых случаях используют пресс-подборщик, проволакивая его через поля на конной тяге.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Правовые системы, сильно отличающиеся от наших. Глава 2. Цыганское право</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/tsyganskoe-pravo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/tsyganskoe-pravo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cyrillitsa.ru/wp-content/uploads/2019/10/001-11.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Общее число ромов, более известных как цыгане, по разным оценкам, составляет от трех до пятнадцати миллионов человек. По современным представлениям они являются потомками народа, покинувшего северную Индию около тысячи лет назад. Впервые они появляются в истории Западной Европы в XV веке при дворе императора Священной Римской империи Сигизмунда, утверждая, что являются выходцами из Египта и совершают паломничество в качестве покаяния за временное отступничество от христианства, совершенное их предками. Согласно многочисленным сообщениям, они путешествовали по Европе, имея при себе письма от Сигизмунда, дающие им судебную автономию, &amp;mdash; право быть наказанными только их собственными властями.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Правовые системы, сильно отличающиеся от наших. Глава 7. Пиратский закон</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/piratskiy-zakon/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 12:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/piratskiy-zakon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://scontent.fiev22-1.fna.fbcdn.net/v/t1.15752-9/106075663_270262791077189_9089214357097753621_n.jpg?_nc_cat=100&amp;amp;_nc_sid=b96e70&amp;amp;_nc_ohc=8LLvE3c333AAX--f7V2&amp;amp;_nc_ht=scontent.fiev22-1.fna&amp;amp;oh=73300ed0ff9252f9618437c644e352ed&amp;amp;oe=5F265EAB&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Карибские пираты начала XVIII века (с.1716 по 1726) &amp;mdash; самые известные преступники в истории. В их число входили Чёрная Борода, чьё настоящее имя было Эдвард Тич, Черный Барт Робертс, который захватил больше трофеев, чем любой другой пират золотого века, и Калико Джек Раккам, который стал прообразом персонажа Джонни Деппа, Джека Воробья, в диснеевских Пиратах Карибского моря. Только мафия приближается к криминальной знаменитости карибских пиратов, но большинство детей все-таки не переодеваются в мафиози, чтобы собирать конфеты на Хэллоуин.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Правовые системы, сильно отличающиеся от наших. Глава 8</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/inye-provovye-sistemy/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 12:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/inye-provovye-sistemy/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Дмитрий Коваленко начал перевод книги Фридмана &amp;ldquo;Правовые системы, сильно отличающиеся от наших&amp;rdquo;. Мы будем выкладывать главы по мере их готовности.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
