<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джеффри Такер on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%84%D1%84%D1%80%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%80/</link>
    <description>Recent content in Джеффри Такер on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 14:40:27 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%84%D1%84%D1%80%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Свобода в пост-ковидном мире</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/freedom-in-a-post-covid-world/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 14:40:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/freedom-in-a-post-covid-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://brownstone.org/wp-content/uploads/2025/07/Shutterstock_2354013655.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Эпоха Covid разрезала традиционные идеологические парадигмы, словно нож — бумажные салфетки. Всё повело себя не так, как мы могли бы ожидать. Защитники гражданских свобод исчезли. Суды не работали. Крупный бизнес и СМИ сотрудничали между собой. Основные религии капитулировали. Государство национальной безопасности расцветало, а обе партии молча смотрели на все это. Население подверглось безжалостной пропагандистской обработке и разграблению без малейшего сопротивления со стороны властных вершин.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Внезапно фармацевтические компании проявили себя как сила более могущественная, чем любой промышленный монополист в истории человечества, сила, способная остановить работу всего мира, чтобы ввергнуть людей в панику и заставить их потреблять их продукт.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Проблема принудительного глобализма</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-trouble-with-compulsory-globalism/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 11:41:38 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-trouble-with-compulsory-globalism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://brownstone.org/wp-content/uploads/2025/04/Shutterstock_2154195865.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В течение многих лет я избегал употребления слова «глобализм» в положительном смысле, потому что международное сотрудничество &amp;mdash; хорошая вещь сама по себе. Путешествия — это прекрасно, как и свобода торговать и мигрировать. Как случилось, что практика свободы, выходящая за рамки национальных юрисдикций, стала вызывать такое повсеместное отвращение и презрение?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Здесь скрывается сложная история, связанная с переплетением интересов государств, промышленности, финансов, наднациональных структур управления и контроля народов над правящими режимами.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Анатомия поверхностного государства</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/anatomy-of-the-shallow-state/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 12:47:17 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/anatomy-of-the-shallow-state/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://brownstone.org/wp-content/uploads/2024/06/Shutterstock_2409844375-1536x900.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Государство — это трансформер, принимающий разные облики в разные эпохи в зависимости от ресурсов, традиций, технологий и географии. История знает теократические деспотии, феодальных властителей, эксплуататорские рабовладельческие режимы, имперские автократии, мирные республики, маломасштабные демократии, монархии с «божественным правом», кровавые партийные диктатуры и многое другое.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Какова форма государства в XXI веке? Существуют разные мнения, и сама реальность ещё продолжает разворачиваться перед нами в виде неожиданных потрясений и «великих перезагрузок». Но, по-видимому, это некая форма всемогущей управленческой технократии — как будто в реальности воплотились самые мрачные прогнозы мыслителей XX века, предсказывавших подобное развитие событий после Второй мировой войны.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Кто контролирует административное государство?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/who-controls-the-administrative-state/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 14:36:58 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/who-controls-the-administrative-state/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://brownstone.org/wp-content/uploads/2025/03/Shutterstock_1729893970-1536x900.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Президент Трамп 20 марта 2025 года &lt;a href=&#34;https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/2025/03/improving-education-outcomes-by-empowering-parents-states-and-communities/&#34;&gt;отдал&lt;/a&gt; следующее распоряжение: «Министр образования должен, в максимально возможной степени и в соответствии с законом, предпринять все необходимые шаги для содействия закрытию Министерства образования».&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Интересная формулировка: «предпринять все необходимые шаги для содействия закрытию» — это не то же самое, что закрыть. И &amp;ldquo;соотвествие с законом» &amp;mdash; это именно то, что вызывает сейчас споры.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Решение Трампа должно восприниматься как упразднение министерства, и СМИ именно так это и подали, но на деле это даже близко не так. И в этом нет вины Трампа. У так называемого &amp;ldquo;авторитарного лидера&amp;rdquo; руки связаны во многих направлениях — даже в отношении тех агентств, которыми он, по идее, управляет и за действия которых в конечном счёте несёт ответственность.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Комитет Конгресса осуждает (почти) каждую деталь ответа на Covid</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/congressional-committee-condemns-nearly-every-feature-of-the-covid-response/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 21:06:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/congressional-committee-condemns-nearly-every-feature-of-the-covid-response/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://brownstone.org/wp-content/uploads/2024/12/Shutterstock_2488685359-1536x900.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Существуют ли в английском языке слова, которые могли бы полностью описать то, что произошло в годы Covid, но при этом ещё не утратили своей силы из-за чрезмерного использования? На ум приходят такие слова, как &lt;em&gt;calamity&lt;/em&gt; (бедствие), disaster_ (катастрофа), &lt;em&gt;cataclysm&lt;/em&gt; (катаклизм), &lt;em&gt;ruin&lt;/em&gt; (разрушение), &lt;em&gt;devastation&lt;/em&gt; (опустошение), &lt;em&gt;unprecedented debacle&lt;/em&gt; (беспрецедентный провал), &lt;em&gt;fiasco&lt;/em&gt; (фиаско) и &lt;em&gt;utter wreckage&lt;/em&gt; (полный крах) — все эти слова и фразы хороши, но ни одно из них не охватывает всего масштаба произошедшего.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Во время кризиса свобода слова сработала блестяще</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/during-the-crisis-free-speech-worked-brilliantly/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 12:16:43 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/during-the-crisis-free-speech-worked-brilliantly/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://brownstone.org/wp-content/uploads/2024/07/Shutterstock_57022519-1536x900.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Существует только одна крупная социальная медиа-платформа, относительно свободная от цензуры. Это X, ранее известная как Twitter, принадлежащая Илону Маску, который на протяжении многих лет проповедовал свободу слова и пожертвовал миллиардами долларов рекламных доходов для ее защиты. Если у нас этого не будет, говорит он, мы потеряем саму свободу. Он также утверждает, что это лучший путь к поиску истины.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Кризис, разразившийся после покушения на жизнь Дональда Трампа, привел этот принцип в действие. Я регулярно публиковал обновления и никогда не подвергался цензуре. Насколько мне известно, никто не был подвергнут цензуре. Мы получали обновления в реальном времени каждую секунду. Видео распространялись вместе со всеми мыслимыми слухами, многие из которых были ложными и затем исправлялись, и люди свободно делились своими взглядами.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Изменят ли выборы хоть что-нибудь?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/but-will-elections-change-anything/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 15:13:52 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/but-will-elections-change-anything/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://brownstone.org/wp-content/uploads/2022/10/Shutterstock_552864952-1536x900.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Это случится через две недели. Для многих людей все их надежды связаны с этим событием. Я их хорошо понимаю, потому что сейчас, похоже, настали очень мрачные времена. Мы не можем жить без надежды. Но нам также необходим реализм. Проблемы, с которыми мы сталкиваемся, глубоки, широки и хорошо укоренились.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Многие люди увеличили свою власть и выиграли финансово в результате локдаунов и не намерены ни извиняться, ни отказываться от своих достижений. Более того, то, что это случилось с этой великой страной &amp;mdash; и многими другими странами &amp;mdash; указывает на нечто гораздо более опасное, чем политическая или идеологическая ошибка.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как укротить бюрократию? Избавиться от неё.</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-to-tame-a-bureaucracy-get-rid-of-it/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 14:16:44 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-to-tame-a-bureaucracy-get-rid-of-it/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://brownstone.org/wp-content/uploads/2022/08/Shutterstock_433715983.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Если мы  всерьез говорим о преодолении кризиса, то нужно понимать, что основные усилия должны быть направлены на решение проблемы административного государства. Без этого невозможны никакие реформы. Это, безусловно, главный вывод, который следует из событий последнего времени.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Решение должно быть радикальным, и оно должно работать. Причина проста: свободное и хорошо функционирующее общество не может сосуществовать с недемократическим зверем, который принимает свои собственные законы и грубо нарушает права и свободы при полном отсутствии контроля со стороны избранных лидеров. Пока административное государство не будет обезврежено и лишено полномочий, не будет ни представительного правительства, ни надежды на перемены.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Хайек: Проблема знания</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/hayek-the-knowledge-problem/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 12:28:30 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/hayek-the-knowledge-problem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/media/24472/shutterstock_601378769.jpg?anchor=center&amp;amp;mode=crop&amp;amp;width=900&amp;amp;format=webp&amp;amp;rnd=131484827080000000&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ф.A. Хайек &amp;mdash; эпическая фигура в истории человеческой свободы. Он выступал за свободу в то время, когда большинство интеллектуалов исповедовали идеологию приказов и контроля. Его литературное наследие предоставляет  мощные аргументы в пользу деполитизации социального порядка, включая коммерческую жизнь.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В то же время, по моему личному опыту, Хайек является одним из самых сложных для понимания мыслителей.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;После его смерти в 1992 году один журнал попросил меня написать статью о жизни Хайека и его работах, а также о том вкладе, который он внес в  научное знание. Статья должна была быть рассчитана на обычную аудиторию. Если вы хотите понять как много вы на самом деле знаете &amp;mdash; или не знаете &amp;mdash; о предмете, трудно придумать способ лучше, чем такое задание.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Возникновение и функционирование административного государства в США</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-origin-and-operation-of-the-us-administrative-state/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 12:31:52 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-origin-and-operation-of-the-us-administrative-state/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://brownstone.org/wp-content/uploads/2022/06/shutterstock_787304158-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2 июля 1881 года, всего через четыре месяца после начала первого срока президента Джеймса А. Гарфилда, разъяренный адвокат из Иллинойса по имени Шарль Дж. Гито выстрелил в Гарфилда на железнодорожной станции в Балтиморе, штат Мэриленд. У Гито был мотив. Он считал, что Гарфилд должен был предоставить ему работу в новой администрации за заслуги в предвыборной кампании. Но этого не произошло. Это была месть. Гарфилд умер от неудачного лечения несколько месяцев спустя.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Назад к Закону о подстрекательстве 1798 года</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/back-to-the-sedition-act-of-1798/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 13:39:42 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/back-to-the-sedition-act-of-1798/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://brownstone.org/wp-content/uploads/2022/04/shutterstock_245963986.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На протяжении многих лет нам говорили, что поскольку социальные сети находятся в частной собственности, их информационную политику нельзя назвать цензурой, это просто один из элементов управления. Затем мы узнали, что они работают рука об руку с правительством, и эта проблема стала еще более мутной.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Теперь сделан следующий шаг: федеральное правительство создало Совет по управлению дезинформацией (буквальный перевод названия учреждения кажется нам более точным, - ред.), работающий при мега-бюрократическом Департаменте внутренней безопасности, который возглавляет идеологический фанатик, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/wiczipedia/status/1241413971476910082&#34;&gt;обожествляющий локдауны&lt;/a&gt; и ненавидящий свободу слова.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Миф о плане Маршала</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/marshall-plan-myth/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 11:34:09 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/marshall-plan-myth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2018/12/marshallplan-1200x750.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;50-летие Плана Маршалла дало СМИ еще один повод для восхваления добрых дел правительства. По их мнению глобальный велфер, организованный США (почти 100 миллиардов долларов в нынешних долларах), спас экономику Европы после Второй мировой войны. Один репортер, Гаррик Атли из NBC, даже предположил, что помощь по плану Маршалла объясняет, почему Восточная Германия была бедной, а Западная &amp;mdash; богатой.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Как отметил экономист Тайлер Коуэн, страны, получившие больше всего денег по плану Маршалла (союзная Великобритания, Швеция и Греция), росли медленнее всего в период с 1947 по 1955 год, в то время как страны, получившие меньше всего денег (державы оси Германия, Австрия и Италия), росли быстрее всех. Выходит, с точки зрения послевоенного процветания, было выгодно быть политическим врагом США, а не &amp;ldquo;бенефициаром&amp;rdquo; международной благотворительности.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Абсентовая моральная паника длилась 100 лет</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-moral-panic-over-absinthe-lasted-100-years/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 16:24:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-moral-panic-over-absinthe-lasted-100-years/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://brownstone.org/wp-content/uploads/2021/11/absinthe-green-fairy-1536x900.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На прошлой неделе я был на вечеринке. Я пришел туда с бутылкой абсента, которую я принес не только потому, что мне нравится этот напиток, но и для эксперимента. Как быстро кто-нибудь на вечеринке спросит, вызывает ли абсент галлюцинации и был ли он запрещен в связи с этим? Эксперимент не занял много времени. Вопрос возникал неоднократно. А что там за ингредиент, который вызывает такие большие подозрения? Ах да, это полынь. Что такое полынь? Это как героин?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как фанатики захватили мир</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-fanatics-took-over-the-world/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 13:13:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-fanatics-took-over-the-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://brownstone.org/wp-content/uploads/2021/11/shutterstock_1990784024-800x469.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В начале пандемии я писал гневные статьи о локдаунах. Однажды мне позвонил человек по имени Раджив Венкайя. Он возглавлял компанию по производству вакцин, но представился как бывший руководитель отдела по борьбе с пандемиями Фонда Гейтса.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Тогда я еще не знал, того, что узнал позже из (в основном ужасной) книги Майкла Льюиса &amp;ldquo;Предчувствие&amp;rdquo;: Венкайя был, по сути, отцом-основателем локдаунов. В 2005 году, работая в Белом доме Джорджа Буша-младшего, он возглавлял группу по изучению биотерроризма. Его работа на этом  влиятельном посту, в итоге, привела к резкому изменению политики США во время пандемий.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Патогены за один урок</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/pathogens-in-one-lesson-courtesy-of-sunetra-gupta/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 09:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/pathogens-in-one-lesson-courtesy-of-sunetra-gupta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/04/shutterstock_749202751-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В начале прошлого года стало очевидно, что знания о вирусах какое-то время будут в цене. Трудно писать о государственной политике &amp;ldquo;по борьбе с эпидемией&amp;rdquo; не имея аргументов против паники, вызываемой болезнями.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Лобби локдаунов полагалось на специфические &amp;ldquo;доводы&amp;rdquo;, которые скорее были обычным запугиванием. Они знают о вирусах. Ты нет. Они знают об общественном здравоохранении. Ты не знаешь. У них есть точные и сложные модели. У тебя нет. У них есть должности в университетах и руководящие посты. У тебя нет.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Движение против локдаунов велико и набирает обороты</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-anti-lockdown-movement-is-large-and-growing/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 08:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-anti-lockdown-movement-is-large-and-growing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ca-times.brightspotcdn.com/dims4/default/c58ab72/2147483647/strip/true/crop/2400x1600+0+0/resize/840x560!/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcalifornia-times-brightspot.s3.amazonaws.com%2F6e%2F22%2F3326cace4d71ae9110a662b7b48d%2Fla-photos-1staff-526650-me-0417-march-to-reopen-005.IK.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Чувствуете, что вас превзошли числом, подавили, задушили и подвергли цензуре? Так чувствуют себя многие люди, которые &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/we-need-a-principled-anti-lockdown-movement/&#34;&gt;выступают против ограничений,&lt;/a&gt; связанных с Covid. И действительно, трудно не испытать таких ощущений, поскольку в наше время вы даже не сможете толком опубликовать сообщение в социальных сетях, не вызывая предупреждений, исправлений, а иногда и блокирования аккаунтов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Баны в сетях являются частью более обширного микса, куда входят разные элементы, вплоть до полного деплатформинга людей просто потому, что они хотят вернуть себе свободу. Это жутко. Мы никогда не думали, что увидим это, но вот мы здесь.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Потребители, которые хотят конфиденциальности, наконец-то получат свое</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/consumers-who-want-privacy-are-finally-getting-their-way/</link>
      <pubDate>Mon, 03 May 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/consumers-who-want-privacy-are-finally-getting-their-way/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/04/techprivacy-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я только что обновил свой iPhone новой функцией, потребность в которой назрела уже давно. Я рад сообщить, что любой, кто загрузил это обновление, теперь может контролировать, какая личная информация используется и передается различными приложениями на смартфоне.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Apple в целом была лучше других технологических гигантов в отношении обмена данными. Это новое обновление делает важный шаг к тому, чтобы снова вернуть контроль потребителям. Вы можете управлять этой функцией, выбрав &amp;ldquo;Настройки&amp;rdquo;&amp;gt; &amp;ldquo;Конфиденциальность&amp;rdquo;&amp;gt; &amp;ldquo;Отслеживание&amp;rdquo;. Выделив тумблер серым цветом, любой пользователь может заблокировать все приложения, даже если вас спросят, следует ли делиться своими данными с другими.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Медицинский журнал предупреждает о потенциально опасных последствиях ношения масок</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/medical-journal-warns-about-maskss-potentially-devastating-consequences/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/medical-journal-warns-about-maskss-potentially-devastating-consequences/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://media3.s-nbcnews.com/j/newscms/2020_28/1587783/protest-masks-kb-main-200707_d6250b458ab22115a02e9e604c92260a.fit-1240w.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На прошлой неделе &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/youtube-censors-florida-governor-desantis-and-his-science-advisors/&#34;&gt;YouTube удалил&lt;/a&gt; видео научного круглого стола по Covid, проведенного губернатором Флориды Роном ДеСантисом. Указанная YouTube причина удаления связана с некоторыми мимолетными комментариями ученых, которые поднимали вопросы о ношении масок детьми.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Представитель YouTube заявил: &amp;ldquo;Мы удалили видео AIER, потому что оно содержало контент, противоречащий единодушному мнению местных и мировых органов здравоохранения относительно эффективности масок для предотвращения распространения Covid-19&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/great-barrington-declaration-scientists-with-gov-desantis-in-florida/&#34;&gt;Нежелательное замечание&lt;/a&gt; было сделано профессором Гарварда Мартином Куллдорфом: &amp;ldquo;Дети не должны носить маски для лица&amp;rdquo;, &amp;mdash; сказал он. &amp;ldquo;Они не нуждаются в этом ни для собственной защиты, ни для того, чтобы защищать других людей&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>YouTube подверг цензуре губернатора Флориды ДеСантиса и его научных советников</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/youtube-censors-florida-governor-desantis-and-his-science-advisors/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 14:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/youtube-censors-florida-governor-desantis-and-his-science-advisors/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/04/Screen-Shot-2021-04-07-at-10.59.18-AM-800x429.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В 2020 году Флорида стала лидером отказников от локдаунов. Эти усилия возглавил губернатор Рон ДеСантис, который в ходе пандемии стал настоящим эрудитом в вопросах общественного здравоохранения и биологических явлений, имеющих отношение к иммунитету. Снимая масочные мандаты и локдауны, он действовал под влиянием ученых, подписавших &lt;a href=&#34;https://gbdeclaration.org/&#34;&gt;Грейт Баррингтонскую декларацию,&lt;/a&gt; а также специалиста в области общественного здравоохранения Скотта Атласа.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Усилия по защите пожилых людей во Флориде позволили остальному обществу функционировать в обычном режиме  и привели к успеху, который отмечается во всем мире. Это серьезно нарушает нарратив сторонников локдауна о том, что единственный способ подавить вирус - это подавить права и свободы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Деньги, растущие в цене, изменят все</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/a-currency-that-rises-in-value-will-change-everything/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/a-currency-that-rises-in-value-will-change-everything/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/02/partyparty-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В первые годы биткоинового бума я посетил шумную и очень веселую конференцию недавно разбогатевших цифровых титанов. Думаю, что это было в 2014 году в Майами, а биткоин только что достиг отметки в 1000 долларов. В то время идеалом первых инвесторов было тратить. Как сумасшедший.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Казалось, что этот токен, который можно было потратить с такой пользой, просто растет на деревьях. Ваш компьютер &amp;ldquo;добывает&amp;rdquo; волшебные деньги, которые никто не использует, и следующее, что вы видите &amp;mdash; 100 тысяч долларов в ваших лапах. Вы не сделали ничего, чтобы &amp;ldquo;заработать&amp;rdquo; эти деньги, только добровольно предоставили некоторую вычислительную мощность. Почему бы не жить так дальше?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Провалы экономической политики администрации Трампа</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-economic-policy-failures-of-the-trump-administration/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 17:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-economic-policy-failures-of-the-trump-administration/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/01/whitehousedark-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Глядя на &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/catastrophe-is-all-around-us/&#34;&gt;катастрофу&lt;/a&gt;, в которой очутилась страна, нельзя не заметить горькую иронию в том, что лозунгом президентской кампании 2016 года под было &amp;ldquo;Сделаем Америку снова великой&amp;rdquo;. Чтобы разобраться во всех событиях, которые привели к нынешнему состоянию, потребуются годы исследований и размышлений. Это потребует отделения хорошей политики от плохой, намерений оти реальности, а также анализа множества уровней причин и следствий. В этой статье я стараюсь быть беспристрастным; это попыткаюсь рассказать печальную историю, разворачивающуюся на моих усталых глазах.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Десятичная точка, взорвавшая мир</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-decimal-point-that-blew-up-the-worl/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-decimal-point-that-blew-up-the-worl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Какая именно причина вызвала панику, которая погрузила цивилизацию во тьму? В поисках ответа на этот вопрос мы наткнемся на дату 11 марта 2020 года. Именно тогда Конгресс согласился на карантин по настоянию &amp;ldquo;экспертов&amp;rdquo;. За Конгрессом последовали губернаторы штатов (за некоторыми исключениями), и вскоре весь остальной мир присоединился к безумию локдаунов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В феврале людям не терпелось узнать ответ на следующий вопрос: подчиняется ли этот &amp;ldquo;новый вирус&amp;rdquo; знакомым закономерностям, которые мы связываем с гриппом, сезонными простудными заболеваниями и другими предсказуемыми и управляемыми патогенами? Или это будет что-то совершенно иное, беспрецедентное в нашей жизни, ужасающее и смертоносное для всех?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему биткоин имеет ценность?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-does-bitcoin-have-value/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 13:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-does-bitcoin-have-value/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2020/12/bitcoinsfalling-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Несмотря на то, что у нас есть одиннадцать лет опыта и на то, что цене биткоина  достигла почти 20 000 долларов, скептики все еще с нами. И я понимаю почему. Биткоин не похож на другие традиционные финансовые активы. Даже описание его как актива вводит в заблуждение. Это не то же самое, что акции, платежная система или деньги. Он имеет все эти особенности, но не идентичен им. Чем именно является биткоин, зависит от его использования в качестве средства хранения и переноса стоимости, которые, в свою очередь, базируются на защищенных правах собственности на редкое благо. Те, у кого нет опыта в этом секторе, испытывают некоторую фрустрацию, потому, что понять, в чем здесь ценность, не так-то просто.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Пурга фальшивой ковидной журналистики</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-blizzard-of-bogus-journalism-on-covid/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 11:50:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-blizzard-of-bogus-journalism-on-covid/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2020/11/fedup-1536x975.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Игра в охоту на &amp;ldquo;случаи Covid&amp;rdquo; достигла пика абсурда, особенно в медиа-культуре.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Взгляните хотя бы на это: &lt;a href=&#34;https://www.thesun.co.uk/news/13243548/supermarkets-most-common-place-catch-covid/&#34;&gt;&amp;ldquo;Супермаркеты &amp;mdash; это наиболее вероятное место, где вы можете подцепить Covid, показывают новые данные&amp;rdquo;.&lt;/a&gt; Это статья об &amp;ldquo;исследовании&amp;rdquo;, проведенном Общественным здравоохранением Англии (PHE) на основе приложения NHS Test and Trace. Вот вывод. За шесть дней ноября &amp;ldquo;было обнаружено, что 18,3% людей, получивших положительный тест, посетили супермаркет&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Если вы не испытали беспокойства, читая эти выводы, значит вы пропустили занятия по естественным наукам в 7-м классе. Если бы приложение  Test and Trace также отслеживало душ, прием пищи и дыхание, оно могло бы обнаружить 100% корреляцию. Да, люди с положительным результатом теста, вероятно, делали покупки, как и большинство людей. Это не означает, что шоппинг приносит вам Covid, и, конечно же, не означает, что шопинг убивает вас.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Возвращаясь к &#34;бессимптомному распространению&#34;</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/asymptomatic-spread-revisited/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 14:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/asymptomatic-spread-revisited/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2020/11/sneezy-1536x975.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Карлу фон Клаузевицу приписывается выражение &amp;ldquo;туман войны&amp;rdquo;. Оно обозначает замешательство и неуверенность, которые испытывают люди в разгар конфликта. Часто неясно, кто принимает решения и почему, и каковы отношения между стратегиями и целями. Даже разумное объяснение может стать расплывчатым и неуловимым, поскольку разочарование и дезориентация вытесняют ясность и рациональность.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В 2020 году мы пережили &amp;ldquo;туман борьбы с болезнями&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Первый раунд карантина был направлен не на подавление вируса, а на замедление его распространения, причем делалось это по одной причине: чтобы сохранить пропускную способность больниц. Вероятно, вопрос о том, действительно ли была сглажена &amp;ldquo;кривая&amp;rdquo; и до какой степени, будет обсуждаться еще в течение многих лет, но, так или иначе, в то время не было и речи о ликвидации вируса. Площадь под кривыми &amp;mdash; &amp;ldquo;высокими&amp;rdquo;, но &amp;ldquo;быстрыми&amp;rdquo; или &amp;ldquo;короткими&amp;rdquo;, но &amp;ldquo;длинными&amp;rdquo;, была в любом случае одинаковой. Люди готовились получать инфекцию, пока она не &amp;ldquo;выгорит&amp;rdquo; (коллективный иммунитет).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Исследование показывает, что даже карантин, осуществляемый военными, не может остановить распространение вируса</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/even-a-military-enforced-quarantine-cant-stop-the-virus-study-reveals/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/even-a-military-enforced-quarantine-cant-stop-the-virus-study-reveals/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2020/11/marines-1536x975.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;&lt;em&gt;Медицинский журнал Новой Англии&lt;/em&gt;&amp;rdquo; опубликовал исследование, которое затрагивает саму суть проблемы карантина. Вопрос всегда заключался в том, способны ли и в какой степени локдауны, даже самые экстремальные, подавить вирус. Если это так, тогда вы можете утверждать, что локдауны, несмотря на их астрономические социальные и экономические издержки, чего-то достигают. В противном случае, вы должны признать, что страны всего мира приступили к катастрофическому эксперименту, унесшему миллиарды жизней и уничтожившему все ожидания прав и свобод человека без какой-либо компенсации.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Совершают ли те, кто надеется уничтожить вирус, элементарную логическую ошибку?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/do-the-disease-eradicators-make-an-elementary-logical-mistake/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 17:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/do-the-disease-eradicators-make-an-elementary-logical-mistake/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2020/10/shutterstock_1787056190-1-1536x975.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я редко видел, чтобы это выражалось так прямо, как &lt;a href=&#34;https://youtu.be/vYqpiH1Q8bQ&#34;&gt;в этом видео интервью эпидемиолога Пола Эллиотта&lt;/a&gt;. Правда, еще летом я начал подозревать, что эта ошибка закралась в сознание сторонников карантина.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Похоже, что некоторые эксперты по заболеваниям искренне верят, что они могут играть со скоростью воспроизводства вируса, чтобы снизить ее до уровня ниже 1 и тем самым создать математический результат, который заставит вирус исчезнуть. Кажется, это их цель и показатель, с помощью которого они измеряют, достигли ли они ее и в какой степени. Проблема в том, что скорость воспроизводства (которую &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/the-fatal-conceit-of-covid-19-epidemic-models/&#34;&gt;очень трудно определить точно&lt;/a&gt;) является следствием &amp;mdash; мерой развивающегося состояния, а не причиной.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Умное общество, глупые люди</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/umnoe-obschestvo-glupye-lyudi/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 13:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/umnoe-obschestvo-glupye-lyudi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2020/06/killingsmart-1536x975.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мы переживаем самый странный опыт человеческой глупости, по крайней мере, в течение моей жизни. Один из самых удивительных аспектов этой ситуации &amp;mdash; почти всеобщая неспособность обычных людей и даже назначенных &amp;ldquo;экспертов&amp;rdquo; (во всяком случае, тех, кого нанимает правительство), усвоить базовые знания о вирусах, которые имеет, например моя мать, благодаря своей матери, которая получила солидное образование в этом предмете после Второй мировой войны.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Возьмем, например, гипотетическую ситуацию, когда данные о ходе эпидемии изменились в худшую сторону, Будет ли правительство ужесточать принимаемые им меры? В соответствии с какой именно теорией это должно помочь делу? Каким образом повторный приказ оставаться дома или повторное закрытие тренажерных залов поможет запугать вирус и заставит его уйти? Примитивное &amp;ldquo;убегай и прячься&amp;rdquo;, кажется, заменило комплексное понимание  вирусов и иммунитета.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что не восстановится после локдауна? Правительство!</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/vosstanovitsya-li-pravitelstvo-posle-epidemii/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/vosstanovitsya-li-pravitelstvo-posle-epidemii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2020/08/impendingdeath-1536x975.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Что станет с доверием к правительству после локдауна? В этой стране тысячи политиков, для которых это &amp;mdash; пугающий вопрос, и даже табуированая тема.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Репутация правительства была на послевоенном минимуме еще до карантина, и только 17% американцев заявили, что они доверяют правительству делать разные правильные вещи. Это было до того, как федеральное правительство и 43 губернатора штатов решили превратить вирус в предлог для тоталитарных закрытий бизнеса, блокировок, ограничений на поездки и домашнего карантина для большинства людей.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>А что насчет неизбираемых?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/what-about-the-unelected/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 19:20:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/what-about-the-unelected/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Демократия — это, конечно, бомба, в этом нет никаких сомнений. Это очень&#xA;волнующе – представлять себе, будто мы, народ, решаем, какое именно&#xA;правительство будет править. Этот контроль иллюстрируется нашими&#xA;ритуалами голосования, захватывающими и увлекающими очень многих людей.&#xA;Мы говорим, мы спорим, мы ругаемся и высказываемся. Какой огромный&#xA;механизм работает!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Но вернемся к реальности. Эта реальность уже начинает привлекать&#xA;общественное внимание. Выражение&#xA;«&lt;a href=&#34;billmoyers.com/2014/02/21/anatomy-of-the-deep-state/&#34;&gt;deep state&lt;/a&gt;»&#xA;все чаще всплывает в публичных дискуссиях.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Что оно означает? Оно означает государственный аппарат, который&#xA;замечательно процветает вне демократической системы. Это ссылка на некий&#xA;постоянный правящий класс и на структуру права, которая абсолютно&#xA;невосприимчива к избирательной шумихе. Это не спекулятивная теория&#xA;заговора. Это просто описание того, как работает правительство в&#xA;национальном государстве.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ФРС официально назвали биткойн «необеспеченным»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/fed-official-decries-bitcoin-as-not-backed/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 19:20:04 -0700</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/fed-official-decries-bitcoin-as-not-backed/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Биткойн обеспечен потребительской ценностью распределенных записей&#xA;технологии блокчейн, которая лежит в его основе.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Рэндал К. Кворлз (Randal K. Quarles), назначенец Трампа в Совете&#xA;управляющих Федеральной резервной системы и вице-президент по&#xA;банковскому надзору, произнес пространную&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.federalreserve.gov/newsevents/speech/quarles20171130a.htm&#34;&gt;речь&lt;/a&gt;&#xA;(«Размышления о&#xA;разумных инновациях в платежной системе»), в которой он указывает на&#xA;биткойн как на опасность для монетарной и финансовой системы.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Повторюсь: официальный спикер центрального банка, который управляет&#xA;мировой резервной валютой – института, который долго хвастался своей&#xA;способностью спасти весь мир от банкротства с помощью магии и алхимии,&#xA;ругает биткойн за то, что он ненадежен и необеспечен.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему Обама потерпел фиаско</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-obama-failed/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 09:45:25 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-obama-failed/</guid>
      <description>&lt;p&gt;За всю мою жизнь ни одного президента США не встречали с таким&#xA;энтузиазмом и надеждой, как Барака Обаму. Уже с самого начала его&#xA;президентства в кругах интеллектуальной и медиа элиты образовался своего&#xA;рода культ его последователей. Это была заря новой эры, от которой&#xA;ожидалось правосудие, справедливость, равенство, мир и патриотизм, и&#xA;учитывая яркий ум, эрудированность и хорошие намерения великого&#xA;человека, приход всего этого казался неизбежным.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;«Салон» &lt;a href=&#34;http://www.salon.com/2016/12/24/rogue-one-exactly-the-star-wars-movie-we-need-as-the-age-of-trump-dawns/&#34;&gt;пишет об итогах эры Обамы&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Пять различий между «альтернативными правыми» и либертарианцами</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/five-differences-between-the-alt-right-and-libertarians/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 18:50:49 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/five-differences-between-the-alt-right-and-libertarians/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ну что ж, Хилари Клинтон пришла и сделала это! Ко всеобщей радости&#xA;альтернативных правых, раздражённо бросающих неполиткорректные&#xA;оскорбления в сторону всех, кто левее их самих, кандидат от Демократов&#xA;наконец-то принесла им долгожданную славу. Дело в том, что Хилари&#xA;обвинила Дональда Трампа в потворничестве и популяризации их тёмного и&#xA;опасного мировоззрения.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Давайте сейчас не будем говорить о том, что коричневорубашечники&#xA;неожиданно станут доминирующими в американской политической культуре.&#xA;Вопросом, который нас сейчас интересует является то, что довольно много&#xA;альтернативных правых на заре своего учения заявляли о своем родстве с&#xA;либертарианством.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как поддерживают порядок в приватизированном городе</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-policing-works-in-a-privatized-city/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 19:50:43 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-policing-works-in-a-privatized-city/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Все территории общего пользования в Атлантик Стэйшен, в число которых&#xA;входят улицы, тротуары, парки и аллеи, являются частной собственностью.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Так гласит строка из «Правил внутреннего распорядка» Атлантик Стэйшен,&#xA;района, расположенного в Атланте, Джорджия: сказочном городе внутри&#xA;другого города. Однако, именно эта строка и меняет всё. Благодаря ей&#xA;одна квадратная миля в сердце этого огромного города сделала для&#xA;создания красивой, процветающей, разнообразной и счастливой жизни&#xA;больше, чем 50 лет существования «городского возрождения» и других&#xA;государственных программ.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Свобода дискриминировать нужна каждому</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/everyone-needs-freedom-to-discriminate/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 19:37:35 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/everyone-needs-freedom-to-discriminate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://mises.in.ua/everyone-needs-freedom-to-discriminate/1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;После того, как Верховный суд США принял решение, предписывающее&#xA;легализацию однополых браков на всей территории страны, в “New York&#xA;Times” &lt;a href=&#34;http://l.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2015%2F06%2F28%2Fus%2Fgay-rights-leaders-push-for-federal-civil-rights-protections.html&amp;amp;h=SAQHrVdOS&amp;amp;s=1&#34;&gt;появилось&#xA;упоминание&lt;/a&gt;&#xA;о том, что «лидеры борьбы за права геев задались целью победить в&#xA;следующей большой битве: за правовую защиту в сферах трудоустройства,&#xA;жилищного обеспечения, торговли, а также других сферах на федеральном&#xA;уровне, уровне штата и на местном уровне».&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Другими словами, государство соорудит новые барьеры на пути свободы&#xA;выбора, взамен только что разрушенных старых!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
