<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Лора Уильямс on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%83%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BC%D1%81/</link>
    <description>Recent content in Лора Уильямс on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Sep 2020 11:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%83%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BC%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>10 фактов о тайной полиции Восточной Германии</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/10-faktov-o-tainoi-policii-gdr/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/10-faktov-o-tainoi-policii-gdr/</guid>
      <description>Чтобы сохранить власть в течение 40 лет в условиях, когда население голодало, а люди постоянно пытались убежать на Запад, Коммунистической партии нужно было эффективно контролировать людей и нейтрализовать антигосударственных активистов. Откровенное уличное насилие и убийства не пошли бы на пользу имиджу партии, поэтому Министерство государственной безопасности проявило изобретательность. Оно создало тайную полицию, которая называлась &amp;ldquo;Schild und Schwert der Partei&amp;rdquo; (&amp;ldquo;Щит и меч партии&amp;rdquo;), более известную как &amp;ldquo;Штази&amp;rdquo;. Ее единственная функция состояла в том, чтобы удерживать Коммунистическую партию у власти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Калифорнийский Gig Work Law (закон о работе фрилансеров) разорил бы Мандалорца и Ведьмака</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/californias-gig-work-law-would-drive-the-mandalorian-and-the-witcher-out-of-business/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 15:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/californias-gig-work-law-would-drive-the-mandalorian-and-the-witcher-out-of-business/</guid>
      <description>Двумя самыми популярными сегодня шоу являются The Mandalorian на канале Disney + и The Witcher на канале Netflix. Всего за неделю, с 22 по 28 декабря, оба шоу собрали ошеломляющие 242 миллиона просмотров.
Что общего между этими хитами? Их главные герои работают фрилансерами.
В «Мандалорце» главный персонаж (по прозвищу Мандо) &amp;mdash; охотник за головами, который получает свой доход как вознаграждение в рамках конкретного контракта за сделанную работу. Он является членом гильдии охотников за головами, которая не является его «работодателем», а представляет собой нечто среднее между ассоциацией по проверке квалификации и компанией по трудоустройству.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
