<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Мэтт Ридли on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D1%8D%D1%82%D1%82-%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BB%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Мэтт Ридли on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Aug 2022 13:17:38 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D1%8D%D1%82%D1%82-%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BB%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Почему глобальное потепление полезно для нас?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-global-warming-is-good-for-us/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 13:17:38 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-global-warming-is-good-for-us/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.spiked-online.com/wp-content/uploads/2022/02/foliage-1536x922.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Глобальное потепление действительно существует. Правда, вопреки общепринятому мнению, пока что оно приносит, в основном, пользу. Этот поразительный факт скрывается от общественности решительными усилиями алармистов и СМИ, которые так любят язык кризиса и чрезвычайных ситуаций. Великобритания стремится к 2050 году достичь нулевых выбросов. Эта политика причиняет множество страданий. Но что, если окажется, что все эти страдания ради того, чтобы предотвратить то, что не приносит вреда?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Самая большая польза от выбросов &amp;mdash; глобальное озеленение, &lt;a href=&#34;https://www.nature.com/articles/s41467-019-12257-8&#34;&gt;увеличение из года в год площади зеленой растительности на поверхности суши&lt;/a&gt; нашей планеты. Леса растут гуще, луга &amp;mdash; богаче, а кустарники &amp;mdash; быстрее. Это демонстрируют  спутниковые снимки и наземная регистрация темпов роста растений. Это происходит во всех средах обитания, от тундры до тропических лесов. Как &lt;a href=&#34;https://twitter.com/BjornLomborg/status/1490347483007963138&#34;&gt;отмечает Бьорн Ломборг,&lt;/a&gt; данные НАСА за четыре десятилетия с 1982 года показывают, что глобальное озеленение ежегодно добавляло 618 000 квадратных километров зеленой листвы, что эквивалентно трём Великобританиям. Вы правильно прочитали: каждый год на планете становится больше зелени на три Британии. Наверняка Грета Тунберг не говорила вам об этом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
