<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джозеф Солис-Мюллен on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%84-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%81-%D0%BC%D1%8E%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Джозеф Солис-Мюллен on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 12:17:15 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%84-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%81-%D0%BC%D1%8E%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Твердые деньги в средневековой Италии</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/sound-money-medieval-italy/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:17:15 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/sound-money-medieval-italy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/images/2025-09/AdobeStock_Medieval%20Italy.jpeg.webp?h=626511b8&amp;amp;itok=54P6T1EI&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мало какие эпизоды в истории денежного обращения так ярко иллюстрируют австрийскую денежную теорию, как опыт конкурирующих валют в позднесредневековой Италии. В эпоху политической раздробленности, когда десятки городов-государств чеканили собственные монеты, торговцы и банкиры постоянно сталкивались с проблемой выбора: каким деньгам можно доверять. Лучшими оказались две валюты: золотой флорин Флоренции, впервые отчеканенный в 1252 году, и венецианский дукат, введённый в 1284 году.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Их успех объясняется не военной мощью и не насильственными законами о принудительном курсе, а честностью. И Флоренция, и Венеция сопротивлялись соблазну обесценить свою монету и потому завоевали репутацию надёжности и стабильности. В результате их монеты стали незаменимыми в международной торговле — от Фландрии до Леванта. Напротив, государства, прибегавшие к агрессивной девальвации — такие как Папская область или Неаполитанское королевство — сталкивались с тем, что их валюту избегали за пределами их юрисдикции.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Китай не захватит мир</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/china-wont-be-taking-over-world/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/china-wont-be-taking-over-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/china-wire.jpg?itok=x-x0nrlN&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Хотя у США есть множество проблем, это не означает, что Китай станет доминирующей глобальной силой. Китай и его коммунистическое руководство не обладают достаточными возможностями для этого. Кроме того, он столкнется с неминуемыми внутренними кризисами, которые будут угрожать существованию не только Коммунистической партии Китая (КПК), но и существованию китайского государства как единого целого. Попыткам Китая серьезно противостоять интересам США или распространить свое влияние далеко за пределы собственного побережья помешают несколько непреодолимых препятствий.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
