<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Филип Багус on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%BF-%D0%B1%D0%B0%D0%B3%D1%83%D1%81/</link>
    <description>Recent content in Филип Багус on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jan 2022 13:34:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%BF-%D0%B1%D0%B0%D0%B3%D1%83%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Могут ли дамбы быть частными? Аргумент против теории общественных благ</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/can-dikes-be-private-argument-against-public-goods-theory/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 13:34:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/can-dikes-be-private-argument-against-public-goods-theory/</guid>
      <description>Уолтер Блок (1983) показал слабые стороны аргументации в пользу государственных дорог, однако немецкий аргумент в пользу дамб как примера общественного блага до сих пор остается без внимания. После урагана Катрина и разрушения государственных дамб в Новом Орлеане аргумент в пользу частных дамб может набрать силу и в США. В этой статье я рассматриваю теоретические аспекты, а также исторические свидетельства региона Фризия в Германии для случая дамб.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему австрийцы не неолибералы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-austrians-are-not-neoliberals/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 12:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-austrians-are-not-neoliberals/</guid>
      <description>Филип Мировски, известный своей книгой &amp;ldquo;Больше греет, чем светит: экономика как социальная физика, физика как экономика природы&amp;rdquo;, в которой он критикует неоклассическую экономику за заимствование методов естественных наук, недавно опубликовал книгу о неолиберализме и работе экономистов во время финансового кризиса. В его книге &amp;ldquo;Никогда не позволяйте серьезному кризису пропасть напрасно: как неолиберализм пережил финансовый кризис&amp;rdquo; главный тезис состоит в том, что экономисты совершенно не смогли предсказать и объяснить финансовый кризис.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как государство раздувает массовую истерию</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-state-spreads-mass-hysteria/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 13:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-state-spreads-mass-hysteria/</guid>
      <description>История массовых истерий (массовых социогенных заболеваний) весьма увлекательна. Случаи массовой истерии известны еще со времен средневековья, упомяну лишь несколько относительно недавних.
В 1938 году вскоре после подписания Мюнхенского соглашения трансляция радиоспектакля Орсона Уэллса &amp;ldquo;Война миров&amp;rdquo;, якобы вызвала панику среди слушателей, которые подумали, что они подверглись нападению марсиан.
Еще один изестный случай &amp;mdash; эпизод португальского подросткового сериала &amp;ldquo;Клубника с сахаром&amp;rdquo;. В этом эпизоде персонажи заразились опасным для жизни вирусом. После шоу более трехсот учеников сообщили о симптомах, схожих с симптомами, которые испытывали персонажи сериала, таких как сыпь и затрудненное дыхание.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
