<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Крис Кэлтон on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%81-%D0%BA%D1%8D%D0%BB%D1%82%D0%BE%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Крис Кэлтон on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Sep 2022 12:48:38 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%81-%D0%BA%D1%8D%D0%BB%D1%82%D0%BE%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Малкольм МакЛин: неизвестный герой-капиталист, изменивший мир</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/malcolm-mclean-unsung-capitalist-hero-who-changed-world-one-container-time/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 12:48:38 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/malcolm-mclean-unsung-capitalist-hero-who-changed-world-one-container-time/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/shipping-wire_0.jpg?itok=TKA7THmh&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Спросите среднего человека, что, по его мнению, является самым важным в экономическом отношении новшеством двадцатого века, и он, скорее всего, укажет на интернет. Интернет, конечно, посрамил Пола Кругмана с его прогнозом о том, что он окажет на экономику не большее влияние, чем факсимильный аппарат, но даже эта преобразующая технология заслуживает лишь второго места по сравнению с чем-то гораздо более банальным: &lt;a href=&#34;https://www.blumeglobal.com/learning/intermodal-shipping-containers/&#34;&gt;интермодальным транспортным контейнером.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Транспортный контейнер является детищем &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Malcom_McLean&#34;&gt;Малкольма МакЛина.&lt;/a&gt; История МакЛина &amp;mdash; это история пути из нищеты к богатству. МакЛин начал свой путь в транспортный бизнес, имея лишь среднее образование. Работая продавцом на заправке, он скопил 120 долларов, и когда ему стукнуло двадцать один, купил подержанный грузовик. В 1944 году он основал свою первую компанию, McLean Trucking. В условиях бурного роста послевоенной экономики Маклин смог расширить свой бизнес, приспосабливаясь к все большей интеграции мировой экономики.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Кто будет строить дороги? Любой, кто хочет получить от них выгоду</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/who-will-build-roads-anyone-who-stands-benefit-them/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 12:11:39 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/who-will-build-roads-anyone-who-stands-benefit-them/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/construction-wire.jpg?itok=Yd_E441J&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Любой первокурсник экономического факультета подтвердит, что вводный курс экономики обязательно включает в себя изучение теории общественных благ и так называемой проблемы безбилетника. Как утверждал Пол Самуэльсон в 1950-х годах, общественные блага потребляются коллективно, что делает их неконкурентными и неисключаемыми &amp;mdash; или, если отбросить экономический жаргон, потребители не конкурируют друг с другом за такие блага, а производители не могут регулировать доступ к ним. Следовательно, &amp;ldquo;безбилетники&amp;rdquo; могут пользоваться общественными благами, не внося свой вклад в издержки производства.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Чтобы понять экономику, сначала разберитесь с частной собственностью</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/understand-economics-first-understand-private-property/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/understand-economics-first-understand-private-property/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/no_hunting-wire.jpg?itok=UgHcBWyX&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В книге &amp;ldquo;Человек, экономика и государство&amp;rdquo; Мюррей Ротбард излагает принципы экономики, реконструируя экономику с нуля. Следуя практике экономистов-классиков, он начинает книгу, помещая одинокого Робинзона Крузо на остров. После определения законов, которые применяются даже к изолированным людям, во второй главе Ротбард рассматривает Крузо на острове с еще одним человеком, вводя понятие прямого обмена или бартерной экономики. В третьей и четвертой главах Ротбард рассматривает происхождение денег и цен в экономике косвенного обмена.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как прогрессивисты завоевали корпоративную Америку</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-progressives-conquered-corporate-america/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-progressives-conquered-corporate-america/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://yrtnews.com/wp-content/uploads/2021/02/20210204-sanders-biden-ap-773.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В 1924 году изобретатель одноразовой бритвы Кинг Кэмп Джиллетт написал книгу в соавторстве с прогрессивным журналистом Аптоном Синклером. Синклер получил известность в качестве автора  &amp;ldquo;Джунглей&amp;rdquo; &amp;mdash; книги, описывающей работу мясокомбинатов. Эта книга положила начало движению за чистую пищу. Синклер одолжил свои писательские таланты Джиллетту, который надеялся найти более убедительные аргументы в пользу идеи, которую он отстаивал с момента выхода его первой книги &lt;em&gt;The Human Drift&lt;/em&gt;, опубликованной тридцатью годами ранее.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
