<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Роберт Мерфи on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%84%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Роберт Мерфи on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Feb 2022 16:24:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%84%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Почему австрийцы настаивают на ординальной полезности</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-austrians-stress-ordinal-utility/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 16:24:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-austrians-stress-ordinal-utility/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/blur_chocolate_close_up_cold_colored_cone_cream_dairy_product-1529843.jpg?itok=dgONC4Gm&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Дэвид Фридман недавно &lt;a href=&#34;http://www.daviddfriedman.com/Ideas%20I/Economics/Critique%20of%20a%20Version%20of%20Austrian%20Economics.pdf&#34;&gt;опубликовал критику&lt;/a&gt; австрийской экономики в ее ротбардианской традиции. В своем эссе Фридман повторяет утверждение, &lt;a href=&#34;https://www.econlib.org/archives/2015/05/tyler_cowen_on_14.html#comment-148396&#34;&gt;которое он уже делал ранее,&lt;/a&gt; а именно: экономисты раньше соглашались с австрийцами в том, что полезность является порядковой (ординальной), но после публикации работы Джона фон Неймана и Оскара Моргенштерна по теории игр в 1947 году было признано, что полезность все-таки является кардинальной. (Чтобы избежать путаницы, у Фридмана есть и другие причины считать, что полезность кардинальна, включая интуитивные апелляции к повседневному опыту).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Теорема невозможности&#34; Эрроу  показывает, что у демократии есть большая проблема</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/arrows-impossibility-theorem-exposes-big-problem-democracy/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 13:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/arrows-impossibility-theorem-exposes-big-problem-democracy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/but1.png?itok=m4Rso7Ze&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Пожалуй, нет ничего более священного для сегодняшних элит, чем &amp;ldquo;демократия&amp;rdquo;, под которой они подразумевают &amp;ldquo;политический результат, который мы все одобряем&amp;rdquo;. По иронии судьбы, один из самых удивительных и сильных результатов теории общественного выбора, а именно так называемая теорема невозможности Кеннета Эрроу, показывает, что в принципе не существует последовательного способа объединить индивидуальные предпочтения в коллективную волю.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В каком-то смысле Эрроу сделал с демократией то же, что &lt;a href=&#34;https://www.bobmurphyshow.com/episodes/ep-7-godel-made-easy/&#34;&gt;Курт Гёдель сделал с попытками поставить математику на аксиоматический фундамент&lt;/a&gt;. Тем не менее, хотя все, от философов до когнитивистов и программистов, цитируют Гёделя &amp;mdash; даже если они не понимают, что именно он продемонстрировал, &amp;mdash; никто почему-то не вспоминает Эрроу, когда дело касается политики. Мое простое и циничное объяснение состоит в том, что его результат настолько разрушителен, что после него вообще трудно что-либо сказать. (Обратите внимание, что экономисты &amp;mdash; сторонники свободного рынка также могут пострадать от этой проблемы, если они будут слишком бойко говорить об &amp;ldquo;оптимальности&amp;rdquo; рыночного исхода.)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что означает &#34;предельность&#34;?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/what-does-marginality-mean/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/what-does-marginality-mean/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/Diamond.jpg?itok=hsl_Fvi9&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Что значит действовать &amp;ldquo;на границе&amp;rdquo; или мыслить &amp;ldquo;предельными категориями&amp;rdquo;? Экономисты часто используют этот термин. Между двумя мировыми войнами в кружке Мизеса в Вене  даже были песни с припевом со словами &amp;ldquo;предельная полезность&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В самой первой лекции на своем курсе я учу своих студентов, что люди принимают решения &amp;ldquo;на границе&amp;rdquo;. Обычно студенты встречают это заявление с видом безропотной скуки и/или беспомощности. Я пытаюсь уточнить, сказав, что если мы посмотрим на лист бумаги, &lt;em&gt;граница&lt;/em&gt; будет просто &lt;em&gt;краем&lt;/em&gt;, а не целым листом. Это объяснение тоже мало помогает. Дело в том, что экономисты настолько привыкли к мышлению &amp;ldquo;границами&amp;rdquo;, что им трудно объяснить это тому, кто никогда не слышал об этом раньше. Поэтому я быстро перейду к некоторым примерам.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Психология против праксиологии</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/psychology-versus-praxeology/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/psychology-versus-praxeology/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://thinkmarkets.files.wordpress.com/2009/09/ludwig-von-mises-mises-institute20von20mises20in2019711.jpg?w=700&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В &lt;a href=&#34;https://mises.in.ua/article/misess-non-trivial-insight/&#34;&gt;недавней статье&lt;/a&gt; я изложил мизесианский подход к праксиологии, или науке о человеческой деятельности. В отличие от господствующей позитивистской позиции, согласно которой все экономические теории должны приводить к фальсифицируемым предсказаниям, которые можно проверить, Людвиг фон Мизес полагал, что действительные экономические теоремы должны выводиться из аксиомы &amp;ldquo;Человек действует&amp;rdquo;&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Многие читатели прислали мне электронные письма, оспаривая мизесианскую точку зрения. Одна из главных проблем заключалась в том, должна ли психология использовать экспериментальный метод. В конце концов, психология тоже имеет дело с людьми, в особенности с их психическими состояниями и склонностями. Итак, считает ли австриец, что метод естественных наук &amp;mdash; другими словами, формулировка гипотезы, которая затем подвергается экспериментальной проверке или опровержению &amp;mdash; так же неуместен в психологии, как и в экономике?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Нетривиальное понимание Мизеса</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/misess-non-trivial-insight/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 14:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/misess-non-trivial-insight/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/mises_2015.JPG?itok=F9EiE1UD&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Отличительной чертой экономической теории Людвига фон Мизеса является его упор на априорный подход. По Мизесу, экономические &amp;ldquo;законы&amp;rdquo; должны быть логически выведены из предшествующих аксиом, так что &amp;mdash; если исходные предположения верны &amp;mdash; сделанные выводы так же верны, как и любой результат в евклидовой геометрии.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Это резко контрастирует с методом позитивистов, в лагерь которого входит большинство современных экономистов. По их мнению, экономика может быть &amp;ldquo;научной&amp;rdquo; только в том случае, если она принимает процедуры, используемые естествоиспытателями. Грубо говоря, позитивисты считают, что экономисты должны формировать гипотезы с проверяемыми последствиями, а затем собирать данные для измерения точности своих прогнозов. Те тенденции, которые пользуются наибольшим успехом в этом смысле, считаются лучшими &amp;ldquo;законами&amp;rdquo;, чем предположения, которые не так хорошо соответствуют данным.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сравнение подходов австрийской школы и «права и экономики» к вопросам загрязнения воздуха</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/sravnenie-podhodov2/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/sravnenie-podhodov2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://mises.org/system/files/styles/slideshow/private/GettyImages-484942854.jpg?itok=6sM8Z0_E&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В &lt;a href=&#34;https://mises.in.ua/article/sravnenie-podhodov/&#34;&gt;недавней статье&lt;/a&gt; я сравнил подходы австрийской школы и школы &amp;ldquo;права и экономики&amp;rdquo; связанной с Чикагской школой и Калифорнийским университетом в Лос-Анджелесе к безопасности продукции. В сегодняшней статье я покажу разницу в вопросе загрязнения воздуха. Мы снова увидим, что австрийский подход не только технически точнее, но и звучит менее шокирующе для неэкономистов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;подход-права-и-экономики-к-загрязнению-воздуха&#34;&gt;Подход «права и экономики» к загрязнению воздуха&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мотивом для написания моей статьи послужило &lt;a href=&#34;https://www.vox.com/future-perfect/2019/6/1/18629859/judge-resort-weekend-naidu-manne-seminar-ginsburg&#34;&gt;интервью Vox с Сурешом Найду&lt;/a&gt;, профессором экономики Колумбийского университета, который был &lt;a href=&#34;http://elliottash.com/wp-content/uploads/2019/03/ash-chen-naidu-2019-03-20.pdf&#34;&gt;соавтором статьи&lt;/a&gt;, в которой количественно оценивалось влияние традиции школы &amp;ldquo;права и экономики&amp;rdquo; на американских судей. Как поясняется в резюме Vox, Найду и его соавторы&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Происхождение вида</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/proishozhdenie-vida/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 11:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/proishozhdenie-vida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://2qkhyt1u78lw1ll02a1kxrzq-wpengine.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2012/04/specie.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Эта книга столь же дерзновенная, как и ее название (&amp;ldquo;Долг. Первые 5000 лет истории&amp;rdquo;): антрополог Гребер знакомит читателя с историей долгов. Насколько серьезно автор воспринимает свою задачу? Подумайте сами: он посвящает 38 страниц главы 5 построению &amp;ldquo;Краткого трактата о моральных основах экономических отношений&amp;rdquo;. Его книга выглядит серьезным вызовом, поскольку Гребер нацеливается на критику стандартного экономического объяснения происхождения денег. Тем не менее, при ближайшем рассмотрении, амбициозная атака Гребера в значительной степени оказывается направленной мимо цели.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обзор книги Стефани Келтон «Миф дефицита»</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/obzor-mir-deficita/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 15:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/obzor-mir-deficita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/deficit_small.jpg?itok=ag8ci06W&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;У меня есть хорошие новости и плохие новости. Хорошая новость заключается в том, что Стефани Келтон, профессор экономики в Stony Brook и советник кампании Берни Сандерса 2016 года, написала книгу о современной монетарной теории (MMT), которая очень читабельна и поразит многих читателей своей убедительностью и умом. Плохая новость заключается в том, что Стефани Келтон написала книгу об MMT, которая очень читабельна и поразит многих читателей своей убедительностью и умом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Чем нынешняя безработица хуже, чем во времена Великой депрессии</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/chem-nyneshnyaya-bezrabotica-huzhe-chem-vekilaya-depressiya/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 10:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/chem-nyneshnyaya-bezrabotica-huzhe-chem-vekilaya-depressiya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cnbc.com/2020/04/23/weekly-jobless-claims.html&#34;&gt;Последний отчет&lt;/a&gt; о новых заявках на пособие по безработице был ужасным: безработица составила 4,4 миллиона, что на 100 000 больше, чем ожидали опрошенные экономисты. Количество заявок составило чуть менее 16 миллионов, что является абсолютным рекордом. По оценкам ведущих специалистов рынка труда, фактический уровень безработицы (о котором официально сообщается с отставанием) в настоящее время превышает 20 процентов &amp;mdash; уровень, которого не было с самых мрачных дней Великой депрессии. Действительно, впервые со времен Великой депрессии все доходы от работы были уничтожены всего за несколько недель.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Левые утверждают, что рабство было благословением для экономики. Почему они не правы.</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/rabstvo-ne-lekarstvo-dlya-ekonomiky/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 00:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/rabstvo-ne-lekarstvo-dlya-ekonomiky/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наследие рабства вновь становится горячо обсуждаемой темой в Америке. The &lt;em&gt;New York Times&lt;/em&gt; запустила &amp;ldquo;проект 1619&amp;rdquo;, посвященный 400 &amp;mdash;  летию со дня появления первых африканских рабов, доставленных в колонию Вирджиния. Проект «направлен на то, чтобы переосмыслить историю страны, он направлен на понимание 1619 года как года нашего истинного основания и на то, чтобы поместить наследие рабства и вклад чернокожих американцев в основу истории о том, кто мы есть». Одна из &lt;a href=&#34;https://www.nytimes.com/interactive/2019/08/14/magazine/slavery-capitalism.html&#34;&gt;основных работ&lt;/a&gt; на эту тему советует: «чтобы понять жестокость американского капитализма, вы должны начать с плантации».  &lt;a href=&#34;https://www.vox.com/identities/2019/8/16/20806069/slavery-economy-capitalism-violence-cotton-edward-baptist&#34;&gt;Интервью&lt;/a&gt; с  историком Эдвардом Е. Баптистом в журнале VOX информирует нас о том, что рабство было удивительно современной и эффективной деловой практикой, которая помогла США превратиться из колониальной экономики во «вторую по величине индустриальную силу в мире».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>О фальшивом аргументе «консенсуса 97% климатологов» в дискуссиях об изменении климата</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/o-falshivom-argumente-consensusa-climatologov/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 21:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/o-falshivom-argumente-consensusa-climatologov/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Один из популярных риторических приемов в дебатах об изменении климата таков: сторонники агрессивного вмешательства правительства утверждают, что «97% ученых» согласны с их позицией, и поэтому любые критики являются ненаучными «отрицателями» (deniers).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Несколько лет назад Дэвид Фридман продемонстрировал, что утверждение о «97% -ном консенсусе» вообще стало предметом для обсуждения только благодаря предвзятой процедуре, с помощью которой анализировались публикации в научных журналах.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Показательно, что в рецензиях «The New Republic», посвященных книгам, критикующим мейнстримную экономику, критически относятся к такой же степени консенсуса среди экономистов по вопросам, которые авторы этих книг хотят поставить под сомнение. Другими словами, когда дело доходит до почти единодушного отказа профессиональных экономистов от контроля арендной платы или тарифов, некоторые прогрессивистские левые приходят к выводу, что этот отказ обусловлен групповым мышлением. Одна и та же последовательность мыслей  - у ученых-климатологов и экономистов - вызывает у «The New Republic» разное отношение, так как позиция «The New Republic» заключается в оправдании расширения государственной власти, что является центральным принципом с момента &lt;a href=&#34;http://www.digitalhistory.uh.edu/disp_textbook.cfm%3FsmtID%3D2%26psid%3D3135&#34;&gt;ее рождения&lt;/a&gt; Гербертом Кроули сто лет назад.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Жизнеспособен ли утилитаризм?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/utilitarianism-viable/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 14:24:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/utilitarianism-viable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Привет, меня зовут Боб, и я выздоравливающий утилитарист.&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Прошло уже несколько месяцев с тех пор, как я признался в этом самому себе.&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Дело в том, что я верил: все моральные проблемы могут быть сведены к простой максимизации пользы.&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Многие из моих ближайших друзей говорили мне, что у меня проблемы, но я не слушал.&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Они хотели, как лучше, но они просто не понимали.&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Или я так думал.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я нахожусь в странном положении. Если бы я прочитал книгу профессора Игера всего шесть месяцев назад, я бы объявил ее прекрасным вкладом в разъяснение сложного (и &lt;em&gt;правильного&lt;/em&gt;) утилитаризма. Правда, осталась бы (по моему мнению) одна большая проблема, которая еще не была удовлетворительно объяснена утилитаристами, но это меня бы не слишком беспокоило; в конце концов, наука не стоит на месте и границы нашего невежества все время сокращаются.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
