<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Томас Харрингтон on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%81-%D1%85%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D1%82%D0%BE%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Томас Харрингтон on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jul 2022 11:16:51 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%81-%D1%85%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D1%82%D0%BE%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Билл Гейтс и игра с очерчиванием рамок</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/bill-gates-and-the-frame-game/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 11:16:51 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/bill-gates-and-the-frame-game/</guid>
      <description>Несколько недель назад на Всемирном экономическом форуме (ВЭФ) в Давосе Билл Гейтс сказал несколько удивительных вещей. В ходе 56-минутной панельной дискуссии главный пропихиватель вакцин признал (начиная с отметки 18:22), что ковидные вакцины не блокируют инфекцию, и что продолжительность защиты, которую они обеспечивают, крайне мала.&#xA;Позже он говорил (начиная с отметки 51:00) об абсурдности любой программы ковидных паспортов &amp;mdash; откуда логичесаки следует непригодность всех других мер по отделению привитых от непривитых &amp;mdash; если вакцины не показали никакой способности сделать хотя бы то, чего следует ожидать от вакцины: предотвратить инфекцию и передачу вируса.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Все это было в  Emergency Use Autorization. Почему они этого не видели?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/it-was-all-there-in-the-eua-why-couldnt-they-see-it/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2022 13:20:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/it-was-all-there-in-the-eua-why-couldnt-they-see-it/</guid>
      <description>Когда зимой 2020-2021 годов три вакцины от Covid получили разрешение на экстренное использование, я первым делом занялся поиском резюме клинических результатов, которые сделали возможным принятие этих нормативных актов. Я быстро нашел их и углубился в то, что в них говорилось о защите от инфекции и о передаче инфекции.&#xA;Я сделал это потому, что моя интуиция, подкрепляемая чтением немейнстримных источников, уже давно подсказывала мне, что конечной целью тех, кто управляет пандемией, является навязывание вакцин как можно большему числу людей и как можно большему числу групп населения.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
