<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Открытое Письмо on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in Открытое Письмо on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Sep 2020 12:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Открытое письмо врачей и медицинских работников всем бельгийским властям и всем бельгийским СМИ</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/otkrytoe-pismo-vrachey-belgiyskim-vlastyam/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 12:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/otkrytoe-pismo-vrachey-belgiyskim-vlastyam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2020/09/belgiumhospital-1536x975.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Это &lt;a href=&#34;https://docs4opendebate.be/en/open-letter/&#34;&gt;письмо&lt;/a&gt; произвело впечатление на органы здравоохранения не только Бельгии, но и всего мира. Его текст может относиться к любому случаю, когда государства блокируют своих граждан, вместо того, чтобы предоставлять людям свободу и позволять медицинским работникам выполнять основную работу по смягчению последствий болезней.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;На данный момент его &lt;a href=&#34;https://docs4opendebate.be/en/signatories/&#34;&gt;подписали&lt;/a&gt; 394 врача, 1340 квалифицированных медицинских работников и 8 897 граждан.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мы, бельгийские врачи и медицинские работники, хотим выразить нашу серьезную озабоченность развитием ситуации, связанной со вспышкой вируса SARS-CoV-2 в последние месяцы. Мы призываем политиков быть независимыми и критически информированными в процессе принятия решений и в применении мер, направленных на борьбу с эпидемией. Мы просим открытых дебатов, где будут представлены все эксперты без какой-либо цензуры. После первоначальной паники вокруг covid-19 объективные факты теперь показывают совершенно иную картину &amp;mdash; &lt;strong&gt;у чрезвычайной ситуации больше нет медицинского оправдания&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
