<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Тейт Фегли on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%82%D0%B5%D0%B9%D1%82-%D1%84%D0%B5%D0%B3%D0%BB%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Тейт Фегли on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Aug 2022 13:07:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%82%D0%B5%D0%B9%D1%82-%D1%84%D0%B5%D0%B3%D0%BB%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Частная собственность и безопасность клиентов: Starbucks усвоила тяжелый урок</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/private-property-and-customer-safety-starbucks-learns-hard-lesson/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 13:07:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/private-property-and-customer-safety-starbucks-learns-hard-lesson/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/starbucks1.jpg?itok=7wIzZsfL&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Одной из моих любимых иллюстраций разницы стимулов, с которыми сталкиваются частные предприятия и государство, когда речь идет об обеспечении безопасности, является &lt;a href=&#34;https://mises.org/wire/starbucks-case-illustrates-how-government-police-arent-private-police&#34;&gt;инцидент, произошедший в филадельфийском Starbucks&lt;/a&gt; в апреле 2018 года. Двое темнокожих мужчин, которые сказали, что ждут делового партнера, захотели воспользоваться туалетом, хотя ничего не купили. Их попросили заказать что-нибудь или уйти.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Они не сделали ни того, ни другого, была вызвана полиция, и мужчины были в конечном итоге арестованы, после того как отказались уйти. Это событие привлекло большое внимание прессы. Генеральный директор Starbucks встретился с арестованными мужчинами и позже закрыл восемь тысяч точек Starbucks на день для проведения тренинга по &amp;ldquo;повышению чувствительности&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Полицейского практически невозможно уволить. Вот почему</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/policeiskogo-nevozmozhno-uvolit/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 12:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/policeiskogo-nevozmozhno-uvolit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/cop-hat-750x516.png?itok=2c6L60Qu&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Что нужно, чтобы уволить полицейского? По сравнению с некоторыми другими громкими случаями, когда на видео было зафиксировано убийство, совершенное офицером полиции, в деле Джорджа Флойда все шло очень быстро. На следующий день четверо офицеров, участвовавших в его аресте, были уволены из полицейского управления Миннеаполиса. Для сравнения:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Офицер &lt;strong&gt;Херонимо Янез&lt;/strong&gt;, который 6 июля 2016 года застрелил Филандо Кастиля в его автомобиле после того, как Кастилль сообщил ему, что он вооружен, не был уволен до тех пор, пока он не был оправдан за   непредумышленное убийство и безрассудную разрядку огнестрельного  оружия 30 мая, 2017. Ему &lt;a href=&#34;https://www.washingtonpost.com/news/post-nation/wp/2017/07/11/minnesota-officer-who-killed-philando-castile-formally-leaves-police-department/&#34;&gt;выплатили 48 500  долларов&lt;/a&gt;,  чтобы он покинул полицейское отделение Сэйнт Энтони.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
