<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Дональд Бодро on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B4-%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in Дональд Бодро on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2022 14:32:38 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B4-%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Являются ли сторонники свободной торговли наивными глобалистами?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/are-free-traders-guilty-of-naive-globalism/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 14:32:38 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/are-free-traders-guilty-of-naive-globalism/</guid>
      <description>Книга Сэма Грегга &amp;ldquo;Следующая американская экономика&amp;rdquo;, вышедшая в 2022 году, является выдающимся достижением. Грегг красноречиво защищает свободное, коммерческое общество от его многочисленных противников. Среди этих хулителей, конечно же, сегодняшние так называемые &amp;ldquo;национальные консерваторы&amp;rdquo; (некоторые, но не все, из них могут быть справедливо названы трампистами). Но не менее враждебно к либеральной экономике, которую Грегг умело защищает, относятся и прогрессисты. Хотя на многих фронтах у национал-консерваторов и прогрессистов есть существенные различия, в вопросах экономики международной торговли обе группы делают одни и те же фактические и теоретические ошибки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не существует естественной &#34;несущей способности&#34; для человеческой популяции: эссе, вдохновленное радостной новостью о том, что население Земли достигло восьми миллиардов человек</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/theres-no-natural-carrying-capacity-for-the-human-population-an-essay-inspired-by-the-happy-news-that-the-human-population-has-reached-eight-billion/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 21:45:23 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/theres-no-natural-carrying-capacity-for-the-human-population-an-essay-inspired-by-the-happy-news-that-the-human-population-has-reached-eight-billion/</guid>
      <description>Великий Джулиан Саймон потратил значительную часть своей жизни на интеллектуальную борьбу с биологами и зоологами, которые были убеждены, что рост численности населения, если правительства не будут сдерживать его драконовскими мерами, погубит множество людей. (Я мог бы использовать здесь настоящее время, потому что многие из ученых, с которыми сражался Саймон, включая самого выдающегося, &amp;mdash; Пола Эрлиха, &amp;mdash; все еще живы). Исследователи поведения животных настаивают на том, что среда обитания каждого вида обладает естественной &amp;ldquo;несущей способностью&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Правительство — это угадайка</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/government-is-largely-guesswork/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 13:26:52 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/government-is-largely-guesswork/</guid>
      <description>Арнольд Клинг, со свойственной ему глубокой проницательностью, недавно описал &amp;ldquo;аргумент соломенного чучела против либертарианства и за технократию&amp;rdquo;. Этот аргумент &amp;ldquo;соломенного чучела&amp;rdquo; состоит, как объясняет Клинг, из следующих этапов:
Либертарианство опирается на рынки.
Рынки оптимальны только в условиях совершенной конкуренции.
Условия совершенной конкуренции редко выполняются.
Существует множество случаев провала рынка.
Поэтому либертарианство не работает.
Затем Клинг добавляет:
Шаг (2) &amp;mdash; это мошенничество. Он протаскивает предположение, что рынки должны быть оптимальными, чтобы быть предпочтительнее государственного вмешательства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>На рынках ваш голос имеет значение; в политике — не очень</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/in-markets-your-vote-counts-in-politics-not-so-much/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:05:23 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/in-markets-your-vote-counts-in-politics-not-so-much/</guid>
      <description>После почти 40 лет преподавания я понял, что студенты весьма враждебно реагируют, когда им говорят, что их индивидуальный голос на политических выборах никогда не определит их исход.
Рассказывая об экономике общественного выбора, я стараюсь никогда не говорить, что голос отдельного человека &amp;ldquo;не имеет значения&amp;rdquo;. Конечно, он имеет значение, по крайней мере, для каждого голосующего &amp;mdash; реальность, подтвержденная тем фактом, что каждый голосующий тратит время и силы, чтобы сделать это. Я также стараюсь предварять свои высказывания заверением, что ничто из того, что я говорю, не должно быть истолковано как призыв или даже как оправдание для людей не голосовать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Экономика — это не последовательность цепочек поставок</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-economy-is-not-a-series-of-supply-chains/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 12:08:47 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-economy-is-not-a-series-of-supply-chains/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Мы также должны решительно действовать для обеспечения безопасности наших критически важных цепочек поставок&amp;rdquo;, &amp;mdash; эта строчка так легко поется, и она так услаждает ничего не подозревающий слух. Автор сей песни &amp;mdash; сенатор Джош Хоули из штата Миссури. Своей статьей в The Washington Post, сенатор Хоули присоединился к хору, поющему о том, что правительство должно сделать американцев менее зависимыми от неамериканцев в вопросах поставок важнейших товаров.
Немногие из этого хора открыто поддерживают автаркизм, к которому, похоже, стремится Уильям Аптон, но все они настаивают на том, что политика, которая оставляет американских покупателей свободными от направляющей руки правительства, приведет к опасной зависимости американцев от иностранцев в &amp;ldquo;критически важных&amp;rdquo; поставках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чипы и чипсы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/microchips-and-potato-chips/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 10:59:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/microchips-and-potato-chips/</guid>
      <description>Стало бы нам, американцам, лучше в экономическом смысле, если бы правительство с помощью &amp;ldquo;промышленной политики&amp;rdquo; заставило бы нас производить больше микрочипов и меньше картофельных чипсов? Для многих людей этот вопрос звучит глупо, потому что ответ кажется очевидным.
Но он совсем не очевиден.
Несомненно, правительство США могло бы использовать тарифы, импортные и экспортные квоты и субсидии, чтобы перенаправить больше ресурсов на внутреннее производство микрочипов. И правительство даже могло бы организовать перенаправление этих ресурсов за счет индустрии закусок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CEO</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ceo/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 11:14:16 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/ceo/</guid>
      <description>Предположим, вы владеете значительным количеством акций &amp;mdash; скажем, на сумму 500 000 долларов &amp;mdash; компании Acme Corp., производителя мебели для дома. Будучи акционером, вы решили посетить ежегодное собрание акционеров корпорации. Вы приходите заранее, чтобы занять хорошее место, с нетерпением ожидая, что скажет президент и генеральный директор Acme, мистер Джонс.
Взойдя на трибуну после теплого вступления председателя совета директоров Acme, Джонс внимательно смотрит на собравшихся перед ним акционеров. Он начинает с заверения, что, хотя Acme сталкивается со многими реальными проблемами, он и его исполнительная команда твердо держат ситуацию под контролем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О &#34;Видах порядка в обществе&#34; Хайека, часть II</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/on-hayeks-kinds-of-order-in-society-part-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 13:54:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/on-hayeks-kinds-of-order-in-society-part-ii/</guid>
      <description>В конце своей предыдущей заметки я обвинил во многих бедах политики человеческий инстинкт (возможно, более подходящее слово &amp;mdash; &amp;ldquo;привычка&amp;rdquo;) интерпретировать весь социальный порядок &amp;mdash; включая экономический порядок &amp;mdash; как следствие сознательной организации. Этот вывод отражает тот факт, что мое мировоззрение находится под сильным влиянием работ Ф.А. Хайека, не в последнюю очередь его относительно малоизвестной статьи 1964 года в журнале New Individualist Review &amp;ldquo;Виды порядка в обществе&amp;rdquo;.
В этом замечательном эссе Хайек выделил два вида социальных порядков: &amp;ldquo;организации&amp;rdquo; и &amp;ldquo;спонтанные порядки&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О &#34;Видах порядка в обществе&#34; Хайека, часть I</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/on-hayeks-kinds-of-order-in-society-part-i/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 13:23:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/on-hayeks-kinds-of-order-in-society-part-i/</guid>
      <description>Ф.А. Хайек написал несколько книг и статей, которые пользуются заслуженной известностью. Возглавляет этот список бестселлер 1944 года &amp;ldquo;Дорога к рабству&amp;rdquo;, за ним следует книга 1960 года &amp;ldquo;Конституция свободы&amp;rdquo;. Каждая из этих книг хорошо известна широкой аудитории. Что касается его статей, то его работа 1945 года &amp;ldquo;Использование знаний в обществе&amp;rdquo; пользуется особой известностью, по крайней мере, среди экономистов.
Менее известными, но все же заметными среди ученых, работающих в традициях экономики рыночных процессов и классического либерализма, являются работа Хайека 1937 года &amp;ldquo;Экономика и знание&amp;rdquo;, его лекция 1945 года &amp;ldquo;Индивидуализм: Истинное и ложное&amp;rdquo;, нобелевская лекция 1974 года &amp;ldquo;Притворство знания&amp;rdquo; и трилогия 1970-х годов &amp;ldquo;Право, законодательство и свобода&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Если бы я умел рисовать</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/if-i-could-paint/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 17:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/if-i-could-paint/</guid>
      <description>Если бы я обладал хотя бы скромным талантом к живописи, я бы написал картину, с помощью которой постарался бы передать непостижимую сложность, динамизм и необъятность современной экономики.
Я хотел бы, чтобы моя картина создавала у зрителя впечатление, будто он смотрит на поверхность океана на уровне глаз. То, что находится над поверхностью, &amp;mdash; видно любому, но то, что находится под поверхностью, &amp;mdash; видно только тому, кто смотрит на картину.
Над поверхностью зритель видит изобилие товаров и услуг &amp;mdash; товаров и услуг, существование которых возможно только благодаря тому, что находится под поверхностью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Внешние эффекты&#34; — не оправдание обязательной вакцинации</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/externality-is-no-good-excuse-for-mandatory-vaccinatio/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/externality-is-no-good-excuse-for-mandatory-vaccinatio/</guid>
      <description>Я не антиваксер и никогда им не был. Когда пришло время делать прививки моему единственному ребенку Томасу, ни я, ни моя жена не сомневались в их необходиомости. Точно также мои родители не колеблясь снабдили меня полным набором детских вакцин в 1960-х, когда я был маленьким. И когда несколько месяцев назад стали доступны вакцины против Covid-19, я получил полную дозу. (Модерна, если вам интересно.)
Однако, я всегда был антиавторитаристом. И поэтому я выступаю против попыток правительства ввести обязательную вакцинацию или наказывать людей, которые не вакцинированы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему уместно требовать, чтобы интеллектуалы вкладывали деньги в то, о чем они говорят</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/its-appropriate-to-demand-that-intellectuals-put-their-money-where-their-mouths-are/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 13:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/its-appropriate-to-demand-that-intellectuals-put-their-money-where-their-mouths-are/</guid>
      <description>В моей предыдущей заметке я подробно объяснил ошибку, которая лежит в основе того, что я называю тезисом Кляйна-Стюарт. Аарон Кляйн &amp;mdash; ученый из Брукингского института, исследование которого якобы подтверждает этот тезис. Эмили Стюарт, сотрудник Vox, положительно отзывается о выводах Кляйна.
Этот тезис начинается с того неоспоримого факта, что прием платежей с помощью кредитных карт, особенно карт, предлагающих бонусные баллы, сопряжен с расходами для розничных торговцев &amp;mdash; расходами, которые отсутствуют при приеме оплаты наличными.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Очередное заявление о &#34;провале рынка&#34; провалилось</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/this-claim-of-market-failure-deserves-no-credit/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 13:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/this-claim-of-market-failure-deserves-no-credit/</guid>
      <description>Недавнее эссе Vox &amp;mdash; &amp;ldquo;Уродливая правда, скрывающаяся за вашей модной кредитной картой&amp;rdquo; привлекло внимание читателей моего блога Café Hayek. Ссылку на это эссе прислали мне по электронной почте три разных читателя. Каждый из них заметил, что с аргументами этого эссе что-то не так.
Автор эссе Эмили Стюарт, опираясь на исследование ученого Брукингского института Аарона Кляйна, утверждает, что бонусные баллы по кредитным картам &amp;mdash; это схема, с помощью которой бедных людей заставляют субсидировать потребление богатых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Станет ли 2020 год началом конца мира, как мы его знаем?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/will-2020-prove-to-be-the-beginning-of-the-end-of-modernity/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/will-2020-prove-to-be-the-beginning-of-the-end-of-modernity/</guid>
      <description>Дэниел Ханнан &amp;mdash; лорд Ханнан из Кингсклера &amp;mdash;  один из самых мудрых и красноречивых поборников классического либерализма в Великобритании. Сегодня он очень пессимистичен в отношении будущего либерализма. Ханнан предсказывает, что мир после Covid-19 &amp;ldquo;будет беднее, холоднее, серее и авторитарнее&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тезис Бьюкенена</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-buchanan-thesis/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-buchanan-thesis/</guid>
      <description>Одна из самых аргументированных книг, когда-либо написанных экономистом, &amp;mdash; это книга моего покойного коллеги, лауреата Нобелевской премии Джеймса Бьюкенена &amp;ldquo;Общественные принципы государственного долга&amp;rdquo;. Она написана еще в 1958 году и она достаточно тонка. Текст издания Liberty Fund 1999 года, который является вторым томом 20-томного собрания сочинений Бьюкенена, занимает всего 164 страницы. Но каждая страница наполнена проницательным анализом.
Основная цель Бьюкенена при написании этой книги состояла в том, чтобы развеять кейнсианский миф о том, что государственный долг не налагает бремени на граждан, до тех пор, пока это внутренний долг, то есть до тех пор, пока &amp;ldquo;мы должны сами себе&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О жизни в гармонии с природой</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/on-living-in-harmony-with-nature/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://mises.in.ua/article/on-living-in-harmony-with-nature/</guid>
      <description>Как отмечали многие, в том числе покойный Роберт Нельсон, многие люди за последние несколько десятилетий приняли энвайронментализм как свою религию. Один из распространенных стереотипов возникшей догмы состоит в том, что наши доиндустриальные предки &amp;ldquo;жили в гармонии с природой&amp;rdquo;, в то время как мы, современные люди, живем в конфликте с ней. Этот предполагаемый конфликт, как нас предупреждают, разрушает природу и, в свою очередь, уничтожит человечество.
Главная угроза, которую постоянно озвучивают священники и приверженцы этой религии, &amp;mdash; это изменение климата, вызванное выбросами углерода.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
