<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Дональд Бодро on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B4-%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in Дональд Бодро on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Feb 2024 13:49:17 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B4-%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>То, что могло бы быть</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/what-might-have-been/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 13:49:17 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/what-might-have-been/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/webpc-passthru.php?src=https://www.aier.org/wp-content/uploads/2023/12/Shutterstock_133883039-1536x975.jpg&amp;amp;nocache=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Многие люди задаются вопросом чего лишилось человечество из-за преждевременной смерти Моцарта в возрасте 35 лет. Какие симфонии, оперы и концерты были бы сегодня в репертуаре оркестров и других музыкальных коллективов, если бы этот великий композитор прожил еще хотя бы десять лет? Представьте себе, что было бы, если бы он дожил до 80 лет! Даже если принять во внимание возможный упадок творческого потенциала с возрастом, размышления об этой потере просто разрывают сердце. Великолепной музыки, которая могла бы быть, уже никогда не будет. Никогда. Мы знаем только, что если бы Моцарт прожил дольше, сегодня мы могли бы наслаждаться его музыкой, которой сейчас у нас нет. Но мы не можем знать, какой была бы эта музыка &amp;mdash; как звучал бы финал 42-й симфонии Моцарта, какими нотами открывалась бы его 69-я симфония или каковы были бы основные моменты концерта для кларнета, который он мог бы написать на 38-м году жизни.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Капитализм безличен, но не бездушен</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/capitalism-is-impersonal-not-soulless/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 15:49:40 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/capitalism-is-impersonal-not-soulless/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/webpc-passthru.php?src=https://www.aier.org/wp-content/uploads/2024/01/Shutterstock_96036149-1-1536x975.jpg&amp;amp;nocache=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В недавнем эссе Ричарда Джордана на сайте Law &amp;amp; Liberty &lt;a href=&#34;https://lawliberty.org/romancing-creative-destruction/&#34;&gt;&amp;ldquo;Романтика созидательного разрушения&amp;rdquo;&lt;/a&gt; есть много интересного. Но оно также содержит ошибку, а именно, утверждение Джордана, на котором он настаивает &amp;mdash; &amp;ldquo;капитализм бездушен&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;При узком прочтении это утверждение лишено полезного смысла. Капитализм не является разумным существом, у него нет ни сознания, ни совести. Капитализм &amp;mdash; это название, которое мы даем определенному способу взаимодействия между людьми. Поэтому говорить, что &amp;ldquo;капитализм бездушен&amp;rdquo;, не более полезно, чем замечать, что &amp;ldquo;автомобильное движение бездушно&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Эмоции проще (и веселее), чем беспристрастное мышление</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/emoting-is-easier-and-more-fun-than-is-thinking-dispassionately/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:20:47 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/emoting-is-easier-and-more-fun-than-is-thinking-dispassionately/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/webpc-passthru.php?src=https://www.aier.org/wp-content/uploads/2023/10/Shutterstock_2109965678-1536x975.jpg&amp;amp;nocache=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Эмоции даются нам куда легче, чем беспристрастное размышление. Эмоции приходят естественно; они не требуют усилий и часто приносят удовольствие. Беспристрастное мышление требует сознательных усилий, и хотя оно тоже может принести удовлетворение, его применение всегда угрожает нарушить эмоциональное равновесие человека. По своей природе беспристрастное мышление не возбуждает страсти. Поэтому эмоции обходятся дешевле, чем беспристрастное мышление. Награды от последнего менее определенны и никогда не бывают мгновенными.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Чтобы человек мыслил беспристрастно, он должен предполагать, что личная выгода от такого мышления превысит его личные затраты. Экономика учит, что чем больше беспристрастного мышления уделяется определенной проблеме, тем ниже ожидаемая польза от применения дополнительного беспристрастного мышления к этой проблеме. В какой-то момент даже самый интеллектуальный и рациональный человек решит, размышляя о проблеме, что не стоит уделять ей дополнительные беспристрастные размышления. Любые оставшиеся выводы по этому вопросу, таким образом, будут сделаны не через беспристрастное рассуждение. Эмоции, предубеждения или апелляция к авторитету (которая, надо сказать, часто довольно оправдана) возьмут верх.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>В защиту автостоянок</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/in-praise-of-parking-lots/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 13:32:28 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/in-praise-of-parking-lots/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/webpc-passthru.php?src=https://www.aier.org/wp-content/uploads/2023/07/Shutterstock_1341307487-1536x975.jpg&amp;amp;nocache=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мне никогда не нравился хит Джони Митчелл 1970 года &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Big_Yellow_Taxi&#34;&gt;&amp;ldquo;Big Yellow Taxi&amp;rdquo;,&lt;/a&gt; который был выпущен, когда мне было 11 лет. Я понятия не имею, почему эта песня так раздражала меня в подростковом и юношеском возрасте, но когда недавно, прогуливаясь по супермаркету, я услышал ее, то понял, почему я &amp;mdash; уже изрядно прошедший по жизни джентльмен &amp;mdash; ненавижу ее до сих пор. И дело не в музыкальных качествах песни, которые я считаю чуть выше среднего, а в &lt;a href=&#34;https://www.google.com/search?q=joni%20mitchell%20-%20big%20yellow%20taxi%20lyrics&amp;amp;client=safari&amp;amp;cs=0&amp;amp;biw=1252&amp;amp;bih=608&amp;amp;sxsrf=AB5stBjOp9tn4XqnSFnWZ4OJBG-aCNfUPg:1689428864599&amp;amp;ei=gKOyZPeUJLm15NoPrKyoqAc&amp;amp;oq=joni%20mitchell%20big%20yellow%20taxi&amp;amp;gs_lp=Egxnd3Mtd2l6LXNlcnAiHWpvbmkgbWl0Y2hlbGwgYmlnIHllbGxvdyB0YXhpKgIIADIKEAAYRxjWBBiwAzIKEAAYRxjWBBiwAzIKEAAYRxjWBBiwAzIKEAAYRxjWBBiwAzIKEAAYRxjWBBiwAzIKEAAYRxjWBBiwAzIKEAAYRxjWBBiwAzIKEAAYRxjWBBiwAzIKEAAYigUYsAMYQzIKEAAYigUYsAMYQzIOEAAY5AIY1gQYsAPYAQEyDhAAGOQCGNYEGLAD2AEBMg4QABjkAhjWBBiwA9gBATIQEC4YigUYyAMYsAMYQ9gBAjIQEC4YigUYyAMYsAMYQ9gBAjIQEC4YigUYyAMYsAMYQ9gBAjIQEC4YigUYyAMYsAMYQ9gBAkiNC1AAWABwAXgBkAEAmAEAoAEAqgEAuAEByAEA4gMEGAAgQYgGAZAGEboGBggBEAEYCboGBggCEAEYCA&amp;amp;sclient=gws-wiz-serp&amp;amp;si=ACFMAn8ONFxih40s8d8aPge0p_ufsQmZqglzqtfEORuya8MelUR0HxQqh4tKWZ5JrN4Rwm68j0YB690De33xedje-u7PrTEIg7JObtOBc2Ar_blQodHmWHUvfDRts8v_nNOTMEKBryn9I8UAEJatMmry5StqcSgky0YC895Cns73FB_BUDKsGxouenq3VKGD-sGzz5v1k5NZwujSK9ml9CFA8U2RpBauSvcO8_oJEfDiQ0wjh0TuxmmOl5oznTPZgXAa2bdownMXAncUpc3RsyGL8xjSnS9Cnt4akUWtmZ6mjI4sXPLJrB4WKsnqR2ArIeQOB3hIKmDBR0bRkEwdtMoA7-EuDZbrs0E1miQ-BewEYNxVVV4Wx5g2iJqVgolbW_U_vzxM_x2Vxh2yLB1yD4oxs2iUlNOwzilWQ9-eCsAOShe7C9HJf0dDpNEK8NjWLBau4RYlQfQz4b0gjnVqvgCvqPyUW3G4EOlOSK_t5Mo6s01N9wgPGKg67nkFkJzflsZ-HdnShibHl1_6XFc3RHcsMD4s3D-J0j5O4VnB9miNCZhsSgPrjqaAK6iI3JttdG60ShhfyjV_ZFefoM9X52-G9zfcaS1cAkaxxcYc_fFGQ2ySmFc_SeDM_YFSJDkDhFjg5c55J59HNeQseqQvARlrV8KaYJaeZcCa83RWrnUAdcRfjaQi_OLNiZv_yXtlgo0NbxOFKx3SQ3gpBiZtZ3Q0BGZwFBGepasABVcgl4lFFwWUfaqa1ys=&amp;amp;ictx=1&amp;amp;ved=2ahUKEwiC1Yb79JCAAxWgElkFHVC-DtwQ_coHegQIDBAD&#34;&gt;отвратительном тексте,&lt;/a&gt; и особенно в припеве:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Великое обогащение&#34; обогащало с самого начала</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-great-enrichment-was-enriching-from-the-start/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:37:06 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-great-enrichment-was-enriching-from-the-start/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/webpc-passthru.php?src=https://www.aier.org/wp-content/uploads/2023/08/Shutterstock_238329337-1536x975.jpg&amp;amp;nocache=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Художественная литература богата изображениями предполагаемых ужасов индустриальной революции. Некоторые из этих историй фокусируются на эстетических чувствах, которые вызывала у их авторов быстрые изменения экономики Британии два века назад. В своем длинном стихотворении 1814 года &lt;a href=&#34;https://en.wikisource.org/wiki/The_Excursion/Book_8&#34;&gt;&amp;ldquo;Экскурсия&amp;rdquo;,&lt;/a&gt; Уильям Вордсворт признавал, что &amp;ldquo;прибыльные искусства&amp;rdquo; позволили Британии производить на экспорт так много, что в ее &amp;ldquo;переполненных портах&amp;rdquo; были:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Корабли,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Загруженные лучшими продуктами мира&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Со всех частей света.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Но Вордсворт считал цену, которая была уплачена за это, слишком высокой. Ему было больно:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>В защиту сговора</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/in-defense-of-allowing-collusion/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 14:19:52 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/in-defense-of-allowing-collusion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/webpc-passthru.php?src=https://www.aier.org/wp-content/uploads/2023/07/Shutterstock_101127469-1-800x508.jpg&amp;amp;nocache=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В современном либеральном обществе, если продавец какого-либо товара &amp;mdash; скажем, йо-йо &amp;mdash; уходит на пенсию или переключает свои коммерческие усилия с продажи йо-йо на продажу йогурта, никто не считает этого бизнесмена виновным в моральном или юридическом преступлении. Однако, если бы этот же бизнесмен вступил в сговор с другими продавцами йо-йо, чтобы ограничить выпуск и (следовательно) повысить цену на йо-йо, в современном либеральном обществе его бы считали не только неэтичным, но и преступным. В Соединенных Штатах за такой сговор можно получить тюремный срок.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Дефицит понимания</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/a-deficit-of-understanding/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 15:00:06 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/a-deficit-of-understanding/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://fee.org/media/24472/shutterstock_601378769.jpg?anchor=center&amp;amp;mode=crop&amp;amp;width=900&amp;amp;format=webp&amp;amp;rnd=131484827080000000&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Ничто, однако, не может быть более абсурдным, чем вся эта доктрина торгового баланса&amp;rdquo;.&lt;/strong&gt; &amp;mdash; &lt;em&gt;Адам Смит &amp;ldquo;Богатство народов&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вот здравый совет: не беспокойтесь о торговом дефиците.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Причина истерии экспертов и политиков по поводу дефицита торгового баланса коренится в путанице. Дело в том, что дефицит торгового баланса не является проблемой. Давайте разберемся, почему вся эта суета вокруг него бессмысленна.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Начнем с того, что большинство людей, не изучали международную экономику и просто не знают, что такое торговый дефицит. Сам термин используется в разных случаях для обозначения двух разных вещей. Первое &amp;mdash; это торговля товарами. Страна имеет дефицит в торговле товарами, если долларовая ценность материальных товаров, которые она импортирует, превышает долларовую ценность материальных товаров, которые она экспортирует. Но что с того? Несмотря на фетишизацию многими людьми производства материальных товаров, в них нет ничего особенного с экономической точки зрения, и, следовательно, нет ничего значимого в измерении импорта и экспорта товаров.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Являются ли сторонники свободной торговли наивными глобалистами?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/are-free-traders-guilty-of-naive-globalism/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 14:32:38 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/are-free-traders-guilty-of-naive-globalism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2022/12/shippingcartons-1536x975.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Книга Сэма Грегга &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Next-American-Economy-Markets-Uncertain/dp/164177276X/ref=sr_1_1?crid=34A7VZ8KEOPRE&amp;amp;keywords=samuel%20gregg&amp;amp;qid=1662064331&amp;amp;s=books&amp;amp;sprefix=samuel%20gregg,stripbooks,54&amp;amp;sr=1-1&#34;&gt;&amp;ldquo;Следующая американская экономика&amp;rdquo;,&lt;/a&gt; вышедшая в 2022 году, является выдающимся достижением. Грегг красноречиво защищает свободное, коммерческое общество от его многочисленных противников. Среди этих хулителей, конечно же, сегодняшние так называемые &amp;ldquo;национальные консерваторы&amp;rdquo; (некоторые, но не все, из них могут быть справедливо названы трампистами). Но не менее враждебно к либеральной экономике, которую Грегг умело защищает, относятся и прогрессисты. Хотя на многих фронтах у национал-консерваторов и прогрессистов есть существенные различия, в вопросах экономики международной торговли обе группы делают одни и те же фактические и теоретические ошибки.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Не существует естественной &#34;несущей способности&#34; для человеческой популяции: эссе, вдохновленное радостной новостью о том, что население Земли достигло восьми миллиардов человек</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/theres-no-natural-carrying-capacity-for-the-human-population-an-essay-inspired-by-the-happy-news-that-the-human-population-has-reached-eight-billion/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 21:45:23 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/theres-no-natural-carrying-capacity-for-the-human-population-an-essay-inspired-by-the-happy-news-that-the-human-population-has-reached-eight-billion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2022/11/infinitystairs-1536x975.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Великий &lt;a href=&#34;https://www.aier.org/article/there-are-no-natural-resources/&#34;&gt;Джулиан Саймон&lt;/a&gt; потратил значительную часть своей жизни на интеллектуальную борьбу с биологами и зоологами, которые были убеждены, что рост численности населения, если правительства не будут сдерживать его драконовскими мерами, погубит множество людей. (Я мог бы использовать здесь настоящее время, потому что многие из ученых, с которыми сражался Саймон, включая самого выдающегося, &amp;mdash; Пола Эрлиха, &amp;mdash; все еще живы).  Исследователи поведения животных настаивают на том, что среда обитания каждого вида обладает естественной &amp;ldquo;несущей способностью&amp;rdquo;. Если численность популяции какого-либо вида увеличивается сверх пределов несущей способности окружающей среды, то смертность представителей этого вида возрастает, а рождаемость падает, поскольку представители вида начинают испытывать трудности в доступе к пище, воде и жилью. Таким образом, жестокость равнодушной природы ограничивает популяцию вида пределами несущей способности окружающей среды.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Правительство — это угадайка</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/government-is-largely-guesswork/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 13:26:52 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/government-is-largely-guesswork/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2022/10/threedoors-1536x975.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Арнольд Клинг, со свойственной ему глубокой проницательностью, &lt;a href=&#34;https://arnoldkling.substack.com/p/markets-fail-and-libertarianism-still&#34;&gt;недавно описал&lt;/a&gt; &amp;ldquo;аргумент соломенного чучела против либертарианства и за технократию&amp;rdquo;. Этот аргумент &amp;ldquo;соломенного чучела&amp;rdquo; состоит, как объясняет Клинг, из следующих этапов:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Либертарианство опирается на рынки.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Рынки оптимальны только в условиях совершенной конкуренции.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Условия совершенной конкуренции редко выполняются.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Существует множество случаев провала рынка.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Поэтому либертарианство не работает.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Затем Клинг добавляет:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Шаг (2) &amp;mdash; это мошенничество. Он протаскивает предположение, что рынки должны быть оптимальными, чтобы быть предпочтительнее государственного вмешательства.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>На рынках ваш голос имеет значение; в политике — не очень</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/in-markets-your-vote-counts-in-politics-not-so-much/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:05:23 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/in-markets-your-vote-counts-in-politics-not-so-much/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2019/09/votingbooth.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;После почти 40 лет преподавания я понял, что студенты весьма враждебно реагируют, когда им говорят, что их индивидуальный голос на политических выборах никогда не определит их исход.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Рассказывая об экономике общественного выбора, я стараюсь никогда не говорить, что голос отдельного человека &amp;ldquo;не имеет значения&amp;rdquo;. Конечно, он имеет значение, по крайней мере, для каждого голосующего &amp;mdash; реальность, подтвержденная тем фактом, что каждый голосующий тратит время и силы, чтобы сделать это. Я также стараюсь предварять свои высказывания заверением, что ничто из того, что я говорю, не должно быть истолковано как призыв или даже как оправдание для людей не голосовать.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Экономика — это не последовательность цепочек поставок</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-economy-is-not-a-series-of-supply-chains/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 12:08:47 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-economy-is-not-a-series-of-supply-chains/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2020/04/supplychains.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Мы также должны решительно действовать для обеспечения безопасности наших критически важных цепочек поставок&amp;rdquo;, &amp;mdash; эта строчка так легко поется, и она так услаждает ничего не подозревающий слух. Автор сей песни &amp;mdash; сенатор Джош Хоули из штата Миссури. Своей статьей в &lt;a href=&#34;https://www.washingtonpost.com/opinions/congress-should-protect-every-job-in-the-country-during-this-crisis/2020/04/08/5f48e1ac-79cd-11ea-9bee-c5bf9d2e3288_story.html&#34;&gt;The Washington Post,&lt;/a&gt; сенатор Хоули присоединился к хору, поющему о том, что правительство должно сделать американцев менее зависимыми от неамериканцев в вопросах поставок важнейших товаров.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Немногие из этого хора открыто поддерживают автаркизм, к которому, похоже, &lt;a href=&#34;https://americanmind.org/features/the-coronacrisis-and-our-future-discontents/make-america-autarkic-again/&#34;&gt;стремится Уильям Аптон,&lt;/a&gt; но все они настаивают на том, что политика, которая оставляет американских покупателей свободными от направляющей руки правительства, приведет к опасной зависимости американцев от иностранцев в &amp;ldquo;критически важных&amp;rdquo; поставках. Что может быть плохого в усилиях правительства &amp;ldquo;обеспечить безопасность наших критически важных цепочек поставок&amp;rdquo; и, таким образом, защитить нас в чрезвычайных ситуациях от зависимости от иностранцев?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Чипы и чипсы</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/microchips-and-potato-chips/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 10:59:20 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/microchips-and-potato-chips/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2022/03/chinamicrochips.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Стало бы нам, американцам, лучше в экономическом смысле, если бы правительство  с помощью &amp;ldquo;промышленной политики&amp;rdquo; заставило бы нас производить больше микрочипов и меньше картофельных чипсов? Для многих людей этот вопрос звучит глупо, потому что ответ кажется очевидным.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Но он совсем не очевиден.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Несомненно, правительство США могло бы использовать тарифы, импортные и экспортные квоты и субсидии, чтобы перенаправить больше ресурсов на внутреннее производство микрочипов. И правительство даже могло бы организовать перенаправление этих ресурсов за счет индустрии закусок. (Здесь я опускаю тот факт, что в реальности непропорционально большое количество ресурсов, искусственно направленных на производство микрочипов, скорее всего, будет отвлечено не от производства закусок, а от других высокотехнологичных отраслей). Тем не менее, очень маловероятно, что организация производства меньшего количества картофельных чипсов и большего количества микрочипов принесет американцам чистую экономическую выгоду.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CEO</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/ceo/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 11:14:16 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/ceo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2022/03/bidenhands-1536x975.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Предположим, вы владеете значительным количеством акций &amp;mdash; скажем, на сумму 500 000 долларов &amp;mdash; компании Acme Corp., производителя мебели для дома. Будучи акционером, вы решили посетить ежегодное собрание акционеров корпорации. Вы приходите заранее, чтобы занять хорошее место, с нетерпением ожидая, что скажет президент и генеральный директор Acme, мистер Джонс.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Взойдя на трибуну после теплого вступления председателя совета директоров Acme, Джонс внимательно смотрит на собравшихся перед ним акционеров. Он начинает с заверения, что, хотя Acme сталкивается со многими реальными проблемами, он и его исполнительная команда твердо держат ситуацию под контролем.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>О &#34;Видах порядка в обществе&#34; Хайека, часть II</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/on-hayeks-kinds-of-order-in-society-part-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 13:54:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/on-hayeks-kinds-of-order-in-society-part-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/12/order-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В конце своей предыдущей заметки я обвинил во многих бедах политики человеческий инстинкт (возможно, более подходящее слово &amp;mdash; &amp;ldquo;привычка&amp;rdquo;) интерпретировать весь социальный порядок &amp;mdash; включая экономический порядок &amp;mdash; как следствие сознательной организации. Этот вывод отражает тот факт, что мое мировоззрение находится под сильным влиянием работ Ф.А. Хайека, не в последнюю очередь его относительно малоизвестной статьи 1964 года в журнале New Individualist Review &lt;a href=&#34;https://oll.libertyfund.org/page/hayek-on-kinds-of-order-in-society&#34;&gt;&amp;ldquo;Виды порядка в обществе&amp;rdquo;.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В этом замечательном эссе Хайек выделил два вида социальных порядков: &amp;ldquo;организации&amp;rdquo; и &amp;ldquo;спонтанные порядки&amp;rdquo;. Эти порядки категорически отличаются друг от друга.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>О &#34;Видах порядка в обществе&#34; Хайека, часть I</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/on-hayeks-kinds-of-order-in-society-part-i/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 13:23:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/on-hayeks-kinds-of-order-in-society-part-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/12/networks-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ф.А. Хайек написал несколько книг и статей, которые пользуются заслуженной известностью. Возглавляет этот список бестселлер 1944 года &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Road-Serfdom-Documents-Definitive-Collected/dp/0226320553/ref=asc_df_0226320553/?tag=hyprod-20&amp;amp;linkCode=df0&amp;amp;hvadid=266244150619&amp;amp;hvpos=&amp;amp;hvnetw=g&amp;amp;hvrand=11058635735605176995&amp;amp;hvpone=&amp;amp;hvptwo=&amp;amp;hvqmt=&amp;amp;hvdev=c&amp;amp;hvdvcmdl=&amp;amp;hvlocint=&amp;amp;hvlocphy=9008128&amp;amp;hvtargid=pla-458892479728&amp;amp;psc=1&#34;&gt;&amp;ldquo;Дорога к рабству&amp;rdquo;,&lt;/a&gt; за ним следует книга 1960 года &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Constitution-Liberty-Definitive-Collected-Works/dp/0226315398/ref=pd_bxgy_img_2/140-4427755-4003164?pd_rd_w=YqcDs&amp;amp;pf_rd_p=c64372fa-c41c-422e-990d-9e034f73989b&amp;amp;pf_rd_r=YTXH5N1XWE1BSWYJ5H36&amp;amp;pd_rd_r=6ba63d9e-0d72-4f6f-b0b9-bf4c25edc960&amp;amp;pd_rd_wg=vjRst&amp;amp;pd_rd_i=0226315398&amp;amp;psc=1&#34;&gt;&amp;ldquo;Конституция свободы&amp;rdquo;.&lt;/a&gt; Каждая из этих книг хорошо известна широкой аудитории. Что касается его статей, то его работа 1945 года &lt;a href=&#34;https://www.cato.org/sites/cato.org/files/articles/hayek-use-knowledge-society.pdf&#34;&gt;&amp;ldquo;Использование знаний в обществе&amp;rdquo;&lt;/a&gt; пользуется особой известностью, по крайней мере, среди экономистов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Менее известными, но все же заметными среди ученых, работающих в традициях экономики рыночных процессов и классического либерализма, являются работа Хайека 1937 года &lt;a href=&#34;https://mises.org/library/economics-and-knowledge&#34;&gt;&amp;ldquo;Экономика и знание&amp;rdquo;,&lt;/a&gt; его лекция 1945 года &lt;a href=&#34;https://fee.org/articles/individualism-true-and-false/&#34;&gt;&amp;ldquo;Индивидуализм: Истинное и ложное&amp;rdquo;,&lt;/a&gt; нобелевская лекция 1974 года &lt;a href=&#34;https://www.nobelprize.org/prizes/economic-sciences/1974/hayek/lecture/&#34;&gt;&amp;ldquo;Притворство знания&amp;rdquo;&lt;/a&gt; и трилогия 1970-х годов &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Law-Legislation-Liberty-Mirage-Justice/dp/0226320839/ref=sr_1_17?qid=1638291578&amp;amp;refinements=p_27:F.%20A.%20Hayek&amp;amp;s=books&amp;amp;sr=1-17&amp;amp;text=F.%20A.%20Hayek&#34;&gt;&amp;ldquo;Право, законодательство и свобода&amp;rdquo;.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Если бы я умел рисовать</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/if-i-could-paint/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 17:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/if-i-could-paint/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/06/painting-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Если бы я обладал хотя бы скромным талантом к живописи, я бы написал картину, с помощью которой постарался бы передать  непостижимую сложность, динамизм и необъятность современной экономики.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я хотел бы, чтобы моя картина создавала у зрителя впечатление, будто он смотрит на поверхность океана на уровне глаз. То, что находится над поверхностью,  &amp;mdash; видно любому, но то, что находится под поверхностью, &amp;mdash;  видно только тому, кто смотрит на картину.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Над поверхностью зритель видит изобилие товаров и услуг &amp;mdash; товаров и услуг, существование которых возможно только благодаря тому, что находится под поверхностью. Все товары и услуги над поверхностью, доступные в изобилии для потребления обычными людьми, сложным образом связаны с материалами, машинами, усилиями и процессами &amp;mdash; финансовыми и &amp;ldquo;реальными&amp;rdquo;, &amp;mdash; которые находятся под поверхностью. Хотя количество товаров и услуг над поверхностью огромно, их объем ничтожен по сравнению с колоссальным объемом экономических явлений под поверхностью, включая творческое предпринимательство, принятие риска и решение текущих проблем. Все эти явления связаны в неисчислимом количестве комбинаций друг с другом, а также с товарами и услугами над поверхностью. Эта сеть связей настолько сложна, что человеческий разум не может ее вообразить.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Внешние эффекты&#34; — не оправдание обязательной вакцинации</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/externality-is-no-good-excuse-for-mandatory-vaccinatio/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/externality-is-no-good-excuse-for-mandatory-vaccinatio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/07/battons-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я не антиваксер и никогда им не был. Когда пришло время делать прививки моему единственному ребенку Томасу, ни я, ни моя жена не сомневались в их необходиомости. Точно также мои родители не колеблясь снабдили меня полным набором детских вакцин в 1960-х, когда я был маленьким. И когда несколько месяцев назад стали доступны вакцины против Covid-19, я получил полную дозу. (Модерна, если вам интересно.)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Однако, я всегда был антиавторитаристом. И поэтому я выступаю против попыток правительства ввести обязательную вакцинацию или наказывать людей, которые не вакцинированы. Государство не имеет права налагать штрафы на тех, кто решит не использовать определенные лекарства. Такое вторжение в частные дела людей неэтично и несовместимо с принципами свободного общества. Каждый родитель должен иметь право отказаться от вакцинации своих детей. Каждый взрослый должен иметь право отказаться от вакцинации. Никаких объяснений для такого отказа не требуется, кроме простого &amp;ldquo;нет&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему уместно требовать, чтобы интеллектуалы вкладывали деньги в то, о чем они говорят</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/its-appropriate-to-demand-that-intellectuals-put-their-money-where-their-mouths-are/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 13:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/its-appropriate-to-demand-that-intellectuals-put-their-money-where-their-mouths-are/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/06/stage-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В моей &lt;a href=&#34;https://mises.in.ua/article/this-claim-of-market-failure-deserves-no-credit/&#34;&gt;предыдущей заметке&lt;/a&gt; я подробно объяснил ошибку, которая лежит в основе того, что я называю тезисом Кляйна-Стюарт. Аарон Кляйн &amp;mdash; ученый из Брукингского института, &lt;a href=&#34;https://www.nbcnews.com/think/opinion/america-s-poor-subsidize-wealthier-consumers-vicious-income-inequality-cycle-ncna845091&#34;&gt;исследование которого&lt;/a&gt; якобы подтверждает этот тезис. Эмили Стюарт, сотрудник Vox, &lt;a href=&#34;https://www.vox.com/the-goods/22454885/who-pays-for-credit-card-rewards&#34;&gt;положительно отзывается&lt;/a&gt; о выводах Кляйна.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Этот тезис начинается с того неоспоримого факта, что прием платежей с помощью кредитных карт, особенно карт, предлагающих бонусные баллы, сопряжен с расходами для розничных торговцев &amp;mdash; расходами, которые отсутствуют при приеме оплаты наличными. Розничные торговцы возмещают эти расходы (так гласит тезис Кляйна-Стюарта) за счет более высоких цен. Но эти более высокие цены должны оплачиваться всеми покупателями, включая тех, кто платит наличными.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Очередное заявление о &#34;провале рынка&#34; провалилось</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/this-claim-of-market-failure-deserves-no-credit/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 13:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/this-claim-of-market-failure-deserves-no-credit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/06/robotfallen-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Недавнее эссе Vox &amp;mdash; &lt;a href=&#34;https://www.vox.com/the-goods/22454885/who-pays-for-credit-card-rewards&#34;&gt;&amp;ldquo;Уродливая правда, скрывающаяся за вашей модной кредитной картой&amp;rdquo;&lt;/a&gt; привлекло внимание читателей моего &lt;a href=&#34;https://cafehayek.com/&#34;&gt;блога Café Hayek&lt;/a&gt;. Ссылку на это эссе прислали мне по электронной почте три разных читателя. Каждый из них заметил, что с аргументами этого эссе что-то не так.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Автор эссе Эмили Стюарт, опираясь на исследование ученого Брукингского института Аарона Кляйна, утверждает, что бонусные баллы по кредитным картам &amp;mdash; это схема, с помощью которой бедных людей заставляют субсидировать потребление богатых. Суть этого аргумента, который я назвал &amp;ldquo;тезисом Клейна-Стюарта&amp;rdquo;, проста. Стюарт резюмирует:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Станет ли 2020 год началом конца мира, как мы его знаем?</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/will-2020-prove-to-be-the-beginning-of-the-end-of-modernity/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/will-2020-prove-to-be-the-beginning-of-the-end-of-modernity/</guid>
      <description>Дэниел Ханнан &amp;mdash; лорд Ханнан из Кингсклера &amp;mdash;  один из самых мудрых и красноречивых поборников классического либерализма в Великобритании. Сегодня он очень пессимистичен в отношении будущего либерализма. Ханнан предсказывает, что мир после Covid-19 &amp;ldquo;будет беднее, холоднее, серее и авторитарнее&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Тезис Бьюкенена</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-buchanan-thesis/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-buchanan-thesis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/05/tornado-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Одна из самых аргументированных книг, когда-либо написанных экономистом, &amp;mdash; это книга моего покойного коллеги, лауреата Нобелевской премии &lt;a href=&#34;https://www.econlib.org/library/Enc/bios/Buchanan.html&#34;&gt;Джеймса Бьюкенена&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.libertyfund.org/books/public-principles-of-public-debt/&#34;&gt;&amp;ldquo;Общественные принципы государственного долга&amp;rdquo;.&lt;/a&gt; Она написана еще в 1958 году и она достаточно тонка. Текст издания Liberty Fund 1999 года, который является вторым томом 20-томного собрания сочинений Бьюкенена, занимает всего 164 страницы. Но каждая страница наполнена проницательным анализом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Основная цель Бьюкенена при написании этой книги состояла в том, чтобы развеять кейнсианский миф о том, что государственный долг не налагает бремени на граждан, до тех пор, пока это внутренний долг, то есть до тех пор, пока &amp;ldquo;мы должны сами себе&amp;rdquo;. Если бы эта кейнсианская идея была правдой, то дефицитное финансирование государственных расходов чудесным образом освободило бы человечество от оков редкости в той степени, в какой мы приобретаем товары и услуги через государство. Бьюкенен утверждает, что истребитель или здание почты, построенные за налоги не станут бесплатными, если будут созданы на заёмные средства. (В моей и Рэнди Холкомба новой книге &lt;a href=&#34;https://www.essentialscholars.org/buchanan&#34;&gt;The Essential James Buchanan&lt;/a&gt; мы &lt;a href=&#34;https://www.essentialscholars.org/sites/default/files/essential-james-buchanan-ch2.pdf&#34;&gt;посвящаем главу&lt;/a&gt; &amp;mdash; и это &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=W_dSafIhVcg&#34;&gt;короткое видео&lt;/a&gt; &amp;mdash; анализу Бьюкененом государственного долга)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>О жизни в гармонии с природой</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/on-living-in-harmony-with-nature/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/on-living-in-harmony-with-nature/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2021/01/harmonygirl-800x508.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Как отмечали многие, в том числе покойный &lt;a href=&#34;https://www.independent.org/store/book.asp?id=84&#34;&gt;Роберт Нельсон,&lt;/a&gt; многие люди за последние несколько десятилетий приняли энвайронментализм как свою религию. Один из распространенных стереотипов возникшей догмы состоит в том, что наши доиндустриальные предки &amp;ldquo;жили в гармонии с природой&amp;rdquo;, в то время как мы, современные люди, живем в конфликте с ней. Этот предполагаемый конфликт, как нас предупреждают, разрушает природу и, в свою очередь, уничтожит человечество.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Главная угроза, которую постоянно озвучивают священники и приверженцы этой религии, &amp;mdash; это изменение климата, вызванное выбросами углерода. &amp;ldquo;Пристрастившись&amp;rdquo; (именно так это звучит) к недорогой энергии, получаемой из ископаемого топлива, мы, жители современности, греховно приобретаем легкомысленные материальные блага за счет массовых разрушений, нищеты и смерти в будущем. Наш отход от жизни в гармонии с природой, которую практиковали наши предки, обрекает нас на гибель. И поэтому для спасения необходимо вернуться к природной мудрости наших предков. По крайней мере, так звучит популярное убеждение защитников окружающей среды.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
