<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Коннор Мортелл on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%80-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB/</link>
    <description>Recent content in Коннор Мортелл on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Aug 2022 11:43:08 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%80-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Смена членства в спортивной конференции как сецессия? Пример &#34;нации по согласию&#34;</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/college-conference-switching-secession-case-study-nations-consent/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 11:43:08 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/college-conference-switching-secession-case-study-nations-consent/</guid>
      <description>В статье &amp;ldquo;Нации по согласию&amp;rdquo; Мюррей Ротбард объясняет, что либертарианцы, которые склонны рассматривать мир либо через призму государства, либо через призму индивидуума, упускают из виду один из самых важных аспектов реального мира &amp;mdash; нацию. Из-за частого использования терминов &amp;ldquo;нация&amp;rdquo; и &amp;ldquo;государство&amp;rdquo; как взаимозаменяемых, мы забываем, что такое нация на самом деле. Ротбард напоминает нам, что&#xA;каждый человек обязательно рождается в семье, в языковой и в культурной среде. Каждый человек рождается в одном или нескольких пересекающихся сообществах, обычно включающих этническую группу, со специфическими ценностями, культурой, религиозными верованиями и традициями.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему владельцы бизнеса не могут просто &#34;переложить&#34; налоговые расходы на потребителей</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-business-owners-cant-just-pass-tax-costs-consumers/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 11:10:08 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-business-owners-cant-just-pass-tax-costs-consumers/</guid>
      <description>Пресс-секретарь Белого дома Джен Псаки, объясняя намерение Байдена повысить налоги на крупные компании заявила на недавнем брифинге для прессы, что &amp;ldquo;есть те, кто утверждает, что в прошлом компании перекладывали эти расходы на потребителей. Мы считаем, что это несправедливо и абсурдно, и американский народ не потерпит этого&amp;rdquo;. Это вызвало резкую критику со стороны правых политиков, включая конгрессмена-республиканца Дэна Креншоу, который разместил в Твиттере ссылку на комментарии с припиской &amp;ldquo;Экономика &amp;mdash; это сложно&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ценность субъективна: ни золото, ни криптовалюта не имеют &#34;реальной ценности&#34;</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/value-subjective-neither-gold-nor-crypto-have-real-value/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 12:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/value-subjective-neither-gold-nor-crypto-have-real-value/</guid>
      <description>Средний человек может воспринять идею, что фиатные деньги &amp;mdash; не идеал, но ему все еще трудно дается понимание разницы между фиатными деньгами и криптовалютой. И эта склонность сваливать все в кучу характерна не только для среднего обывателя, но для многих выдающихся персонажей, таких как Питер Шифф и Илон Маск. Это широко распространенное смешение криптовалюты и фиатной валюты происходит из-за двух жизненно важных недоразумений: непонимания того, что такое фиат, и непонимания субъективности ценности.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
