<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Патрик Бэррен on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA-%D0%B1%D1%8D%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Патрик Бэррен on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Jan 2021 13:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA-%D0%B1%D1%8D%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Covid-19 и проблема экономического расчета при социализме</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/covid-19-and-socialist-calculation-problem/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 13:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/covid-19-and-socialist-calculation-problem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/elbow-bump-wire.jpg?itok=mnhTOVpw&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Сто лет назад Людвиг фон Мизес предложил объяснение невозможности социализма в своей работе &amp;ldquo;Экономический расчет при социализме&amp;rdquo;. В недавнем эссе &amp;ldquo;Признание социалиста Роберта Хейлбронера в 1990 году: &amp;ldquo;Мизес был прав&amp;rdquo; &amp;mdash; Гэри Норт кратко резюмирует главную проблему социализма (выделено им).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Но Хейльбронер не смог сформулировать главный аргумент, выдвинутый Мизесом. Мизес не говорил о технических трудностях установления цен. Он высказал гораздо более фундаментальную мысль. Он утверждал, что ни одно центральное плановое бюро не может знать экономическую ценность любого ограниченного ресурса. Почему нет? Потому что при социализме нет системы цен, основанной на частной собственности на средства производства. Поэтому центральные плановые органы не имеют возможности узнать, какие товары и услуги наиболее важны для производства государством. Не существует иерархической шкалы ценности, основанной на спросе и предложении, &amp;mdash; не существует мира, в котором владеющие собственностью люди размещают свои денежные ставки на покупку и продажу. Проблема социализма &amp;mdash; это не техническая проблема распределения, стоящая перед плановым органом. Дело также не в том, что проектировщикам не хватает технических данных. Скорее, центральная проблема заключается в оценке экономической ценности через цены. Планировщики не знают, что сколько стоит.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
