<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Винсент Гелосо on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82-%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in Винсент Гелосо on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Sep 2022 12:58:01 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82-%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Кумовство: Свобода против власти в ранней Америке, 1607-1849 гг.</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/review-cronyism-liberty-versus-power-in-early-america-1607-1849/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 12:58:01 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/review-cronyism-liberty-versus-power-in-early-america-1607-1849/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2022/06/jacksonwhitehouse.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Лорд Актон, известный британский либеральный католический историк, однажды заметил: &amp;ldquo;Власть развращает, а абсолютная власть развращает абсолютно&amp;rdquo; и добавил: &amp;ldquo;Великие люди почти всегда плохие люди&amp;rdquo;. Эти изречения повторялись ad nauseam в приличном обществе &amp;mdash; чаще всего в попытках казаться мудрыми и начитаными. Их использование стало настолько обыденным, что превратилось в банальность.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Однако, в этой цитате есть более глубокий смысл, который можно обнаружить, если прочитать остальную часть отрывка, из которого она взята.  Актон порицал своего коллегу-историка, который слишком апологетически относился к римским папам, совершавшим плохие поступки. Он утверждал, что правители, живые или мертвые, должны отвечать более высоким стандартам, чем обычные люди, причем критерии должны быть тем более суровым, чем больше власти имеет правитель. Именно историки должны быть теми людьми, кто выносит приговор, поскольку &amp;ldquo;историческая ответственность&amp;rdquo; должна &amp;ldquo;компенсировать отсутствие юридической ответственности&amp;rdquo;. Они также должны быть палачами репутации правителей. &amp;ldquo;Повесьте их повыше&amp;rdquo; &amp;mdash; вот девиз, под которым должны жить такие палачи репутации правителей.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
