<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Медицина on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Медицина on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Aug 2019 10:40:27 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%BD%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Почему  у нас нет дженериков инсулина</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/pochemu-u-nas-net-generica-insulina/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 10:40:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/pochemu-u-nas-net-generica-insulina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;«Почему Наркан доступен для наркоманов, а мой инсулин стоит 750 долларов в месяц?» &amp;mdash; спрашивается в &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/natalie.danelishen/posts/10155638955105530&#34;&gt;популярном меме&lt;/a&gt;. «В 1996 году Гумалог стоил 21 доллар за флакон, а сейчас тот же самый инсулин стоит 375 долларов», &amp;mdash; утверждает другой мем, призывающий регулировать цены. Хотя за этими заявлениями стоит некоторая доля правды, в целом они не более, чем лозунги типа наклеек на бампере, предназначенные для того, чтобы вызывать эмоциональные реакции, а не побуждать читателя критически исследовать причины роста цен.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>График, который может аннулировать систему здравоохранения США</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/the-chart-that-could-undo-the-us-healthcare-system/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 07:37:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/the-chart-that-could-undo-the-us-healthcare-system/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Стремительный рост расходов вызван бюрократией&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;Рост количества врачей и управленцев&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Красный – врачи&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Желтый – управленцы&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Черный – процент возрастания расходов в здравоохранении США на душу&#xA;населения: рост на 2300% в период 1970 – 2009 гг &lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Этот график выглядит очень похожим на тот, который показывает рост&#xA;количества администраторов в системе&#xA;&lt;a href=&#34;http://www.huffingtonpost.com/2014/02/06/higher-ed-administrators-growth_n_4738584.html&#34;&gt;высшего образования&lt;/a&gt;.&#xA;И это не случайно. Врач, который поделился этим графиком, пишет:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;[График] показывает рост количества администраторов в здравоохранении&#xA;по сравнению с количеством врачей за последние сорок лет. Одновременно&#xA;он показывает рост расходов на здравоохранение в Америке. Посмотрите на&#xA;желтый цвет. Картинка стоит тысячи слов, не так ли?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Швейцарское здравоохранение</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/swiss-way-health/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:20:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/swiss-way-health/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[&lt;em&gt;Часть&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://mises.org/topics/swiss-watch&#34;&gt;серии&lt;/a&gt; &lt;em&gt;статей&lt;/em&gt; о швейцарской экономике и обществе.]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Таинственную независимость Швейцарии, пожалуй, лучше всего иллюстрирует&#xA;ее система здравоохранения, которая удовлетворит как сторонников&#xA;свободного рынка, так и этатистов. Это гигантская сеть социальной&#xA;защиты, сплетенная индивидуальной ответственностью и самостоятельно&#xA;приобретенным богатством. Медицинское страхование почти полностью&#xA;основано на рыночных принципах (consumer-based), хотя существуют строгие&#xA;кантональные правила и некоторые регулирующие федеральные законы.&#xA;Страхование не предоставляется и не управляется федеральным или&#xA;кантональным правительством, страховки для частных лиц предоставляют&#xA;частные страховые компании. Страхование не является обязанностью&#xA;работодателей, за исключением крупных транснациональных компаний, да и&#xA;то лишь частично. Не существует бесплатных государственных медицинских&#xA;услуг. Нет Medicare («Медикэр» (англ. &lt;strong&gt;Medicare&lt;/strong&gt;) — одна из&#xA;федеральных программ медицинского страхования для населения старшего&#xA;возраста (старше 65 лет), учреждённая в 1965 году в США, - прим.&#xA;переводчика) Субсидии предоставляются в крайних случаях (бедность,&#xA;немощность) со строгими условиями, которые, в конечном итоге, включают&#xA;возврат субсидий получателем.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как законодательство о лицензировании врачебной деятельности защищает некомпетентных докторов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/how-medical-licensing-laws-can-shield-incompetent-doctors/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 21:07:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/how-medical-licensing-laws-can-shield-incompetent-doctors/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Исследование&lt;/em&gt;, несколько месяцев назад опубликованное в Британском&#xA;медицинском журнале (BMJ), привлекло внимание общественности заявлением&#xA;о том, что медицинские ошибки занимают третье место в списке наиболее&#xA;частых причин смерти. Как и стоило ожидать, реакция на это заявление&#xA;была самой разнообразной.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Для одних эта информация подтвердила, что пекущаяся только о своих&#xA;интересах система здравоохранения чрезвычайно небрежно относится к&#xA;благополучию пациентов. Другие расценили это, как основанную на&#xA;ошибочной методологии чушь, призванную оправдать последующее&#xA;государственное регулирование.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
