<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ханс Херман Хоппе on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%85%D0%B0%D0%BD%D1%81-%D1%85%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D1%85%D0%BE%D0%BF%D0%BF%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in Ханс Херман Хоппе on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Mar 2022 08:30:29 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%85%D0%B0%D0%BD%D1%81-%D1%85%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D1%85%D0%BE%D0%BF%D0%BF%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ошибки теории общественных благ и производство безопасности</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/fallacies-public-goods-theory-and-production-security-1/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 08:30:29 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/fallacies-public-goods-theory-and-production-security-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/JLS_Logo_3_20141029.jpg?itok=s-HhhxCd&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В 1849 году, в то время, когда классический либерализм все еще был доминирующей идеологической силой, а &amp;ldquo;экономист&amp;rdquo; и &amp;ldquo;социалист&amp;rdquo; обычно &amp;mdash; и совершенно справедливо &amp;mdash; считались антонимами, Гюстав де Молинари, известный бельгийский экономист, написал: &amp;ldquo;Если в политической экономии есть одна общепризнанная истина, то она заключается в том, что во всех случаях, для всех товаров, которые служат для удовлетворения материальных или нематериальных потребностей потребителя, в интересах потребителя, чтобы труд и торговля оставались свободными, потому что свобода труда и торговли имеет своим необходимым и постоянным результатом максимальное снижение цены. И еще: интересы потребителя любого товара всегда должны преобладать над интересами производителя. Следуя этим принципам, можно прийти к такому строгому выводу: производство безопасности должно в интересах потребителей этого нематериального блага подчиняться закону свободной конкуренции. Отсюда следует, что ни одно правительство не должно иметь права препятствовать другому правительству вступать с ним в конкуренцию или требовать, чтобы потребители безопасности обращались за этим благом исключительно к нему&amp;rdquo;.&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; И он комментирует эту аргументацию, утверждая: &amp;ldquo;Либо это логично и верно, либо принципы, на которых основана экономическая наука, недействительны&amp;rdquo;.&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&#xA;Этот неприятный (для всех социалистов) вывод, можно попытаться опровергнуть только одним способом: заявить, что существуют особые блага, к которым по каким-то особым причинам не применимы вышеприведенные экономические рассуждения. Именно это и пытаются доказать теоретики так называемых общественных благ.&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; Однако я покажу, что на самом деле таких особых благ или особых причин не существует, и что производство безопасности, в частности, не представляет собой проблему, отличную от производства любого другого товара или услуги, будь то дома, сыр или страхование. Несмотря на множество сторонников, вся теория общественных благ &amp;mdash; это ошибочные, броские рассуждения, изобилующие внутренними несоответствиями, непоследовательностью, апеллирующие к популярным предрассудкам и домыслам и играющие на них, но не имеющие никаких научных достоинств&lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Идея общества частного права: дело Карла Людвига фон Галлера</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/idea-private-law-society-case-karl-ludwig-von-haller/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 12:54:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/idea-private-law-society-case-karl-ludwig-von-haller/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/img_1399.jpg?itok=M19WKMe_&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Либертарианство логически согласуется практически с любым отношением к культуре, обществу, религии или моральным принципам. Строго логически либертарианская политическая доктрина может быть отделена от всех других соображений; логически можно быть &amp;mdash; и множество либертарианцев действительно являются таковыми: гедонистами, либертинами, аморалистами, воинствующими врагами религии в целом и христианства в частности &amp;mdash; и все же быть последовательными приверженцами либертарианской политики. На самом деле, строго логически, можно быть последовательным приверженцем прав собственности политически и быть лодырем, мошенником, мелким жуликом и рэкетиром на практике, каковыми оказываются некоторые либертарианцы. Строго логически, можно делать такие вещи, но психологически, социологически и практически это просто не работает&amp;rdquo;.&#xA;&lt;em&gt;Мюррей Ротбард, &amp;ldquo;Либертарианцы сильного государства &amp;ldquo;.&lt;/em&gt;&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему государству нужен контроль над деньгами</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-state-demands-control-money/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-state-demands-control-money/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/currencies1.jpg?itok=vdXocLr1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Представьте, что вы управляете государством. Под государством мы понимаем здесь институт, обладающий территориальной монополией на принятие окончательных решений в каждом конфликте, включая конфликты с участием самого государства и его агентов, и, как следствие, право на налогообложение, т. е. определение в одностороннем порядке цены, которую ваши подданные должны заплатить вам за  принятие окончательного решения.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Эти ограничения &amp;mdash; а точнее, их отсутствие &amp;mdash; определяют характер вашей деятельности, &amp;mdash;  того, что мы называем &amp;ldquo;политикой&amp;rdquo;.  Поэтому легко предсказать, что вы будете использовать свое положение для обогащения за счет других людей. Точно так же, с самого начала нам должно быть понятно, что политика по самой своей природе &amp;mdash; это всегда зло. Не с точки зрения того, кто управляет, конечно, а с точки зрения тех, кто подчиняется вашим решениям в качестве высшего судьи.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Роль интеллектуалов и анти-интеллектуалов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/role-intellectuals-and-anti-intellectuals/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 16:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/role-intellectuals-and-anti-intellectuals/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/intellectual-wire.jpg?itok=T0ZX_n0B&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Государство &amp;mdash; это большая фикция, с помощью которой каждый стремится жить за счет других.&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; &amp;mdash; Фредерик Бастиа&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Позвольте мне начать с определения государства. Что должен быть способен делать агент, чтобы считаться государством? Этот агент должен иметь возможность требовать, чтобы во всех конфликтах между жителями данной территории именно он принимал окончательное решение. В частности, этот агент должен иметь возможность требовать, чтобы все конфликты с его участием разрешались им самим или его агентом. Второй определяющей характеристикой государства, которая следует из его возможности не допускать других к принятию окончательных решений, является возможность облагать налогом: в одностороннем порядке определять цену, которую лица, ищущие справедливости, должны платить за его услуги.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Мой путь к австрийской экономической школе</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/moi-put-k-avstriyskoi-ekonomicheskoi-shkole/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 19:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/moi-put-k-avstriyskoi-ekonomicheskoi-shkole/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Этот доклад был представлен 23 ноября во Дворце Кобург в Вене, Австрия, на мероприятии, посвященном 70-й годовщине «Человеческой деятельности» Мизеса.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;В наши дни люди в возрасте 20-30 лет нередко полагают, что они должны поделиться своими воспоминаниями с миром. Я же даже в пожилом возрасте предпочитаю не говорить публично о личных вещах и опыте моей жизни, а оставляю это для приватных бесед.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Однако в связи с этим событием (годовщиной Ч.Д., &amp;mdash; прим.ред.) я хотел бы рассказать вам кое-что о моем интеллектуальном росте: о том, как типичное дитя своего времени  столкнувшись с Людвигом фон Мизесом и австрийской экономической школой, превратилось в представителя интеллектуальной экзотики – а некоторые скажут, опасного сумасшедшего – пришедшего как будто из другого времени. И для этого уместно привести немного личных биографических данных.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Логическая красота либертарианства</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/logical-beauty-libertarianism/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 10:53:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/logical-beauty-libertarianism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[Интервью бразильскому философскому журналу Dicta &amp;amp; Contradicta, 15 июля 2013 года]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Может ли переход от государства к либертарианскому обществу способствовать, или, наоборот, препятствовать развитию высокой культуры?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Хоппе: Либертарианское общество будет значительно более богатым и процветающим, и это, безусловно, будет способствовать развитию как низкой, так и высокой культуры. Но здесь нужно понимать одну вещь - свободное общество – общество без налогов, налоговых субсидий, а также без так называемых «прав интеллектуальной собственности» – создало бы совершенно другую культуру с совершенно другим набором продуктов, производителей, кумиров и неудачников.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Нам нужно больше границ и больше государств</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/we-need-more-borders-and-more-states/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 14:20:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/we-need-more-borders-and-more-states/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Государственные границы обычно рассматриваются в контексте торговли и&#xA;миграции. С этой точки зрения они выглядят как средство, которое&#xA;позволяет государству ограничивать приток иностранных рабочих и&#xA;иностранных товаров. Но можно посмотреть на государственные границы и&#xA;под другим углом, и тогда окажется, что они могут выполнять и&#xA;положительную роль, являясь пределами власти государства. То есть, хотя&#xA;границы могут исключать товары и людей, но они же также часто исключают&#xA;и власть других государств.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Доктор Ханс Херман Хоппе о провале демократии западного типа</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/anthony-wile-dr-hans-hermann-hoppe-on-the-impracticality-of-one-world-government-and-the-failure-of-western-style-democracy/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 13:35:38 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/anthony-wile-dr-hans-hermann-hoppe-on-the-impracticality-of-one-world-government-and-the-failure-of-western-style-democracy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Вступление: доктор Ханс Херман Хоппе родился в 1949 г. в городе Пайне,&#xA;Западная Германия, изучал философию, социологию, экономику, историю и&#xA;статистику в Саарском университете (г. Саарбрюккен), Франкфуртском&#xA;университете имени Иоганна Вольфганга Гёте (Франкфурт-на-Майне) и&#xA;Мичиганском университете (Энн-Арбор). Докторскую степень (Философия,&#xA;1974, под руководством Юргена Хабермаса) и степень хабилитированного&#xA;доктора (прим. переводчика - получение высшей академической&#xA;квалификации, следующей после учёной степени доктора философии, которая&#xA;даёт право на занятие профессорской должности) (Основы социологии и&#xA;экономики, 1981) получил в университете имени Гёте во Франкфурте. Доктор&#xA;Хоппе является автором 8 книг, наиболее известная из которых —&#xA;«Демократия: поверженный бог» – и более 150 статей в книгах, научных&#xA;журналах и других периодических изданиях. Как всемирно известного&#xA;представителя австрийской школы экономики и философа либертарианца, его&#xA;приглашали читать лекции во всех уголках планеты, а работы его авторства&#xA;были переведены на более чем 20 языков.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Надейтесь на радикальную децентрализацию</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/put-your-hope-radical-decentralization/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 07:51:11 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/put-your-hope-radical-decentralization/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Интервью Ханса-Хермана Хоппе польскому еженедельнику Najwyższy Czas!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Как вы оцениваете современную Европу и ЕС в частности?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cегодня в Западной Европе основной идеей всех значимых партий, вне&#xA;зависимости от названия и партийной программы, является демократический&#xA;социализм. Они используют демократические выборы, чтобы легитимизировать&#xA;налогообложение людей, производящих полезные блага в интересах тех, кто&#xA;ничего не производит. Они обкладывают налогами тех, кто заработал и&#xA;приумножил свои сбережения, производя товары или предоставляя услуги,&#xA;которые добровольно приобрели потребители (в числе которых, естественно,&#xA;находятся и «богатые» люди), а затем конфискованное добро распределяется&#xA;в кругу своих, то есть в демократическом государстве, которое они&#xA;контролируют и контроль над которым надеются сохранить, а также среди их&#xA;политических друзей, сторонников и потенциальных избирателей.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
