<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ханс Херман Хоппе on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D1%85%D0%B0%D0%BD%D1%81-%D1%85%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D1%85%D0%BE%D0%BF%D0%BF%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in Ханс Херман Хоппе on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Mar 2022 08:30:29 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D1%85%D0%B0%D0%BD%D1%81-%D1%85%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D1%85%D0%BE%D0%BF%D0%BF%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ошибки теории общественных благ и производство безопасности</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/fallacies-public-goods-theory-and-production-security-1/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 08:30:29 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/fallacies-public-goods-theory-and-production-security-1/</guid>
      <description>В 1849 году, в то время, когда классический либерализм все еще был доминирующей идеологической силой, а &amp;ldquo;экономист&amp;rdquo; и &amp;ldquo;социалист&amp;rdquo; обычно &amp;mdash; и совершенно справедливо &amp;mdash; считались антонимами, Гюстав де Молинари, известный бельгийский экономист, написал: &amp;ldquo;Если в политической экономии есть одна общепризнанная истина, то она заключается в том, что во всех случаях, для всех товаров, которые служат для удовлетворения материальных или нематериальных потребностей потребителя, в интересах потребителя, чтобы труд и торговля оставались свободными, потому что свобода труда и торговли имеет своим необходимым и постоянным результатом максимальное снижение цены.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Идея общества частного права: дело Карла Людвига фон Галлера</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/idea-private-law-society-case-karl-ludwig-von-haller/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 12:54:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/idea-private-law-society-case-karl-ludwig-von-haller/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Либертарианство логически согласуется практически с любым отношением к культуре, обществу, религии или моральным принципам. Строго логически либертарианская политическая доктрина может быть отделена от всех других соображений; логически можно быть &amp;mdash; и множество либертарианцев действительно являются таковыми: гедонистами, либертинами, аморалистами, воинствующими врагами религии в целом и христианства в частности &amp;mdash; и все же быть последовательными приверженцами либертарианской политики. На самом деле, строго логически, можно быть последовательным приверженцем прав собственности политически и быть лодырем, мошенником, мелким жуликом и рэкетиром на практике, каковыми оказываются некоторые либертарианцы.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему государству нужен контроль над деньгами</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/why-state-demands-control-money/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/why-state-demands-control-money/</guid>
      <description>Представьте, что вы управляете государством. Под государством мы понимаем здесь институт, обладающий территориальной монополией на принятие окончательных решений в каждом конфликте, включая конфликты с участием самого государства и его агентов, и, как следствие, право на налогообложение, т. е. определение в одностороннем порядке цены, которую ваши подданные должны заплатить вам за принятие окончательного решения.&#xA;Эти ограничения &amp;mdash; а точнее, их отсутствие &amp;mdash; определяют характер вашей деятельности, &amp;mdash; того, что мы называем &amp;ldquo;политикой&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Роль интеллектуалов и анти-интеллектуалов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/role-intellectuals-and-anti-intellectuals/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 16:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/role-intellectuals-and-anti-intellectuals/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Государство &amp;mdash; это большая фикция, с помощью которой каждый стремится жить за счет других.&amp;rdquo; &amp;mdash; Фредерик Бастиа&#xA;Позвольте мне начать с определения государства. Что должен быть способен делать агент, чтобы считаться государством? Этот агент должен иметь возможность требовать, чтобы во всех конфликтах между жителями данной территории именно он принимал окончательное решение. В частности, этот агент должен иметь возможность требовать, чтобы все конфликты с его участием разрешались им самим или его агентом.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Мой путь к австрийской экономической школе</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/moi-put-k-avstriyskoi-ekonomicheskoi-shkole/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 19:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/moi-put-k-avstriyskoi-ekonomicheskoi-shkole/</guid>
      <description>Этот доклад был представлен 23 ноября во Дворце Кобург в Вене, Австрия, на мероприятии, посвященном 70-й годовщине «Человеческой деятельности» Мизеса.&#xA;В наши дни люди в возрасте 20-30 лет нередко полагают, что они должны поделиться своими воспоминаниями с миром. Я же даже в пожилом возрасте предпочитаю не говорить публично о личных вещах и опыте моей жизни, а оставляю это для приватных бесед.&#xA;Однако в связи с этим событием (годовщиной Ч.Д., &amp;mdash; прим.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Логическая красота либертарианства</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/logical-beauty-libertarianism/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 10:53:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/logical-beauty-libertarianism/</guid>
      <description>[Интервью бразильскому философскому журналу Dicta &amp;amp; Contradicta, 15 июля 2013 года]&#xA;Может ли переход от государства к либертарианскому обществу способствовать, или, наоборот, препятствовать развитию высокой культуры?&#xA;Хоппе: Либертарианское общество будет значительно более богатым и процветающим, и это, безусловно, будет способствовать развитию как низкой, так и высокой культуры. Но здесь нужно понимать одну вещь - свободное общество – общество без налогов, налоговых субсидий, а также без так называемых «прав интеллектуальной собственности» – создало бы совершенно другую культуру с совершенно другим набором продуктов, производителей, кумиров и неудачников.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Нам нужно больше границ и больше государств</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/we-need-more-borders-and-more-states/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 14:20:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/we-need-more-borders-and-more-states/</guid>
      <description>Государственные границы обычно рассматриваются в контексте торговли и миграции. С этой точки зрения они выглядят как средство, которое позволяет государству ограничивать приток иностранных рабочих и иностранных товаров. Но можно посмотреть на государственные границы и под другим углом, и тогда окажется, что они могут выполнять и положительную роль, являясь пределами власти государства. То есть, хотя границы могут исключать товары и людей, но они же также часто исключают и власть других государств.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Доктор Ханс Херман Хоппе о провале демократии западного типа</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/anthony-wile-dr-hans-hermann-hoppe-on-the-impracticality-of-one-world-government-and-the-failure-of-western-style-democracy/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 13:35:38 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/anthony-wile-dr-hans-hermann-hoppe-on-the-impracticality-of-one-world-government-and-the-failure-of-western-style-democracy/</guid>
      <description>Вступление: доктор Ханс Херман Хоппе родился в 1949 г. в городе Пайне, Западная Германия, изучал философию, социологию, экономику, историю и статистику в Саарском университете (г. Саарбрюккен), Франкфуртском университете имени Иоганна Вольфганга Гёте (Франкфурт-на-Майне) и Мичиганском университете (Энн-Арбор). Докторскую степень (Философия, 1974, под руководством Юргена Хабермаса) и степень хабилитированного доктора (прим. переводчика - получение высшей академической квалификации, следующей после учёной степени доктора философии, которая даёт право на занятие профессорской должности) (Основы социологии и экономики, 1981) получил в университете имени Гёте во Франкфурте.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Надейтесь на радикальную децентрализацию</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/put-your-hope-radical-decentralization/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 07:51:11 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/put-your-hope-radical-decentralization/</guid>
      <description>Интервью Ханса-Хермана Хоппе польскому еженедельнику Najwyższy Czas!&#xA;Как вы оцениваете современную Европу и ЕС в частности?&#xA;Cегодня в Западной Европе основной идеей всех значимых партий, вне зависимости от названия и партийной программы, является демократический социализм. Они используют демократические выборы, чтобы легитимизировать налогообложение людей, производящих полезные блага в интересах тех, кто ничего не производит. Они обкладывают налогами тех, кто заработал и приумножил свои сбережения, производя товары или предоставляя услуги, которые добровольно приобрели потребители (в числе которых, естественно, находятся и «богатые» люди), а затем конфискованное добро распределяется в кругу своих, то есть в демократическом государстве, которое они контролируют и контроль над которым надеются сохранить, а также среди их политических друзей, сторонников и потенциальных избирателей.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
