<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Протекционизм on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link>
    <description>Recent content in Протекционизм on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jul 2018 11:00:04 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>План Маршалла – это не история успеха, как считают многие</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/marshall-plan-isnt-success-story-you-think-it-is/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 11:00:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/marshall-plan-isnt-success-story-you-think-it-is/</guid>
      <description>План Маршалла - огромная правительственная программа по перераспределению богатства и помощи иностранным государствам, до сих пор считается удачным примером хорошего государственного планирования и преимуществ насильственного перераспределения денег налогоплательщиков.&#xA;В американской политике в это верят почти как в Евангелие. Например, в то время как внутренние программы социального обеспечения зачастую резко критикуются американскиими консерваторами, План Маршалла, который основан на той же идеологической платформе, что и американское государство всеобщего благосостояния, пользуется практически одинаковым одобрением как левых так и правых американцев.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Таможенные тарифы на импортную продукцию – это просто внутренние налоги</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/foreign-tariffs-are-just-domestic-taxes/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 10:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/foreign-tariffs-are-just-domestic-taxes/</guid>
      <description>Во время «финансового кризиса», который, конечно, не был финансовым, различные федеральные агентства наложили множество самых разнообразных штрафов на американские банки. Несмотря на то, что «кризис» был полностью создан федеральным вмешательством в здоровый процесс банкротства некоторых финансовых институтов, федеральное правительство отчаянно пыталось переложить вину за свою некомпетентность на других. Корпорации, которые и так попали в трудную ситуацию, оказались вынуждены заплатить десятки миллиардов долларов федеральному правительству, которое эту ситуацию создало.&#xA;Задумайтесь на минуту об этом.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Политэкономия протекционизма</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/political-economy-protectionism/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 07:20:04 +0200</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/political-economy-protectionism/</guid>
      <description>Впервые статья опубликована в The Freeman, July 1988 Vol. 38 No.7&#xA;Разногласия между экономистами поистине легендарны, но в вопросах свободы торговли они, в основном, придерживаются одного мнения. Свидетельством этого является недавний опрос нынешних и бывших президентов Американской экономической ассоциации – голоса мейнстримной экономики. Исследование показало, что эти выдающиеся экономисты решительно выступают за свободную торговлю. Заключение гласит: «экономист, который ратует за ограничения в торговле, сегодня почти так же часто встречается, как врач, который лечит пациентов пиявками»1.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
