<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Джошуа Хендриксон on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D1%88%D1%83%D0%B0-%D1%85%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%81%D0%BE%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Джошуа Хендриксон on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 19 May 2023 12:50:23 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D1%88%D1%83%D0%B0-%D1%85%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%81%D0%BE%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CEA заслуживает двойки за анализ налога на майнинг биткоинов</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/cea-deserves-an-f-on-bitcoin-mining-tax-analysis/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 12:50:23 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/cea-deserves-an-f-on-bitcoin-mining-tax-analysis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/webpc-passthru.php?src=https://www.aier.org/wp-content/uploads/2023/05/miningrigs-1536x975.jpg&amp;amp;nocache=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2 мая Совет экономических консультантов президента Байдена (CEA) &lt;a href=&#34;https://www.whitehouse.gov/cea/written-materials/2023/05/02/cost-of-cryptomining-dame-tax/&#34;&gt;опубликовал заявление,&lt;/a&gt; в котором предлагается и описывается налог на добычу цифровых активов (DAME). Это предложение предусматривает введение налога на криптомайнинг в размере 30 процентов от затрат на электроэнергию, используемую в этой деятельности. Излагая это предложение, CEA продемонстрировала большое невежество в вопросах использования энергии, биткоина и экономической политики.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Для начала нам следует отказаться от термина &amp;ldquo;криптомайнинг&amp;rdquo;. Майнеры биткоина &amp;mdash; единственные люди, занимающиеся тем, что CEA считает криптомайнингом. Предлагаемое правило &amp;mdash; это налог на майнинг биткоинов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Когда доллар — не доллар</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/when-a-dollar-isnt-a-dollar/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 12:17:21 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/when-a-dollar-isnt-a-dollar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.aier.org/wp-content/uploads/2022/05/TerraLuna.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Основная операция выполняемая банками состоит в том, что вы берете физическую валюту и кладете ее на счет, который у вас есть в банке. Вы передаете им купюру в 100 долларов, и банк зачисляет на ваш счет 100 долларов. Вы можете вернуться, когда вы захотите, и получить свои 100 долларов обратно. Вы можете ждать неделю, год или пять минут. Когда вы приходите и просите свои 100 долларов, вам вручают 100 долларов (или пять 20-долларовых купюр, или десять 10-долларовых купюр, вы поняли суть). Короче говоря, когда вы вносите эту стодолларовую купюру, банк создает обязательство в размере 100 долларов. Чтобы выполнить это обязательство, банк держит наготове несколько 100-долларовых купюр на случай вашего появления.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
