<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Кристофер Маустен Хансен on Liberty Education Project</title>
    <link>https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%80-%D0%BC%D0%B0%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD-%D1%85%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Кристофер Маустен Хансен on Liberty Education Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>Liberty Education Project</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 11:32:37 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mises.in.ua/tags/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%80-%D0%BC%D0%B0%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD-%D1%85%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Хоппе против Милея по вопросу центрального банкинга: разбор различий</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/hoppe-versus-milei-central-banking-breaking-down-differences/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:32:37 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/hoppe-versus-milei-central-banking-breaking-down-differences/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/responsive_4_3_650w/s3/images/2025-01/AdobeStock_Central%20Bank%20of%20Argentina.jpeg.webp?h=d95ebba5&amp;amp;itok=femBy6Pw&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На ежегодной конференции «Собственность и свобода» Ханс-Херман Хоппе &lt;a href=&#34;https://cdn.mises.org/03_Panel_Hans-Hermann-Hoppe_2024.mp4?_gl=1*1eu9jml*_gcl_au*MjQxMDU3ODcxLjE3NTg4OTMzNDU.*_ga*MzEyOTU1Mjg1LjE3NTg4OTMzNDU.*_ga_MC3JLVEDHF*czE3NjQ3NTc0NzIkbzE4JGcwJHQxNzY0NzU3NDg2JGo0NiRsMCRoMTk0MjkzMzU1MA..&#34;&gt;раскритиковал&lt;/a&gt; президента Аргентины Хавьера Милея. Суть критики Хоппе сводится к тому, что Милей поступился принципами ради достижения целей и оказался скорее последователем Рейгана или Тэтчер, чем радикальным либертарианцем. Милей &lt;a href=&#34;https://x.com/LibertarianDuty/status/1867202040742522933&#34;&gt;ответил в интервью в декабре&lt;/a&gt;, однако, что удивительно, подробно прокомментировал лишь один из доводов Хоппе. Хоппе утверждал, что Милей должен был закрыть центральный банк в первый же день, на что Милей возразил, что это привело бы к гиперинфляции. Контраргумент Милея, как и исходная критика Хоппе, имеет скорее теоретический, чем практический характер: нужен ли центральный банк для поддержания ценности фиатных денег?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>О той самой Нобелевке: Деконструкция банковских теорий Даймонда и Дайбвига</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/about-nobel-deconstructing-banking-theories-diamond-and-dybvig/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 13:12:16 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/about-nobel-deconstructing-banking-theories-diamond-and-dybvig/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/nobel-w.jpg?itok=C_AnLeTK&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;После присуждения Нобелевской премии по экономике Бену С. Бернанке, Дугласу В. Даймонду и Филипу Х. Дайбвигу, интерес СМИ, по понятным причинам, сосредоточился на Бернанке. &lt;a href=&#34;https://mises.org/wire/ben-bernankes-nobel-prize-committee-rewards-arsonist-claiming-fight-fire-he-started&#34;&gt;Марк Торнтон написал язвительную статью&lt;/a&gt; о &amp;ldquo;спасении Бена&amp;rdquo;, а &lt;a href=&#34;https://marginalrevolution.com/marginalrevolution/2022/10/the-economic-contributions-of-ben-bernanke.html&#34;&gt;Тайлер Коуэн непонятно почему превозносил его до небес&lt;/a&gt; (зато Коуэн указал на некоторые заслуги Бернанке, которые и правда имели место).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;По этой причине Даймонду и Дайбвигу (ДД) не было уделено достаточного внимания, что очень жаль, поскольку их работа весьма симптоматична и в куда большей степени характеризует состояние современной экономики и мейнстримного анализа денег и банковского дела, чем работа &lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/business/2015/apr/29/pimco-recruits-ex-federal-reserve-chairman-ben-bernanke&#34;&gt;любимца банкиров&lt;/a&gt; Бернанке. ДД, вероятно, также в гораздо большей степени повлияли на то, как экономисты анализируют банковское дело. Их &lt;a href=&#34;https://www.bu.edu/econ/files/2012/01/DD83jpe.pdf&#34;&gt;основополагающая статья 1983 года&lt;/a&gt; в Journal of Political Economy, &amp;ldquo;Bank Runs, Deposit Insurance, and Liquidity&amp;rdquo;, имеет более тринадцати тысяч ссылок в Google Scholar, и это число теперь вырастет еще больше. Она также была названа &lt;a href=&#34;https://www.richmondfed.org/publications/research/economic_quarterly/2010/q1/cavalcanti&#34;&gt;&amp;ldquo;значительным концептуальным и методологическим достижением в изучении банковских механизмов&amp;rdquo;.&lt;/a&gt; Итак, давайте критически рассмотрим работу, которая оказала такое большое влияние и которая теперь увенчана Нобелевскими лаврами.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Экономика и этика государственного дефолта, часть III</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/economics-and-ethics-government-default-part-iii/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/economics-and-ethics-government-default-part-iii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/debt-bomb-wire.jpg?itok=DVnSH77P&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В предыдущих частях этой серии (часть I, часть II) я утверждал, что дефолт правительства не только этичен, но и полезен для экономики и общества в целом. В конце части II я оставил открытым вопрос о возможных последствиях дефолта правительства для финансовых рынков и денежной системы. В последующем тексте, как и в предыдущих частях, я сосредоточусь на государственном долге США, поскольку требования к правительству США являются наиболее важными для международной финансовой системы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Экономика и этика государственного дефолта, часть II</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/economics-and-ethics-government-default-part-ii/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/economics-and-ethics-government-default-part-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/debt-burden-wire.jpg?itok=hGb388ym&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В первой части этой серии, посвященной дефолту правительства, мы исследовали этический статус государственного долга и отказа от него. Поскольку долг несправедливо возлагается на налогоплательщиков, мы пришли к выводу, что моральным поступком было бы отказаться от него и не платить ничего кредиторам государства. В этой статье я рассмотрю экономические последствия такой радикальной политики. Такое исследование необходимо, потому что благоразумие диктует, что мы не можем предлагать действия, какими бы этичными и благородными они ни казались нам, без изучения их возможных последствий. В введении к части I, я предположил, что дефолт правительства будет очень выгоден для всего общества. Давайте теперь выясним, почему это так.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Экономика и этика государственного дефолта, часть I</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/economics-and-ethics-government-default-part-i/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 14:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/economics-and-ethics-government-default-part-i/</guid>
      <description>Дефицит государственного бюджета и связанного с этим государственного долга является вызовом для большинства современных экономик. Некоторые государства, такие как Германия, прибегают к жесткой бюджетной экономии и часто работают с профицитом бюджета и сокращают свой долг. Правда, это было до того, как коронавирус дал правительствам во всем мире повод для радикального расширения своих полномочий и увеличения расходов. Теперь похоже, что всем странам придется нести тяжелое бремя выплаты огромных государственных долгов, взятых в результате проведения деструктивной политики. Средний чистый государственный долг, то есть долг, не имеющий отношения к какому-либо агентству правительства-эмитента, в странах с развитой экономикой превысил 96 процентов ВВП в 2020 году, и нет никаких признаков того, что правительства прекратят заимствования.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Биткоин в Сальвадоре</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/bitcoins-el-salvador-option/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 10:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/bitcoins-el-salvador-option/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/bitcoin-and-dollars-wire.jpg?itok=MOrQ0WAU&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На прошлой неделе президент Сальвадора Наиб Букеле потряс биткоиновую общественность, когда объявил, что сделает биткоин законным платежным средством в своей стране. После этого поднялась  невероятная шумиха и держатели биткоинов сильно возбудились. Звучали и более разумные голоса, например, от &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CaitlinLong_/status/1401334421773504517&#34;&gt;Кейтлин Лонг&lt;/a&gt; в Твиттере и &lt;a href=&#34;https://mises.org/power-market/el-salvador-blazes-path-bitcoinization&#34;&gt;Питера Сент-Онджа,&lt;/a&gt; но в целом складывалось впечатление, что мы находимся на пороге прекрасного нового мира биткоинизации.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Что ж, теперь у нас есть &lt;a href=&#34;https://twitter.com/nayibbukele/status/1402446890466217985&#34;&gt;конкретный закон,&lt;/a&gt; и мы можем точно увидеть, что означает биткоинизация по-сальвадорски. Говоря словами Горация: &amp;ldquo;Partunient nascetur ridiculus mus&amp;rdquo;. Горы трудятся &amp;mdash; и родят нелепую мышь! Давайте изучим закон и его последствия.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Налогообложение по Ротбарду</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/taxation-through-rothbardian-lens/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/taxation-through-rothbardian-lens/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/tax-wire.jpg?itok=qriYoJD-&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Все студенты, изучающие экономику, рано или поздно сталкиваются со стандартным неоклассическим анализом безвозвратных потерь от налогообложения. Смысл этого анализа не в том, чтобы прояснить, для чего следует использовать налоговые поступления правительства, а в том, чтобы понять, как и где государство должно облагать налогом, чтобы минимизировать перекосы в структуре рынка &amp;mdash; в некотором смысле, таким образом, чтобы это было наименее болезненным. В идеале налог должен быть &amp;ldquo;нейтральным&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мюррей Ротбард был пионером в анализе налогообложения с австрийской или &lt;a href=&#34;https://mises.org/library/what-causal-realist-approach&#34;&gt;каузально-реалистической&lt;/a&gt; точки зрения&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Он также выступил с важной критикой стандартного анализа экономики благосостояния. Однако он никогда не полемизировал с стандартной теорией безвозвратных потерь от налогообложения, хотя его идеи содержат семена для ее опровержения. Эта статья опирается на ключевые идеи Ротбарда и развивает австрийский анализ налогообложения в этом направлении&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Недооцененный вклад Ротбарда в анализ общественных благ</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/rothbards-underappreciated-contributions-public-goods-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/rothbards-underappreciated-contributions-public-goods-analysis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/mail-wire.jpg?itok=G-FmqKgZ&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Одно из основных оправданий для государственного производства товаров или услуг заключается в том, что этот товар или услуга является &amp;ldquo;общественным благом&amp;rdquo;, что означает, что невозможно (или достаточно затратно) исключить неплательщиков из пользования благом, и что использование блага одним человеком не мешает его использованию другими. Предоставление таких товаров на основе добровольных отношений считается либо невозможным, либо, как минимум, неэффективным по сравнению с государственным обеспечением. Рациональные люди предпочтут бесплатное пользование, наслаждаясь благом и не платя за него. В результате, предоставление такого блага рынком приведет к недопроизводству, потому что любой бизнес, предоставляющий такое благо, будет производить такое его  количество, для которого предельный доход  (marginal revenue) равен предельным затратам (marginal cost), но предельные затраты будут не равны предельным выгодам (marginal benefit). Более того, если бы поставщик заключил договор со всеми бенефициарами, чтобы заставить их согласиться заплатить до того, как товар будет произведен, транзакционные издержки все равно были бы непомерно высокими. Таким образом, государство было бы более эффективным механизмом предоставления таких благ, поскольку оно может заставить всех бенефициаров платить за общественное благо, тем самым преодолевая проблему безбилетника.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Финансы Страны Дураков</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/clown-world-finance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 11:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/clown-world-finance/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/list_teaser/s3/static-page/img/gamestop_clown_1.png?itok=sYuzYrB3&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Недавний обвал акций GameStop показал, если кто-то еще сомневался, что центром &lt;a href=&#34;https://www.urbandictionary.com/define.php?term=Clown%20World&#34;&gt;Страны Дураков (&lt;em&gt;Clown World&lt;/em&gt; в оригинале)&lt;/a&gt; является не Вашингтон, округ Колумбия, и не Кремниевая долина, а Уолл-стрит. Чтобы было ясно, это не относится к отважной группе реддиторов из r/wallstreetbets &amp;mdash; тем немногим счастливым людям, которые на момент написания этой статьи вполне могут оказаться в состоянии привести несколько хедж-фондов к банкротству. Буратины &amp;mdash; это как раз эти хедж-фонды и другие институциональные инвесторы, которые десятилетиями поддерживались вмешательством центрального банка, но при этом были уверены в том, что их семизначные доходы были получены благодаря их собственному финансовому гению.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Количественная теория денег и уравнение обмена</title>
      <link>https://mises.in.ua/article/kolichestvennaya-teoriya-deneg/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 11:52:27 +0300</pubDate>
      <guid>https://mises.in.ua/article/kolichestvennaya-teoriya-deneg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mises.org/styles/slideshow/s3/static-page/img/friedman-cadillac.jpg?itok=ct6c64xk&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Первое, что может ввести в заблуждение студента-экономиста при его попытках понять теорию денег, &amp;mdash; это уравнение обмена. Это уравнение основывается на механистическом понимании количественной теории денег. Оно должно показать связь между предложением денег и ценами на товары. Это одна из фундаментальных ошибок современной экономики&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Количественная теория денег сама по себе была важной вехой в развитии экономической теории. Ее корни уходят к итальянцу Бернардо Даванзати и &lt;a href=&#34;https://mises.org/library/copernicus-and-quantity-theory-money&#34;&gt;поляку Копернику&lt;/a&gt;. Более известной версией количественной теории являются  классические разработки Дэвида Юма и Дэвида Рикардо. Эти теоретики пытались объяснить связь между ценами и количеством денег на основе законов спроса и предложения. Их главный вывод &amp;mdash; и центральная истина, установленная количественной теорией, &amp;mdash; заключался в том, что увеличение количества денег обязательно ведет к росту цен. Следствием этого вывода является то, что увеличением количества денег нельзя ничего добиться; любое количество является достаточным для выполнения социальной функции денег.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
